<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>恩典圣经学院 – 信经</title>
    <link>/zh-cn/tags/%E4%BF%A1%E7%BB%8F/</link>
    <description>Recent content in 信经 on 恩典圣经学院</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Jan 2022 03:17:08 +0000</lastBuildDate>
    
	  <atom:link href="/zh-cn/tags/%E4%BF%A1%E7%BB%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>Courses: 第一课 历史介绍&amp;奥格斯堡信纲前言</title>
      <link>/zh-cn/courses/208/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/zh-cn/courses/208/1/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;h2 id=&#34;奥格斯堡宣言的祝福&#34;&gt;奥格斯堡宣言的祝福&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;奥格斯堡宣言是圣经极其重要的教导，是基督徒的信仰纲要。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;奥格斯堡宣言是对撒旦在欧洲中世纪对有形教会所作所为做出的回应和答复（公元后476 – 1453；从罗马帝国的衰落到君士坦丁堡的衰落）；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;撒旦在中世纪时对罗马天主教会的教导进行了极大的扭曲，主要表现在以下几个方面：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a. 那些教会领袖最关心的事情是政治上的事务以及如何谋取钱财来达成他们的企划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;b. 那些本应该如先知般的人，本应该在那里宣告神真理话语的人，却开始接受假教导，开始只关心自己的需要，而不是神子民的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;c. 神的子民开始变得迷信。他们里面的罪性和律法（如罗马教廷所强调的）发出威胁要完全毁掉他们残留的属灵生命。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;中世纪的教会开始变得像以色列亚哈王以及被掳到巴比伦之前的犹大王时期的神子民一样。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;以赛亚的话（赛29：13）也恰当地描述了中世纪时期的教会光景：主说：“因为这百姓亲近我，用嘴唇尊敬我，心却远离我；他们敬畏我，不过是领受人的吩咐。”&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;尽管中世纪教会中仍有忠心信主的人，但很多教会领袖却已离神“很远”。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;马丁路德（1483-1546）就是这个时代的产物。他接受的教导是：神是一个怒气十足的公正审判官。路德相信，能让他与神恢复正常关系的唯一方式就是要在行为上做出努力，让自己够资格。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;主给路德一个特别的礼物，让圣灵引导他，使他一直保持一颗孩童般的心灵。路德担忧他的属灵状况，圣灵便使用他的担忧让他最后开始自己研读圣经。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;路德并没有只听那些被撒旦欺骗的教师和领袖的教导，他还自己研究圣经，弄明白圣经的教导。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;路德注意到，不道德的行为随处可见，甚至在那些自称为神子民的领袖和教师中间也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;最后成为路德生命中受教时刻的事件是罗马教会出售赎罪券的事。罗马教会让人拿钱来购买神对罪的宽恕。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;路德孩童般的心灵认识到，出售赎罪券做法是邪恶的。他能够认识到这一点，是因为他已经明白，人只要单单依靠神的话，单单通过相信耶稣基督，单单凭借恩典，就能让罪人得到拯救。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;奥格斯堡宣言（1530）的执笔者是路德的伙伴菲利普·墨兰顿。奥格斯堡宣言的写作对象是政治领袖、教会领袖以及当时的圣罗马帝国国王查尔斯五世。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;那些接受这一圣经教导（如奥格斯堡宣言中表述的内容）的德国政治和教会领袖宁愿被国王砍头，也不愿意重新加入罗马教会，服从那个教会的错误教导。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;在我们学习奥格斯堡宣言的过程中…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a. 我们将学到那些受到罗马天主教会的挑战或者改变了的圣经教导，还要看到神的话对那些话语的正确教导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;b. 我们也会去欣赏那些政治和教会领袖的勇气，看到他们如何在当时的权贵、国王和罗马教皇因为他们坚持神的话想要致他们于死地的危险境地中仍然愿意宣告那些真理的情形。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;c. 圣灵将使用这个学习来阻止我们变成以色列亚哈王和被虏到巴比伦之前的犹大王时期的教会。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;太10：32“凡在人面前认我的，我在我天父 的面前也必认他。”&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;基督徒怎样“承认”耶稣？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;路9：26“凡把我和我的道当作可耻的，人子在自己的荣耀里，并天父与圣天使的荣耀里降临的时候，也要把那人当作可耻的。”&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;对于已经在神的话语中清楚表明出来的圣经真理，一个人如果已经了解而且接受，但却故意遮掩的话，会有什么后果？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;罗马书10：9，你若口里认耶稣为主，心里信神叫他从死里复活，就必得救。因为人心里相信，就可以称义；口里承认，就可以得救。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;一颗相信的心和一张承认主名的口之间存在着怎样的关系？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;从这个学习中，我们将会看到耶稣在神的话语中已经告诉我们的事情。他说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“34你们不要想，我来是叫地上太平；我来并不是叫地上太平，乃是叫地上动刀兵。35因为我来是叫人与父亲生疏，女儿与母亲生疏，媳妇与婆婆生疏。36人的仇敌就是自己家里的人。37爱父母过于爱我的，不配作我的门徒；” （太10：34-37）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的宝贵救主说的这些话提醒我们，他的话会在这个世上的人中间产生两种结果：要么将我们凝聚在一起，要么将我们分开。有时这种分裂就发生在一个人的家庭中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着基督徒信心的增长，他们也将会从这个学习中看到，信心会指示我们对所信内容作出何种反应，只对别人说你相信耶稣还不够，因为今天的人否认圣经所记载的有关耶稣的明了真理，已经把耶稣当成了最大的假神。有人说他是一个大先知，而不是真神。有人说他是通往天国的很多方法之一，而不是唯一的方法。任何对耶稣的说法，只要不是像圣经所启示的那样完整，就是在崇拜偶像。因此，基督徒要认识圣经中的耶稣。就像下面的经文所提醒的，我们要做好准备以圣经为根据来护卫我们的信仰，这一点很重要。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;作业&#34;&gt;作业&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;阅读 前言部分剩下的所有内容，包括每一部分下面的总结语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写下你的问题或评论，我们将在下节课回答并分享。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;给国王查尔斯五世的奏折序言&#34;&gt;给国王查尔斯五世的奏折序言&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;查尔斯五世（A.D. 1500-1558）是西班牙国王。查尔斯于1519年成为圣罗马帝国国王。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1]伟大的国王，凯撒奥古斯都，最有怜悯的主：陛下您已经宣布在奥格斯堡这里召开一次全国性会议，商议如何应对土耳其人，那些最可怕而且长期与我们基督之名及宗教为敌的人。你希望我们能达成一个强有力而且持久的军事行动计划，来成功击败他们的猛烈攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里提到的“土耳其人”就是奥斯曼帝国（土耳其）（公元后1299-1922）。土耳其试图侵略并征服欧洲。土耳其人是穆斯林，他们崇拜安拉。他们不敬拜三位一体的耶和华神。国王从德国四境召集他的亲王回来处理这一紧急政治事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2]您召集这次会议也是为商议我们的圣宗教与基督信仰方面的不和。在这些宗教问题中，您希望不同方面的意见和判断都能当着对方的面进行陈述。3]您希望我们双方都能在仁爱与友善的气氛中一起考虑并讨论这些事情。然后，您希望我们能通过删除并改正双方书面陈述中描述不同、理解不同的内容来解决这些问题。4]只有那样，基督徒才能再次找到对每一个简单真理的统一。基督徒也才能够在将来接受并坚持一个纯正的宗教。因为我们都在一个基督之下，在他之下抗争，我们也应该能够活在一个基督教会里面，团结一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国王还召集他的德国亲王们来处理宗教事务：很多德国教会领袖和政府领导不再愿意服从罗马天主教会的错误教导。国王希望能恢复在罗马教权下的宗教统一，并以此使欧洲（圣罗马帝国）国体强大，足以抵制土耳其。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5]我们，包括在底部签名的选招人员、亲王以及其他加入到我们中间的领导人，连同其他选派人员、亲王和权贵一样，都已经被召集来参加这个会议。我们已经遵守了圣上您的命令，并立即来到奥格斯堡。尽管我们不想夸耀，但我们在最先到达的人员之列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥格斯堡是举行这次会议的德国城市。奥格斯堡宣言的作者们大胆地把自己介绍给皇帝。这些人可能会因为拒绝向罗马的假教导屈服而丢掉自己的性命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6]在会议刚开始时，陛下您提议那些选派人员、亲王以及帝国其他官员，他们在奥格斯堡这儿要做的事情中，还有一件事，就是帝国的各方面权威人士，作为对您命令的回应，应该写下他们的意见和决定，并用德语和拉丁语递交上去。7]所以在第一个星期三，经过仔细考虑之后，我们向陛下您告知了我们将在下周星期三上交我们这边的宣言陈述。现在，遵照陛下您在这些宗教事务方面的指示，8]我们在这里呈递上我们牧师和我们自己的宣言。它表明迄今为止在我们的国土和我们的疆域里，以及我们的城市中所传讲的从圣经和神的纯粹话语而来的教义是什么，以及在我们教会中教导的内容是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;留意这些人对国王说话时的语气是多么客气，多么严密，但也请留意，这些人也对“神的纯粹话语”表现了极大的尊敬。这就是基督徒对待人间权威的方式。我们应该顺服我们的人间权柄，但更要顺服神（徒5：29）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9]其他选派人员、亲王和帝国权威们可能也希望遵照上面提到的皇上您的命令，用拉丁文和德文呈递类似的手写稿，提出他们对这些宗教事务的意见。10]如果是这样，那我们就与上面提到的亲王和朋友们，在陛下我们最仁慈的主面前，做好准备与他们在这里友好地会面。然后我们就可以一起讨论所有可以让我们可能联合起来的方式与方法，直到这件事可以体面地完成。在我们双方不相互攻击的情况下，在我们对这件事做出平和的讨论之后，愿它能在神的帮助下圆满结束，也愿我们都能再次在一个真正的宗教上达成一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11]因为正如我们所有人都在一个基督之下，在他的命令之下争执一样，我们也应该遵照陛下您的命令，承认这一个基督。一切都应该按照神的真理来处理。我们真诚地祈求神来做成这件事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基督徒是乐观主义者。“爱只喜欢真理”，“爱是凡事相信”（林前13：6-7）。那些写下并递交奥格斯堡宣言的人知道，他们的敌对者不会认同他们，但是他们持守那个盼望，即神的话语——[赛55：10-11却要成就我所喜悦的、在我发他去成就的事上〔发他去成就或作所命定的〕必然亨通。]——将会说服那些真理的敌对者。如果能成功，最终带来的合一就将是真诚而非虚假的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12]现在，我们转向敌对方的其他选派人员、亲王以及权威们。陛下您已经命令每一方以书面形式递交案子，然后平静地互相讨论。然而，如果这样做没有进展，或者如果我们以这种方式处理之后没有结果，13]至少我们能向你清楚证明我们在尽自己一切的努力来争取基督徒之间的和谐共处，而且我们会在神的美好品德允许我们做的情况下会一直这样做。14]陛下您和其他选派人员以及帝国的权威，还有对宗教有着真诚之爱和热情的每一个人，以及愿意真诚聆听这件事的每一个人，都将从我们和我们的团队做出的宣言中仁慈地看到并理解我们为信仰做出的极大努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这些人虽然在努力建立他们与那些反对真理的人之间的“和平”，但并不愿意对任何真理做出妥协。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15-16]陛下您不止一次地，而且时常仁慈地通告选派人员、亲王和帝国权威，在处理宗教事务方面，您不愿意也不会自己做出任何决定。您在您的圣旨中公开宣布了这件事，还在1526年的施派尔会议上宣布过。不仅如此，您还使用了您的事务所来鼓励罗马教皇召集一次总理事会。17]一年前在施派尔召开的上一届大会中也更具体地公开宣布了同一件事。18]在那里，陛下您通过费迪南德殿下，波希米亚及匈牙利国王，我们的朋友和仁慈的主，又通过官方发言人和皇家专门委员会，提出的内容中包括以下几点：陛下您已经阅读并考虑过您帝国中作为陛下代表人的决定，以及主席、皇家顾问以及聚集在雷根斯堡的其他权威人士关于召集总理事会的决定；19]陛下您认为召集理事会是恰当的做法；陛下您认为教皇可以经过劝说来主持一次总理事会，20]因为在陛下您与教皇之间还有其它需要解决的事情有待达成一致，并有基督徒的事务需要协调。因此，陛下您承诺，你自己会设法取得教皇的同意来召集一次总理事会，而且陛下您会发出书信尽快宣布这件事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗马天主教会在1530年打算召开一次总理事会，但几年之后才在意大利的特伦特召开[1545-1563]。除了很多其它事项外，特伦特会议谴责了唯独通过相信基督、唯独靠恩得救的教义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;21]所以，如果我们在这些宗教问题上的看法与其他团体的看法存在差异，而这些差异又不能和平友爱地解决，那么，我们在此，在陛下您面前，同意以下的内容：包括我们已经完成的部分，我们都会来到这样一个全面、自由的基督教会议中为我们的立场辩论，因为在陛下您在位期间举行的所有皇家会议上，选派人员、亲王和帝国其他权威人士都已经投票同意召集一次总理事会。22]我们先前已经以法律形式表明了立场，也催促能在陛下您的面前召开一次总理事会，来解决这最重要、最严肃的问题。我们仍然坚定地寻求陛下您的支持，并且期望能召开一次总理事会。23]我们不打算，对我们来说也不可能通过这个或任何其它文件放弃我们的立场，除非我们与另一方的问题能以一种友好的方式解决，紧张气氛得以缓解，基督的和平得以恢复，如您在最后的命令中所呼吁的那样。24]我们特此庄严并公开地为这些事情作见证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些呈递奥格斯堡宣言的宗教和政治领袖并不是爱争论的人，相反，他们是 “爱好和平”的人。他们想要和平，但是他们不会接受任何以牺牲真理为代价的和平。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;奥格斯堡宣言信条1论神&#34;&gt;奥格斯堡宣言——信条1：论神&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1] 我们教会一致认同，我们确实在教导尼西亚信经中有关至圣之神的一体性，以及有关三个位格（个体）的信条是真实的，是必须要无可置疑地相信的，也就是说，有一位至圣的存在，他被称为神，他也是神；他是永恒的；没有主体，没有部分；具有无限的能力、智慧以及良善；是万物的创造者和保存者；既是可见的，又是不可见的；有三个具有相同本质和能力的位格（个体），是同样永恒存在的，即圣父、圣子和圣灵。他们使用“位格（个体）person”一词，如先辈们所使用的，是用来表示一个独立的个体，它不是某个物体的一部分，或存在于另一个物质之中的物质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5] 我们教会谴责所有与这一教导相悖的异端，如摩尼教徒。他们教导有两个神，一善、一恶。我们也谴责瓦伦提尼安派，阿里乌派，优诺米派，穆斯林以及其它类似的教派。 6] 我们还谴责古代以及今天信奉撒摩撒他之保罗的信徒，他们认为神只有一个位格。他们通过狡猾不敬虔的推理，认为“道（基督）”和“圣灵”并不是独立的位格/个体，“道”只是说出来的话，而“圣灵”则指被造之物里面的一种活动。&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Courses: 第二课 信条一 论神</title>
      <link>/zh-cn/courses/208/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/zh-cn/courses/208/2/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;在这节课中，我们会发现，整本圣经对谁是独一真神的教导是统一的。 我们将认识并远离古代以及今天很多人所拜的假神； 我们将更明确地向朋友介绍谁是真神，以及神对他们的大爱。 求神祝福我们的思想和心灵，使我们渴望为上帝而活。 我们的开篇经文是：哥林多后书5：14-15&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1] Our churches are united in teaching what the Council of Nicaea decreed: it is true that there is only one divine being, but there are three persons; and that this should be believed without a doubt. 2] In other words, there is one divine being, which is called God and which truly is God. He is eternal, has no body, has no parts, has all power, wisdom, and goodness. He is the maker and preserver of all things, both visible and invisible. 3] Yet there are also three persons—the Father, the Son, and the Holy Spirit. They are of the same being and power and are equally eternal. We use the word person in the same way the early Christians used it. 4] It does not mean a part or quality of another being but something that exists in and of itself.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们教会一致认同，我们确实在教导尼西亚信经中有关至圣之神的一体性，以及有关三个位格（个体）的信条是真实的，是必须要无可置疑地相信的，也就是说，有一位至圣的存在，他被称为神，他也是神；他是永恒的；没有主体，没有部分；具有无限的能力、智慧以及良善；是万物的创造者和保存者；既是可见的，又是不可见的；有三个具有相同本质和能力的位格（个体），是同样永恒存在的，即圣父、圣子和圣灵。他们使用“位格（个体）person”一词，如先辈们所使用的，是用来表示一个独立的个体，它不是某个物体的一部分，或存在于另一个物质之中的物质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5] Our churches condemn all heresies that have sprung up against this teaching, such as the Manicheans, who taught there were two divine beings, one good and the other evil. We also condemn the Valentinians, Arians, Eunomians, Muslims, and all others like them. 6] We also condemn the ancient and modern followers of Paul of Samosata. They claim that there is only one divine person. Through clever and ungodly reasoning, they argue that the Word [Christ] and the Holy Spirit are not distinct persons, but that “Word” means only a spoken word, and that “Spirit” refers to a movement within created beings.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5] 我们教会谴责所有与这一教导相悖的异端，如摩尼教徒。他们教导有两个神，一善、一恶。我们也谴责瓦伦提尼安派，阿里乌派，优诺米派，穆斯林以及其它类似的教派。 6] 我们还谴责古代以及今天信奉撒摩撒他之保罗的信徒，他们认为神只有一个位格。他们通过狡猾不敬虔的推理，认为“道（基督）”和“圣灵”并不是独立的位格/个体，“道”只是说出来的话，而“圣灵”则指被造之物里面的一种活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Council of Nicaea: This general assembly of the early church was held in 325 A.D.  It clarified the language used to explain the doctrine of the Trinity, and produced the statement of faith that has come to be known as the Nicene Creed.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尼西亚大公会议：这是早期教会于公元后325年召开的全体代表会议。会上明确了用于解释三位一体教义的术语，产生了对信仰的告白，即众所周知的尼西亚信经。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Divine being: This refers to the being and nature of God, in and of himself.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至圣之神：这个词指的是神本身的存在及内在本质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Person: The term ‘person’ is used to describe each of the three distinct members of the Godhead – Father, Son, and Holy Spirit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位格（个体）：“个体”一词是用来描述神格中三个完全不同的单个成员：圣父，圣子和圣灵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Heresies: False teachings.  The Augsburg Confession often clarifies its teaching by contrasting it with opposing beliefs.  Ancient heresies tend to reappear in the Church at different times under different names:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;异端邪说：奥格斯堡宣言经常通过与对立信仰进行比较的方式来澄清自己的教导。古代异端往往会在不同时期以不同名字重新出现在教会里：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manicheans: followers of an ancient religion that believed in two god-like forces, Good versus Evil that were locked in an eternal struggle with each other.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩尼教徒：一群古代宗教的跟随者，相信两种如神一般的力量，认为光与暗，善与恶，永远是敌对与竞争的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Valentinians: a group of Gnostic [Christians] from the second century who believed that the Son and the Spirit, among other personified virtues, were merely “emanations” (aeons) from the true God.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺斯底主义：从二世纪兴起的一群诺斯底基督徒，相信圣子和圣灵只是来自真神的“反射”（永远），如其它拟人化了的品德一般。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arians: followers of Arius, and influential teacher of the early fourth century who denied the full divinity of Christ, saying he was a lesser being.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿里乌派：是阿里乌（或译作亚流，第四世纪初期一位有影响力的教师）的跟随者，否认基督的完美神性，说他次于神.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eunomians:  Fourth century false teachers who believed that the Son of God did not possess the same divine being as does the Father.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;优诺米派：第四世纪的假教师，相信神的儿子不具有像圣父一样的神性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muslims: Refers to the religion of Islam.  They also deny the Trinity.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆斯林：指伊斯兰教徒，他们同样否认三位一体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Followers of Paul of Samosota denied that Jesus is eternal with the Father.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;撒摩撒他之保罗的信徒否认耶稣基督和圣父一样永恒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thought question:  What do these many heresies indicate about the doctrine of God?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思考题：很多这些异端邪说对有关神的教义的扭曲说明了什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The true and saving faith begins with God.  The Augsburg Confession begins with who the one true God is.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正的得救信心是从神开始的。奥格斯堡宣言从一开始就阐述这位独一的真神是谁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The authors of the Augsburg Confession wanted to demonstrate that their beliefs agreed with what the ancient church believed and taught.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥格斯堡宣言的作者们想要声明，他们的信仰与古时教会所相信和教导的内容是一致的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Christians are often separated by distance in this world.  Yet all Christians (past and present) are united in the Holy Christian Church through faith in the one true God.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基督徒在这个世界常被距离隔开，然而所有基督徒（无论过去还是现在）却因着相信独一真神而在圣洁基督教会中联合起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Who is the God of the Bible?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣经中的神是谁？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Read Deuteronomy 6:4.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Question:  What does this sentence say about “the LORD our God”?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题：这句话让我们对“耶和华我们的神”有怎样的认识？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Answer: The LORD is _____.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;答：耶和华是_____。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Read 1 Corinthians 8:4.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Question:  Is there any God other than “the LORD our God”?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Answer: _____. There is only one true God.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读哥林多前书8：4。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问：除“耶和华我们的神”之外还有其它神吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;答：_____。真神只有一位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Just as emphatic as the Bible is about the essence of God being one, so also the Bible is quite emphatic that there are three persons in the one divine being.  We call this truth the “Trinity” – three persons, yet one God.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如圣经强调神只有一位一样，圣经也同样强调神有三个位格。我们称这个真理为“三位一体”——三个位格（个体），但只有一位神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Read Isaiah 48:16.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;True or false:  This passage mentions the 3 persons of the 1 true God.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读以赛亚书48:16。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;判断正误：这段话提到了一位真神的三个位格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Read Acts 5:3-4.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jehovah Witnesses are a modern day version of the Arians (followers of Arius). The Arians are mentioned in Article 1.  The Arians denied that Jesus is true God.  The Arians – just like the Jehovah’s Witnesses - also denied that the Holy Spirit is God.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;How do these verses (Acts 5:3-4) prove that the Holy Spirit is God?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读使徒行传5：3-4。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶和华见证会是阿里乌派（阿里乌追随者）的现代翻版。信条1中提过阿里乌派。阿里乌派否认耶稣是真神，它和耶和华见证会一样，也否认圣灵是神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些经文（徒5：3-4）如何证明圣灵是神？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Regarding the Son, the question is frequently raised whether he is God of equal rank with the Father or whether he is less than the Father.  There was, indeed, a time when the Son “humbled himself” and became “obedient” to the Father, even to death on a cross (Philippians 2:8).  But this very fact shows that originally he was equal with God.  He is not God of second rank, but he and the Father are one.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;论到子，常有问题提到他是否与父神并列，还是附属于父神。确实有一段时间，子“谦卑自己”，向父神“顺服”，以至于死，且死在十字架上（腓2：8）。然而，正是这一事实表明，他与父原本平等。他并不是次于神，而是与父原为一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conclusion:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“We worship one God in three persons and three persons in one God, without mixing the persons or dividing the divine being…yet they are not three Gods, but one God…And within this Trinity none comes before or after; none is greater or inferior, but all three persons are coequal and coeternal” (Athanasian Creed).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结论：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们敬拜的是有着三个位格（个体）的一位神；三个位格（个体）却是一位神，不能将三个个体混在一起，也不能将神分割开来&amp;mdash;他们却不是三位神，而是一位&amp;mdash;而且在这个三位一体里面，没有一个在前或在后的；也没有哪一个更大或更次，而是三个个体都是均等，都同样永恒”（亚大纳西信经）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Review of Article 1 – About God&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回顾信条1——论神&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prepare your answers so we can review Article 1 at the start of our next session.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请预备好你的答案，使我们在下节课开始时能复习信条1的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Who is the one true God?&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;独一真神是谁？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Read Zechariah 2:10-11.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;读撒迦利亚书2：10-11。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;In verse 10, who is the person who says “I am coming and I will live among you”? (See Zechariah 9:9 or Matthew 21:4-5 for additional help.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第10节中，说“我要来住在你中间”的人是谁？（你可以在撒迦利亚书9:9或马太福音21:4-5得到更多帮助。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Who is this person according Zechariah 2:10?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据撒迦利亚书2:10，这人是谁？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In verse 11 who is the person of the Trinity who is named “the LORD Almighty”?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第11节中，被称为“万军之耶和华”的是三位一体的哪个位格？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;How can you use these verses to show your friend that the Old Testament reveals the mystery that the true and only God is the Triune God?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你怎样使用这些经文向你的朋友解释旧约圣经揭示的这个奥秘，即独一的真神是三位一体的神？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Read Matthew 28:19&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读马太福音28:19&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;How does the word “name” indicate the unity of the 3 persons of God?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“名字”一词如何表明神的三个位格的一体性？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Read Ephesians 2:18&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读以弗所书2:18&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explain:  This passage reveals how important each of the 3 persons of the Trinity is to us.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说明：这段经文揭示了三位一体真神的每一个位格对我们的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Many have denied the Trinity in many different ways and for many different reasons.  Some false teachers have stated that the Old Testament has no indication of a Triune God in it.  Use only the Old Testament to teach the doctrine of the Trinity.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多人以各种理由用不同方式否认神的三位一体。一些假教师说旧约圣经没有提到神的三位一体。（作业：使用旧约经文来教导神的三位一体真理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passages that can help you include the following:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Genesis 1:26-27&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Numbers 6:22-27&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Isaiah 6:3&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Isaiah 48:16&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Isaiah 61:1 (Compare Luke 4:16-21)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zechariah 2:10-11&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;你可以从以下经文获得帮助：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;创世纪1：26-27&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;民数记6：22-27&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;以赛亚书6：3&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;以赛亚书48：16&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;以赛亚书61：1（可与路加福音4：16-21进行比较）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;撒迦利亚书2：10-11&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Mention some religions which may appear to be Christian [because they claim to teach from the Bible] but in fact these religions do not worship the true and only God.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些宗教看起来像是基督教[因为他们声称自己在教导圣经]，但实际上却并不敬奉独一真神。列出其中的一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reading Assignment for Next Session  下节课阅读任务&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Augsburg Confession 奥格斯堡宣言&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Article 2: About Original Sin 信条2：关于原罪2&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1] Our churches also teach that since Adam’s fall into sin, all men who are fathered in the normal physical way are conceived and born with sin. This means that they are born without the fear of God, without trust in God, and with evil desires. 2] This disease, or original sin, truly is sin. It condemns and brings eternal death to those not born again through Baptism and the Holy Spirit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1] 我们教会也教导, 由于亚当犯罪, 所有从肉身而生的人就都在成胎和出生时有了罪。这意味着他们生来就对上帝没有敬畏，没有信靠，却带着邪恶的欲望。2] 这种疾病或原罪是真实的罪。对于那些没有通过洗礼和圣灵而重生的人，这就定了他们的罪，并带来永远的死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3] Our churches condemn the followers of Pelagius and all others who deny that original sin is truly sin. Such people argue that humans can be justified before God by their own strength and reason. This lessens the glory of Christ’s work and its benefits.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3] 我们教会谴责贝拉基追随者以及否认原罪是真实的罪的其他人。这些人认为人可以靠自己的力量和方式在上帝面前称义。这种观点抹杀了基督救赎工作的荣耀和果效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Optional Reading Assignment for Next Session&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下节课可选性阅读任务&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Apology to (the defense of) the Augsburg Confession Article 2 (1) Original Sin&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对奥格斯堡宣言信条2的辩护（1）原罪&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The English translation can be found at 你可以在以下网址找到英译本：&lt;a href=&#34;http://bookofconcord.org/defense_2_originalsin.php#article2&#34;&gt;http://bookofconcord.org/defense_2_originalsin.php#article2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Courses: 第三课 信条二 原罪</title>
      <link>/zh-cn/courses/208/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/zh-cn/courses/208/3/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;In this lesson we will review the hard truth about ourselves:  We are sinners.  Our sinfulness is not just the evil things we do.  Our sinfulness is not just the good things we have refused to do.  Our sinfulness has to do with the fallen and ruined condition in which we were conceived and born.  In theology, we refer to this as “original sin”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本课中，我们将回顾一个关于我们自己的残酷现实：我们都是罪人。 我们的罪不仅仅指我们所做的恶事，也不仅仅指我们曾拒绝去做好事。 我们的罪与我们与生俱来的堕落和败坏的状况有关。在神学里，我们称其为“原罪”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A correct understanding of sinfulness helps us appreciate the grace of God in Christ Jesus, our Lord.  We ask God to bless our minds and hearts and to make us eager to look to our Savior with faith so that we will not die in our sin, but live with God now and forever in heaven.  Our opening Scripture:  Psalm 51:5&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对罪的正确理解会帮助我们感激神在我们主耶稣基督里赐给我们的恩典。 我们求神祝福我们的思想与心灵，叫我们以相信的心渴望并转向我们的救主，使我们不致在罪中死亡，而要在天堂与神同住，从现在直到永远。 开头经文为：诗篇51：5&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1] Our churches also teach that since Adam’s fall into sin, all men who are fathered in the normal physical way are conceived and born with sin. This means that they are born without the fear of God, without trust in God, and with evil desires. 2] This disease, or original sin, truly is sin. It condemns and brings eternal death to those not born again through Baptism and the Holy Spirit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1]我们教会还教导，由于亚当的犯罪，世上所有从肉身而生的人都生来就有了罪。也就是说，他们不敬畏神、不信靠神，还带着私欲；2]这种疾病或原罪是真实的罪，对那些没有通过洗礼和圣灵得到重生的人宣判，并把他们带到永远的死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3] Our churches condemn the followers of Pelagius and all others who deny that original sin is truly sin. Such people argue that humans can be justified before God by their own strength and reason. This lessens the glory of Christ’s work and its benefits.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3]我们教会定贝拉基教派信徒以及一切否认原罪是真实罪行的人为有罪；这些人争辩说，人可以靠自己的力量和智慧在神面前称义。他们的说法抹杀了基督工作的荣耀和果效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Definition&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;定义&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;God created people in His own image.  We were created to be like God. Adam and Eve possessed “true righteousness and holiness” (Ephesians 4:24).  When God reviewed his finished work of creation (Genesis 1:31), with man and woman being the final project, he declared everything to be  _______ _________.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神按照自己的形象创造了人。 我们被创造的目的是为了像神。亚当和夏娃拥有“真正的仁义和圣洁”（以弗所书4:24）。 当神完成最后一件创作（创世记1:31）——男人和女人以后，他审视着自己所有的创作，宣告说一切都________________。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But soon, Adam and Eve sinned.  At that moment the entire human race became infected with sin. In that moment humanity died.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而不久亚当和夏娃就犯罪了。在那一刻，整个人类都染上了罪；在那一刻，人类陷入了死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Romans 5:12 “Therefore, just as sin entered the world through one man, and death through sin, and in this way death came to all men, because all sinned.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗马书5:12 ：“这就如罪是从一人入了世界，死又是从罪来的; 于是死就临到众人， 因为众人都犯了罪。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Psalm 51:5 “Surely I was sinful at birth, sinful from the time my mother conceived me.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诗篇51：5：“我是在罪孽里生的，在我母亲怀胎的时候就有了罪。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Who has this disease (sin) and therefore must die?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谁得了这种（罪的）疾病以致必须死亡？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin causes death.  Death is a broken relationship with God.  Physical death separates us from God’s physical blessings.  Spiritual death separates us from God’s spiritual blessings.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罪导致死亡。 死亡是与神断绝关系。肉体的死亡将我们与神所赐的物质上的祝福分开；灵里的死亡将我们与神属灵的祝福分开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;People have imagined all kinds of ways to restore our relationship with God.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类设想了各种方式试图与上帝恢复关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consider what King Solomon wrote in the wisdom literature of the Proverbs…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思考所罗门王在智慧之书—箴言中所写的话：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Proverbs 16:25 - There is a way that seems right to a man, but in the end it leads to death.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《箴言》16条25节“有一条路、人以为正、至终成为死亡之路。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Give four examples of ways that “seem right” to people.  Use the pictures for help.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;举四个例子说明一个人所走的是“人以为正”的路。可以使用图画加以说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1)____________________________________________________________________&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2)____________________________________________________________________&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3)____________________________________________________________________&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4)____________________________________________________________________&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The apostle Paul remembered his earlier life as a Pharisee who trusted in his own goodness. Then he wrote this:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使徒保罗记得他早期作法利赛人时试图依靠个人善行来修复与神之间关系的生活。 他写到：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Philippians 3:7-9&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But whatever was to my profit I now consider loss for the sake of Christ. 8 What is more, I consider everything a loss compared to the surpassing greatness of knowing Christ Jesus my Lord, for whose sake I have lost all things. I consider them rubbish, that I may gain Christ 9 and be found in him, not having a righteousness of my own that comes from the law, but that which is through faith in Christ—the righteousness that comes from God and is by faith.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;腓力比书3:7-9&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7只是我先前以为与我有益的，我现在因基督都当作有损的。8不但如此，我也将万事当作有损的，因我以认识我主基督耶稣为至宝。我为他已经丢弃万事，看作粪土，为要得着基督。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9并且得以在他里面，不是有自己因律法而得的义，乃是有信基督的义，就是因信神而来的义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;What did Paul once consider as a profit in his former way of life?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保罗说在他以前的生活中，他以为有益的事情是什么？&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Why was it impossible for Paul to find a righteousness from himself?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么保罗不可能从自己身上找到义？&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;How did Paul receive the holiness that God requires from him?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保罗怎样接受了神要求他必须有的圣洁？&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Read:  Isaiah 64:6&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阅读：以赛亚书64：6&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Respond: a friend of yours says, “I’ve always tried to live a decent life and be fair to everyone and love everyone and if God can’t accept me for my efforts then I guess he will have to punish me on the Last Day.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回应：你的一位朋友说：“我一直在努力过一个正派的生活，公正地对待每一个人，也在爱每一个人。如果神还不能因为我的付出而接纳我，那我猜他只有在审判日惩罚我了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回应&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ephesians 1:17 I keep asking that the God of our Lord Jesus Christ, the glorious Father, may give you the Spirit of wisdom and revelation, so that you may know him better.  18  I pray also that the eyes of your heart may be enlightened in order that you may know the hope to which he has called you, the riches of his glorious inheritance…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以弗所书 1:17 求我们主耶稣基督的神，荣耀的父，将那赐人智慧和启示的灵赏给你们，使你们真知道他。18：并且赵明你们心中的眼睛，使你们知道他的恩召有何等指望，他在使徒中得的基业有何等丰盛的荣耀；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;How should we pray for the person who thinks sinners have power to save themselves?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们应该如何为那些认为罪人有能力拯救自己的人祷告？&lt;/p&gt;
&lt;/hr&gt;
&lt;p&gt;Original sin is not committed like other sins, as murder, theft, sexual immorality, slander, idolatry, and the like.  However, original sin is at work in us.  Original sin produces many kinds of sins. For Jesus once said, “Out of the heart comes…”  (See Matthew 15:19)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原罪不像其它如谋杀、盗窃、淫乱、诽谤、拜偶像等罪，但原罪却在我们里面做工，它会引发很多种罪， 因耶稣曾说，“从心里发出来的…”（见马太福音15:19）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unfortunately, people frequently make this an excuse for their sinning.  People say “I’m just a worrisome person,” or “I’ve just been built that way” (that I lose my temper).  Or, “I can’t help looking with lust at other women, that’s just what men do.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不幸的是，人们常把这一点当成自己犯罪的借口。他们说，我就是一个容易烦恼的人；或：我生来就这样（爱发脾气）。或者，我忍不住要看其她女人，那就是男人做的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Original sin does not excuse sinning.  Original sin is itself truly sin.  Although it is not committed like the actual sins, it yet is the source of all other sins, rendering a human being absolutely unable to please God in any way.  Ephesians 2:3 reminds us that by nature we are objects of God’s wrath.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原罪不能宽恕罪行。原罪本身就是真实的罪。虽然它不像实际的罪行一样犯出来，它却是一切罪行的源头，使人完全没有能力以任何方式取悦神。弗2：3提醒我们，我们的本性就是神怒气的对象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;All people are born into this world with sin and without true fear and love for God.  If we do not accept this truth, then we will reject almost every other essential doctrine of Holy Scripture.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有人都是带着罪来到这个世界，对上帝没有真正的畏惧和爱。 如果我们不接受这个事实，就会拒绝接受圣经几乎所有其它的基本教义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;When certain articles of faith challenge our intellect, our emotions and feelings [like the doctrine of original sin] we must always surrender our thinking and our feelings to the Word of God.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当某些信条挑战我们的知识、情绪和情感时（如原罪的教义），我们必须放下自己的思想和感受，而要顺服神的道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Read:  2 Corinthians 10:5.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阅读：哥林多后书10：5。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Therefore, it is only through a radical change, a reconstruction of the heart, that we come to God, call to God, worship God, and have a living faith in God.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，只有借助一个根本性的改变，一次心灵的重建，我们才能到神面前来，向他呼求，敬拜他，对神产生活的信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;God must work this change in us.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神必须在我们里面做工，使我们得到这样的改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ezekiel 36:24-29a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For I will take you out of the nations; I will gather you from all the countries and bring you back into your own land.  I will sprinkle clean water on you, and you will be clean; I will cleanse you from all your impurities and from all your idols.  I will give you a new heart and put a new spirit in you; I will remove from you your heart of stone and give you a heart of flesh.  And I will put my Spirit in you and move you to follow my decrees and be careful to keep my laws.  You will live in the land I gave your forefathers; you will be my people, and I will be your God.  I will save you from all your uncleanness…”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以西结书36：24-29上&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;24 我必从各国收取你们，从列邦聚集你们，引导你们归回本地。25 我必用清水洒在你们身上，你们就洁净了。我要洁净你们，使你们脱离一切的污秽，弃掉一切的偶像。26 我也要赐给你们一个新心，将新灵放在你们里面，又从你们的肉体中除掉石心，赐给你们肉心。27 我必将我的灵放在你们里面，使你们顺从我的律例，谨守遵行我的典条。28 你们必住在我所赐给你们列祖之地。你们要作我的子民，我要作你们的上帝。29 我必救你们脱离一切的污秽，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This radical change can only take place by God Almighty and the saving arm of his Son, Jesus Christ, working together with the Holy Spirit who calls us to faith in his completed work of redemption.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一根本的改变只能由全能的神和他儿子耶稣基督拯救的膀臂，与圣灵一同工作，在救赎的工作中呼吁我们来相信，才能发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Add translation below&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Review of Article 2 – About Original Sin&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回顾信条2——论原罪&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prepare your answers so we can review Article 2 at the start of our next session.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请预备好你的答案，使我们在下节课开始时能够复习信条2的内容。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;True or False:  Jesus was born of a woman.  Therefore Jesus was born with original sin.  [See Luke 1:35; John 1:13; John 8:46.  [Explain your answer.]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;判断对错：耶稣是由女人所生，所以耶稣出生时有原罪。 [见路加福音1:35; 约翰福音1:13; 约翰福音8:46。] [解释你的答案。]&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;True or False:  People do not choose to be conceived and born in sin.  Therefore God does not consider people guilty just because people have original sin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;判断对错：一生下来就有罪不是人类自己选择的， 所以上帝不会因为人有原罪就定人有罪。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Ephesians 2:8-10 For it is by grace you have been saved, through faith—and this not from yourselves, it is the gift of God—not by works, so that no one can boast.  For we are God’s workmanship, crated in Christ Jesus to do good works, which God prepared in advance for us to do.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以弗所书2:8-10：你们得救是本乎恩，也因著信。这并不是出于自己，乃是 神所赐的； 也不是出于行为，免得有人自夸。 我们原是他的工作，在基督耶稣里造成的，为要叫我们行善，就是神所预备叫我们行的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Let’s break this very important passage of Scripture down:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们把这节非常重要的经文分开：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Grace has _____________ you.  And grace is not ____________________.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;The instrument through which we receive God’s grace is _____________.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Faith is being &lt;strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;of what we hope for and&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;____ of what we do not__________.  (Hebrews 11:1)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Grace is a gift from God to us. Therefore we can all be certain that our ___________ had nothing to do with saving us.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;In our sinful condition, salvation was impossible for us to accomplish because of our _____________.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;After God has emptied us of all pride and self-righteousness, he created a living ______________ in our hearts that now ______________ to his grace.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;For we are God’s workmanship only in light of the ____________ he created in our hearts.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;For without ___________ it is impossible to please God.  (Hebrews 11:6)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Through faith and the continuing power of the gospel, God has designed us to do ________________.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Good works are anything that is done out of __________ for God and according to God’s will.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;恩典已经____了你，而且这恩不是______。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;使徒保罗把神用以传递他恩典的途径称为________。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;信是_______我们所盼望的事情，而且________我们还没有_______的事情。(Hebrews 11:1)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;因为恩典是神的礼物，所以我们都可以确定我们的_______和我们无关。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;在我们罪恶的本性里，救恩不可能靠我们来完成，因为我们是________。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;神倒空了我们所有的骄傲和自以为义之后，在我们的心里造了一个活泼的_________, 现在可以______他的恩典，&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;因为只有借助他在我们里面所造的______，我们才可以成为神的工作,&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;因为没有_______就不能得神的喜悦。(Hebrews 11:6)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;透过信心和福音不间断的大能，神已经把预定我们去行_____。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;善行是从________发出的任何事情。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Explain this paradox&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解释这一矛盾&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dr. Martin Luther (1483-1546) rejected the idea that sinful human reason is able to figure out how sinners are to be saved.  Luther called reason “the devil’s damned whore”. Luther’s small catechism states “I cannot by my own thinking … believe in Jesus Christ, my Lord, or come to him.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人认为人类有罪的理性能够找到让罪人得救的办法，但马丁·路德博士（1483-1546）反对这种观点。路德称理性为“魔鬼被咒诅的妓女”。 路德在《小要理问答》中写道：“我不能凭我自己的想法&amp;mdash;去相信耶稣基督我的主，或者来到他面前。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;At the same time, Luther called reason God’s greatest and most important gift to people.  Luther called reason a gift of inestimable beauty and excellence, a glorious light, a most useful servant by which we learn God’s Word.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，路德也称理性是上帝赐予人类最好、最重要的礼物，这件礼物有着无价之美和优点，有着荣耀的光芒，是我们可以用来学习神话语的最有用的仆人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reading Assignment for Next Session&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下节课阅读作业&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Augsburg Confession&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥格斯堡宣言&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Article 3: About the Son of God[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信条3：论耶稣基督&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1] Our churches also teach that the Word, that is, the Son of God, took upon himself human nature in the womb of the blessed virgin Mary. 2] Therefore, he has two natures, one divine and the other human. They are united in one person and cannot be separated. Thus there is only one Christ, true God and true man, who was born of the virgin Mary. He truly suffered, was crucified, died, and was buried. 3] He went through all this so that he could restore us to peace with the Father and be a sacrifice, not just for original sin, but also for all other sins.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们教会还教导，道(话语），即神的儿子，取了人的样式，由蒙恩的童贞女玛利亚所生。所以，他具有两个性情，他既是人又是神，神、人二性不可分割地共存于一人之内。2]因此，只有一位基督，他是真神也是真人。由童女玛利亚所生，真实地遭遇苦难，被钉在十字架上，死了，埋葬了。3]他承受这一切都是为了让我们能与父神恢复和平；他作了我们的赎罪祭，不仅为我们的原罪（从亚当继承来的罪性），也为我们所犯的所有其它罪行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4] The Word [Christ] also went down into hell, and truly rose again the third day. Afterward he went up into heaven so that he might sit on the right hand of the Father. There he rules forever and has power over all creatures, making holy all those that believe in him. 5] He does this by sending the Holy Spirit into their hearts to rule, comfort, and make them alive, as well as defending them against the devil and the power of sin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4]道[基督]也曾降到阴间，又真实地在第三天复活；后又升到天上，坐在天父的右边，永远掌权，统管万有。5]他差遣圣灵进入人心做工，管理、安慰他们，使他们活过来，并保守他们抵挡仇敌和罪的权势，通过这种方式使一切相信他的人成为圣洁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6] This same Christ will openly come again to judge the living and the dead, etc., as the Apostles’ Creed says.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6]如使徒信经所说，这同一位基督还将再次公开到来，审判活人和死人，&amp;mdash;等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Optional Reading Assignment for Next Session&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拓展 下节课阅读任务&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Defense of the Augsburg Confession Article III&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Of Christ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对奥格斯堡宣言信条3（基督）的辩护&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The English translation can be found at&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可以在以下网址找到英译本：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://bookofconcord.org/defense_3_christ.php&#34;&gt;http://bookofconcord.org/defense_3_christ.php&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[1] The Unaltered Augsburg Confession by Glen L. Thompson © 2005 Northwestern Publishing House. Used with permission.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Courses: 第四课 信条三 神的独生子</title>
      <link>/zh-cn/courses/208/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/zh-cn/courses/208/4/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;In this lesson we will review the good news that Jesus is the Son of God.  We will also remember that the Son of God took to himself a true human nature.  Jesus has a true human nature.  Jesus is both God and human in one person.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这节课中，我们将复习福音，即好消息的内容——耶稣是神的儿子。我们会学到：神的儿子取了真人的样式；耶稣有真正的人性。耶稣是集神、人二性于一身的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Son of God became our Brother in order to redeem us from sin, from death and from the power of the devil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神的儿子成了我们的兄弟，为要把我们从罪中救赎出来，从死亡和撒旦的权势之下救赎出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This lesson is an overview of the truths Christians confess in the 2nd article of the Apostles’ Creed.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这节课是对使徒信经的第二条—有关基督徒所宣告的真理内容的复习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Our opening Scripture:  Galatians 4:4-5&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1] Our churches also teach that the Word, that is, the Son of God, took upon himself human nature in the womb of the blessed virgin Mary. 2] Therefore, he has two natures, one divine and the other human. They are united in one person and cannot be separated. Thus there is only one Christ, true God and true man, who was born of the virgin Mary. He truly suffered, was crucified, died, and was buried. 3] He went through all this so that he could restore us to peace with the Father and be a sacrifice, not just for original sin, but also for all other sins.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还教导，道，即神子，确实采用了人的样式，成胎于蒙大恩的童贞女玛利亚体内，所以他具有两个特性，既是人又是神，不可分割地共存于一个人、一位基督、真神、真人里面；被童女玛利亚所生，真实地遭受痛苦，被钉于十字架上，死了，埋葬了，使我们得以与父神和好；他不仅为原罪的罪过，也为人所犯的真实的罪行而成为赎罪的祭物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4] The Word [Christ] also went down into hell, and truly rose again the third day. Afterward he went up into heaven so that he might sit on the right hand of the Father. There he rules forever and has power over all creatures, making holy all those that believe in him. 5] He does this by sending the Holy Spirit into their hearts to rule, comfort, and make them alive, as well as defending them against the devil and the power of sin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也曾降到阴间，又真实地在第三天复活；后又升到天上，坐在父的右边，永远掌权、统管万有，通过差遣圣灵进入人、管理、安慰、鼓励并保守他们胜过仇敌和罪的权势而使一切相信他的人成圣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6] This same Christ will openly come again to judge the living and the dead, etc., as the Apostles’ Creed says.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据使徒信经，这同一位基督还将再次公开地到来，审判活人和死人，&amp;mdash;等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Roman Catholic Church leaders responded to the Augsburg Confession in a document known as The Confutation.  The Confutation rejects many of the truths the reformers confessed in the Augsburg Confession. But the Confutation agreed with Article 3 of the Augsburg Confession.  The Confutation says this:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗马天主教领袖在一份被称为《驳斥文》的文件中对奥格斯堡宣言作了回应。驳斥文反对改革者在奥格斯堡宣言中的很多真理，但是赞同奥格斯堡宣言中的第三条内容。《驳斥文》这样说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In the third article there is nothing to offend, since the entire Confession agrees with the Apostles&amp;rsquo; Creed and the right rule of faith -viz. the Son of God became incarnate, assumed human nature into the unity of his person, was born of the Virgin Mary, truly suffered was crucified, died, descended to hell, rose again on the third day, ascended to heaven, and sat down at the right hand of the Father.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三条无需辩驳，因为整本宣言赞同使徒信经和正确的信仰规条，即神的儿子成为肉身，集人性于一身，由童真女玛利亚所生，真实地受难—被钉在十字架上，死了，降到阴间，第三天复活，升到天上，坐在父神的右边2 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Defense of the Augsburg Confession was written after the Confutation was published. The Defense of the Augsburg Confessions says:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《奥格斯堡宣言辩护》写于《驳斥文》被出版以后。《奥格斯堡宣言辩护》中说到：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;52] The Third Article the adversaries approve, in which we confess that there are in Christ two natures, namely, a human nature, assumed by the Word into the unity of His person, and that the same Christ suffered and died to reconcile the Father to us; and that He was raised again to reign, and to justify and sanctify believers, etc., according to the Apostles&amp;rsquo; Creed and the Nicene Creed.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;52]敌对方赞同的第三条，即我们宣告有关基督的信条，其中说：基督有两性。他的人性是道（话语）采取了人的样式，具有人的全部性情；而且这同一位基督遭遇苦难，并死在十字架上，为要叫我们与父神和好；他又复活，掌权，使信徒称义并成圣等&amp;mdash;依据使徒信经和尼西亚信经。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;All People Are Sinful&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Only Jesus Can Save Sinners&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有人都有罪&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有耶稣能拯救罪人&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jesus Is the Son of God&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶稣是神的儿子&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Read John 14:6&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jesus answered, &amp;ldquo;I am the way and the truth and the life. No one comes to the Father except through me.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Read 约翰福音14:6&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶稣说、 我就是道路、 真理、 生命． 若不借着我、 没有人能到父那里去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thought Question:  How do these words, spoken by Jesus, reveal that Jesus is the LORD our God?  (See also Exodus 3:6; 14.) Jesus identifies himself with the Great I AM.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思考题：耶稣说的这些话怎样表明耶稣是主，是我们的神？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（参出埃及记 3:6; 14）(耶稣说自己是自有永有的神。)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jesus Has a True Human Nature&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶稣有真正的人性&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hebrews 2:14 Since the children have flesh and blood, he too shared in their humanity.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希伯来书2:14, 儿女既同有血肉之体、 他也照样亲自成了血肉之体． 特要借着死、 败坏那掌死权的就是魔鬼．&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thought Question:  At what moment did the eternal Son of God “share” in our humanity?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思考题：基督在哪一刻“同有”了我们人的样式？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Colossians 2:9 In Christ all the fullness of the Deity lives in bodily form.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;歌罗西书2: 9 因为神属性一切的丰盛都有形有体的居住在基督里面，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yes or No:  Does Jesus possess our human nature today? (Explain your answer.) “lives” indicates the present reality of the two natures in Christ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;判断正误：耶稣现在还拥有我们人的本质吗？解释你的答案。（正确：“住在”表明基督里面的两种本性现在所处的情形。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jesus Was Born of the Virgin Mary&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶稣由童贞女玛利亚所生&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Because this defies human understanding, many modern day Christian churches refuse to accept this teaching.  Yet the Scriptures are very clear and explicit on this point.  Just read the story of Jesus’ birth in Matthew’s or in Luke’s account.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为这是人所难以理解的，所以很多现代的基督教会拒绝接受这种教义。然而圣经对这一点非常清楚明了，我们就只读一下马太或路加对耶稣出生的记载便可一清二楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jesus, True God and True Man, Suffered and Died&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶稣，是真神也是真人，受难并死亡&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 John 1:7  But if we walk in the light, as he is in the light, we have fellowship with one another, and the blood of Jesus, his Son, purifies us from all sin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约翰一书1章7节说:「我们若在光明中行,如同神在光明中, 就彼此相交,他儿子耶稣的血也洗净我们一切的罪。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;THINK:  Which nature (true God or true man) does John have in mind when he says, “the blood…purifies us from all sin”?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思考：当约翰说：“血…洗净我们一切的罪”时，他指的是耶稣的哪个本质，是真神还是真人？ （人性）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;THINK: Which nature (true God or true man) does John have in mind when he says,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“his Son, purifies us from all sin”? Divine&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思考：当他说：“他儿子，洗净我们一切的罪”时，约翰指的是耶稣的哪个本质，是神性还是人性？（神性）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acts 20:28 Keep watch over yourselves and all the flock of which the Holy Spirit has made you overseers. Be shepherds of the church of God, which he bought with his own blood.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;传20：28 圣灵立你们作全群的监督，你们就当为自己谨慎，也为全群谨慎，牧养神的教会，就是他用自己血所买来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;THINK:  How does this sentence reveal that Jesus is both God and Man in one person? God (divine) purchased the church with his blood (human).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思考：这句话怎样表明耶稣既是神又是人于一身？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（神[神性]用他的宝血[人性]买赎了教会）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Read Psalm 49:7-9&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读诗篇49:7-9&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;THINK:     A human being is not able to redeem (purchase) another human being - not even by dying for that person.  Why was the bloody death of Jesus able to redeem all people?  （The perfect life and the blood death of Jesus have the infinite value of God.  That is God’s blood spilled for us.  That is God’s perfect life lived under the law for us.）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思考：一个人不能救赎（或买赎）另一个人，即使替那个人死也不能救赎他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么耶稣的流血牺牲能够救赎所有人？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（耶稣完美的生命和流血牺牲有从神来的无限价值。那是神的宝血为我们流出来，是神完美的生命为我们活在律法之下。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jesus Redeemed Sinners from Original Sin and from Actual Sins&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶稣把罪人从他们的原罪以及自己真实的罪行中救赎出来&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;John 1:29    “Look, the Lamb of God, who takes away the sin of the world!”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约1：29   次 日 ， 约 翰 看 见 耶 稣 来 到 他 那 里 ， 就 说 ： 「 看 哪 ， 神 的 羔 羊 ，除 去 （ 或 ： 背 负 ） 世 人 罪 孽 的 ！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 John 2:1, 2 My dear children, I write this to you so that you will not sin.  But if anybody does sin, we have one who speaks to the Father in our defense – Jesus Christ, the Righteous One. He is the atoning sacrifice for our sins, and not only for ours but also for the sins of the whole world.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约  一  2：1, 2 我 小 子 们 哪 ， 我 将 这 些 话 写 给 你 们 ， 是 要 叫 你 们 不 犯 罪 。 若有 人 犯 罪 ， 在 父 那 里 我 们 有 一 位 中 保 ， 就 是 那 义 者 耶 稣 基 督 。2 他 为 我 们 的 罪 作 了 挽 回 祭 ， 不 是 单 为 我 们 的 罪 ， 也 是 为 普天 下 人 的罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;THINK:  Which is the greater problem: “sin” or “sins”?  “sin” is the root; “sins” are the fruit. Unless  “sin” is removed, sinning and “sins” will continue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思考：哪个问题更大：“罪”还是“众罪”？（“罪”是根源；“众罪”是结果。除非“罪”被挪走，否则犯罪和“众罪”还会继续。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jesus Descended into Hell&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶稣降到阴间&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Only 2 New Testament passages mention this event:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有两处新约经文提到这件事：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Read and discuss:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读经文并讨论：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 Peter 3:18-19 彼得前书3:18-19&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Colossians 2:15歌罗西书2:15&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;THINK:  When did Jesus descend into hell?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思考：耶稣什么时候降到阴间？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;THINK:  What was the purpose of Jesus’ descent into hell?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思考：耶稣降在阴间的目的是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;THINK: Why does Jesus’ descent into hell comfort us who trust in Jesus to save us?  Our trust in Jesus is trust in the only Person who was able to defeat Satan and death and therefore give us his victory. 1 Co 15:57; Revelation 17:14&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思考：耶稣降到阴间的事实为什么能安慰我们这些信靠耶稣来救赎我们的人？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（我们信靠耶稣就是信靠唯一能够击败撒旦和死亡，能够把他的得胜赐给我们的那一位。林前15：57；启示录17：14；）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jesus is sitting at the right hand of God&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坐在父神的右边&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mark 16:19  After the Lord Jesus had spoken to them, he was taken up into heaven and he sat at the right hand of God.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可16：19主 耶 稣 和 他 们 说 完 了 话 ， 后 来 被 接 到 天 上 ， 坐 在 神 的 右 边 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The “right hand of God” is not a place or location.  The expression, “the right hand of God”, does not tell us where Jesus is located. God’s “right hand” refers to God’s almighty power to rule all things.  God’s “right hand” is everywhere because God is everywhere.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“神的右边”不是一个地方或位置，指的不是耶稣处在什么位置，而是指神统管万有的大能。神的“右边”无处不在，因为神无处不在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeremiah 23:23-24    &amp;ldquo;Am I only a God nearby,&amp;rdquo; declares the LORD, &amp;ldquo;and not a God far away?  24 Can anyone hide in secret places so that I cannot see him?&amp;rdquo; declares the LORD. &amp;ldquo;Do not I fill heaven and earth?&amp;rdquo; declares the LORD.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶23:23-24 耶 和 华 说 ： “我 岂 为 近 处 的 　 神 呢 ？ 不 也 为 远 处 的 　 神 吗 ？”  24 耶 和 华 说 ： “人 岂 能 在 隐 密 处 藏 身 ， 使 我 看 不 见 他 呢 ？” 耶 和 华 说 ： “我 岂不 充 满 天 地 吗 ？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jesus is at the “right hand of God”. This truth tells us that Jesus shares all glory and power with God the heavenly Father.  God’s glory includes the fact that God is everywhere at all times.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶稣在“神的右边”这个真理告诉我们，耶稣与天父一同享有一切的荣耀和权柄。神的荣耀包括神在所有时间里无处不在这一事实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Romans 8:34 Who is he that condemns? Christ Jesus, who died—more than that, who was raised to life—is at the right hand of God and is also interceding for us.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗8：34谁 能 定 他 们 的 罪 呢 ？ 有 基 督 耶 稣 已 经 死 了 ， 而 且 从 死 里 复 活 ， 现今 在 神 的 右 边 ， 也 替 我 们 祈 求 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;THINK: How does it make you feel that your Judge (Jesus) is also your mediator or intercessor?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思考：你的审判者（耶稣）又同时是你的中保和代求者，这让你感觉如何？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We sing to Jesus in the te deum laudamus, EAGERLY inviting Jesus to come and be our judge! We do not fear that the judgment will go against us – because we are in Jesus who was judge free of guilt when he arose from the dead (Romans 4:25). Therefore we are at peace (Romans 5:1).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（我们在赞美颂中向耶稣唱颂歌，热切邀请耶稣来作我们的审判者！我们不害怕审判会对我们不利-因为我们在耶稣里面。当他从死里复活以后，就会判我们无罪。（罗4：25）因此，我们有平安（罗5：1)）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Other passages regarding the right hand of the Lord: Psalm 16:11; 63:8; 77:10; 80:15; 139:10.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关“神的右手”可参诗篇16：11；63：8；77：10；80：15；139：10&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;READ:  2 Corinthians 5:10&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读经：林后5：10&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;How many people will have to appear before the judgment seat of Christ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有多少人将必须出现在基督的审判台前？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;How does this make you feel that we all must appear before the judgment seat of Christ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们所有人都必须出现在基督的审判台前，这让你感觉怎样？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Will Jesus apply the Law of Moses to Christians?  Why or why not?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶稣会不会使用摩西律法来针对基督徒？为什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;READ:  Isaiah 43:25  &amp;ldquo;I, even I, am he who blots out your transgressions, for my own sake, and remembers your sins no more.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读经：赛43：25“惟 有 我 为 自 己 的 缘 故 涂 抹 你 的 过 犯 ； 我 也 不 记 念 你 的 罪 恶 。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Review of Article 3 – About the Son of God&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;复习第三条——有关神子&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prepare your answers so that you can help us to review Article 3 (About the Son of God) as we begin our next session.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预备答案，帮助我们复习第三条有关神子的内容，然后进入下一课。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The 4 Gospels (Matthew, Mark, Luke, John) contain 89 chapters to cover the history of Jesus’ birth, ministry, death, resurrection and ascension.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;四卷福音书（马太、马克、路加、约翰）共有89章内容，覆盖的历史有耶稣的出生、传道、受死、复活以及升天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a. How many chapters do Matthew, Mark, Luke and John use to record the events of the last week or our Lord’s earthly ministry?  [Hint:  this week begins when Jesus enters Jerusalem by riding on a donkey.]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马太、马克、路加和约翰用了多少章节来记录我们的主在地上传道的最后一周发生的事情？[提示：这周是以耶稣骑驴进耶路撒冷为开始。]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·10 chapters  10章&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·20 chapters  20章&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·30 chapters 30章（正确）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·40 chapters 40章&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;b. What does this tell you about the week when Jesus suffered, died and rose from the dead? 33% of the Gospels are devoted to the events of a single week.  That week changed the world.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它告诉你有关耶稣受难、死亡、又从死人中复活的什么事情？（福音书中有33%的篇幅都在专门讲述这一周内发生的事情。那周发生的事改变了整个世界。）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;The Apostles’ Creed was the earliest summary of the gospel.  The Apostles’ Creed was used by the Western Church.  The Apostles’ Creed appeared in Latin in about the year 250 A.D.  New believers used the Apostles’ Creed to confess the Christian faith before they were baptized.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使徒信经最早对福音做出了概括。使徒信经以拉丁文出现的时间大约在公元后250年。新归主的信徒在受洗前使用使徒信经作为对基督信仰的告白。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;THE FIRST ARTICLE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一条&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I believe in God, the Father almighty, maker of heaven and earth.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我信上帝，全能的父，创造天地的主。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;THE SECOND ARTICLE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二条&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I believe in Jesus Christ, his only Son, our Lord, who was conceived by the Holy Spirit, born of the virgin Mary, suffered under Pontius Pilate, was crucified, died, and was buried. He descended into hell. The third day he rose again from the dead. He ascended into heaven and is seated at the right hand of God the Father almighty. From there he will come to judge the living and the dead.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我信我主耶稣基督,上帝的独生子；因圣灵感孕,由童贞女马利亚所生；在本丢比拉多手下受难,被钉于十字架,受死,埋葬；降在阴间，第三天从死人中复活；升天,坐在全能父上帝的右边；将来必从那里降临,审判活人死人；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;THE THIRD ARTICLE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三条&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I believe in the Holy Spirit, the holy Christian Church, the communion of saints, the forgiveness of sins, the resurrection of the body, and the life everlasting. Amen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我信圣灵；我信圣而公之教会；我信圣徒相通；我信罪得赦免；我信身体复活；我信永生。阿门!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a. How can you use the Apostle’s Creed to remind yourself of what you believe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你怎样使用使徒信经来提醒自己的信仰内容？可有不同答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;b. How will you use the Apostle’s Creed to tell people about the true God? Answers will vary&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你怎样使用使徒信经来告诉他人有关真神的事情？可有不同答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The ancient Christian church struggled against many false teachers.  One of these false teachers was a man named Nestorius.  Read the following and give your answer to the thought question at the end.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古代基督教会与很多假教师作过斗争，其中一位假教师的名字叫聂斯脱利。读下面内容，然后回答后面的思考题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nestorianism is the false teaching that Jesus is two distinct persons.  The heresy is named after Nestorius. Nestorius was born in Syria and died in 451 AD. Nestorius advocated this false teaching.  Nestorius was a monk who became the Patriarch of Constantinople. Nestorius rejected the Marian title &amp;ldquo;Mother of God.&amp;rdquo;  Nestorius taught that Mary was the mother of Christ only in respect to His humanity.  The council of Ephesus was convened in 431 AD to address the issue and pronounced that Jesus was one person in two distinct and inseparable natures:  divine and human.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Nestorian Stele, erected in Chang&amp;rsquo;an 781.大秦景教流行中国碑，于公元781年立于长安&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聂斯脱利教派的错误是把耶稣看成了完全不同的两个人。这个异端是以聂斯脱利命名的。他生于叙利亚，于公元后451年去世。他是这一错误教义的倡导者。聂斯脱利是个修士，后来成为君士坦丁堡的大主教。他否认玛利亚是“神的母亲”这一称呼。他认为玛利亚只在耶稣的人性方面是他肉身的母亲。以弗所教会公会于公元后431年召集会议，宣布耶稣为具有完全不同且不可分割的两种属性的一个人：神性和人性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nestorius was deposed as Patriarch and sent to Antioch, then Arabia, and then Egypt.  Nestorianism survived until around 1300.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The problem with Nestorianism is that it destroys the atonement.  If Jesus is two persons, then which one died on the cross?  If it was the &amp;ldquo;human person&amp;rdquo; – then the atonement is not of divine quality and thereby insufficient to cleanse us of our sins.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聂斯脱利被解除大主教的职务，之后被谴往安提阿，又到阿拉伯，后又到埃及。聂斯脱利教派一直延续到大约公元后1300年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聂斯脱利教派的问题在于它威胁赎罪的真理。如果耶稣是两个人，那么是哪一个人死在十字架上呢？如果死的是“肉身的人”，那救赎的工作就不具备神性的特质，因此也不足以洁净我们所有人的罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Church of the East or Nestorian Church, had a presence in China during two periods: first from the 7th through the 10th century, and later during the Mongol Yuan Dynasty in the 13th and 14th centuries. Locally, the religion was known as Jingjiao (景教).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;东方教会或聂斯脱利教会在中国出现的两个阶段是：第一次从公元7到10世纪，后来在13和14世纪元朝的蒙古族人中间。这个教在当时被称为景教。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;THOUGHT QUESTION: Many false doctrines have to do with the person and work of Christ.  Why (do you think) does the devil work so hard to deceive people about who Jesus is?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思考题：很多假教导都和基督的人与工作有关。你认为撒旦为什么如此热衷于欺骗人对耶稣的认识？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;True or False: The two natures of Christ (both divine and human) are like the gluing of two boards. These two natures of Christ are brought into very close contact yet are never united with each other.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;判断正误：基督的两性（神性与人性）就像粘在一起的两块板。聂斯脱利派把基督的这两个属性靠得很近，但却从来没有把他们合在一起。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Matthew 18:20  “For where two or three come together in my name, there am I with them”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太18：20因为无论在哪里，有两三个人奉我的名聚会，我就在他们中间。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matthew 28:20  “Surely I am with you always, to the very end of the age.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马太福音28:20 凡我所吩咐你们的， 都教训他们遵守， 我就常与你们同在， 直到世界的末了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Choose the correct answer&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选择正确答案&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In these (above) statements, Jesus promises to be with us…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上这些说法中，耶稣应许以哪种属性与我们同在&amp;mdash;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a.____ …as God                  a._____…作为神&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;b.____ …as Man                  b.____ …作为人&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;c.____ …as both God and Man       c.____…作为神和人&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reading Assignment for Next Session&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;课后作业&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Augsburg Confession&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥格斯堡宣言&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Article 4: About Justification&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四条：有关称义&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1] Our churches also teach that humans cannot be justified before God by their own power, merits, or deeds. Rather, they are freely justified for Christ’s sake through faith. 2] By faith we mean this: that they believe that they are both received into God’s favor and that their sins are forgiven for Christ’s sake. For by his death, Christ has paid the debt for our sins. 3] Thus God views the person who has this faith to be righteous in his sight (Romans 3 and 4).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1] 我们教会也教导，人靠自己的力量、优点或善行都不能被称义，但却因着相信基督的缘故白白地得称为义。2] 因着相信的意思是：他们相信他们被神接纳而进入神的恩惠；而且他们的罪因为基督的缘故而得到赦免。因为通过他的死亡，基督已经还清了我们的罪债。3]因此，神看这个有如此信心的人在他的眼中为义人（罗3、4章）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Optional Reading Assignment for Next Session&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可选性阅读作业&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Defense of the Augsburg Confession Article IV&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥格斯堡宣言第五条辩护&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Justification&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;称义&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The English translation can be found at&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英文翻译可在下面的网站这找到&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://bookofconcord.org/defense_4_justification.php&#34;&gt;http://bookofconcord.org/defense_4_justification.php&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Courses: 第五课 信条四 称义</title>
      <link>/zh-cn/courses/208/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/zh-cn/courses/208/5/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;We begin this lesson by reviewing the first 3 articles of the Augsburg Confession.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;❖ In Article 1 we tell the world who the one and only God is:  God is the Father, the Son and the Holy Spirit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;❖ In Article 2 we confess what the Bible says about all people:  The Triune God created us in his image.  This means God created Adam and Eve to be holy and righteous.  We lost God’s image when Adam and Eve sinned.  All people are conceived and born in a spiritually ruined condition.  This is called original sin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;❖ In Article 3 we confess what the Bible tells us about God’s Son.  God’s Son became a human being, like us, except without sin.  Jesus became the God-Man in order to rescue us from sin and sin’s consequences.  Jesus has purchased and freed us from our sins.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In Article 4 we will speak about justification.  In Article 4 we tell the world that God freely justifies us “for Christ’s sake”.  We also tell the world that sinners receive the benefit of what Jesus did for them through faith in Jesus.  Because of Jesus, we believe and know that God is our Friend.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Our opening Scripture:  Romans 4:25; 5:1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1] Our churches also teach that humans cannot be justified before God by their own power, merits, or deeds. Rather, they are freely justified for Christ’s sake through faith. 2] By faith we mean this: that they believe that they are both received into God’s favor and that their sins are forgiven for Christ’s sake. For by his death, Christ has paid the debt for our sins. 3] Thus God views the person who has this faith to be righteous in his sight (Romans 3 and 4).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们也教导，人在神面前无法靠自己的力量、优点、或善行被称为义，而只能借着信心；人被称义是因为相信自己被接纳进入恩典之中，相信他们的罪因为基督的缘故而被赦免；是基督使他们白白地称义，因基督借着自己的死为我们清偿了所有的罪债。这信心是神赐予祂眼中看为义的人，罗马书第3、4章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fact: Every world religion (examples: Judaism, Islam, Buddhism, Hinduism, etc.) teaches that God is naturally angry with us and not very loving towards us unless we do certain things in life that will cause him to accept us.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实：世界上的每一个宗教（犹太教，伊斯兰教，佛教，印度教等等）都教导说神本能地对我们很生气，除非我们在生活中做出某些特定的事情使他接纳我们，否则他对我们就不是很慈爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Read: Proverbs 16:25 - There is a way that seems right to a man, but in the end it leads to death.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《箴言》16条25节“有一条路、人以为正、至终成为死亡之路。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Read: Romans 2:14-15 读：罗马书2:14-15&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;THOUGHT QUESTION: Why do all people think they must work hard to persuade God to love them and to accept them?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思考问题：为什么所有人都认为他们必须非常努力才能让神爱他们，接纳他们？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deuteronomy 25:1 If there be a controversy between men, and they come unto judgment, that the judges may judge them; then they shall justify the righteous, and condemn the wicked.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;申命记25：11 人 若 有 争 讼 ， 来 听 审 判 ， 审 判 官 就 要 定 义 人 有 理 ， 定 恶 人 有 罪 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Justification is a legal term.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Justification is something a judge announces.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A judge condemns the person who has done wrong.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A judge justifies the person who is not guilty by announcing that the accused is innocent.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;称义（无罪释放）是一个法律术语。称义是法官宣布的判决结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法官定犯错误的人为有罪；定没有犯错误的人为无罪，并宣布被告是否有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In a human courtroom, “to justify” means…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请选择：在人类的法庭中，“称义”的意思是______。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A___&amp;hellip;to announce that a person is innocent of all charges&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;___&amp;mdash;宣布一个人在所有控告面前都无罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B____&amp;hellip;to make a person to be innocent of all charges&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;____&amp;mdash;能够让一个人在所有控告面前都无罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Read Leviticus 19:2, Matthew 5:48 and James 2:10&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读 利未记19:2，太5:48 ，雅2:10&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Psalm 142:2  Do not bring your servant into judgment, for no one living is righteous before you”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诗篇143：2 求 你 不 要 审 问 仆 人 ； 因 为 在 你 面 前 ， 凡 活 着 的 人 没 有 一 个 是 义 的 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Genesis 6:5 And GOD saw that the wickedness of man was great in the earth, and that every imagination of the thoughts of his heart was only evil continually.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创6：5 耶 和 华 见 人 在 地 上 罪 恶 很 大 ， 终 日 所 思 想 的 尽 都 是 恶 ，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Our conscience, if it’s still working, knows exactly what we deserve from God and that’s why the world (outside of the Christian faith) believes God to be generally angry with people.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的良心，如果它还在起作用的话，确切地知道它会从神那里配受什么，那就是为什么世人（基督信仰之外的人）相信神一直都在向他发怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;THOUGHT QUESTION:  According to the above scriptures, why do all people deserve to be condemned in God’s courtroom?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思考问题：从以上经文看，为什么所有人都该在神的法庭被定罪？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But there is good news for sinners.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，有好消息给罪人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Read: Psalm 130:3  [This verse is law.]     This verse tells us that all of us are _____________.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读：诗篇130:3 [这节经文是律法。]这节经文告诉我们，我们所有人都_____&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Read: Psalm 130:4  [This verse is gospel.]    What does God have for guilty sinners? ________________&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读：诗篇130:4[这节经文是福音。] 神为有罪的人预备了什么？_________________&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;THINK:  Compare the phrase “to justify a sinner” with the phrase “to forgive a sinner”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思考：对比这两个词：“使罪人称义”与“赦免罪人”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（结果是相同的。赦免让人想到罪被除掉。称义让人想到耶稣的义被主动赐给罪人。创15:6）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Article 4 states that we “are freely justified for Christ’s sake through faith”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信条4声明：我们“因为基督的缘故透过信心而被神白白地称义。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isaiah 53:6 We all, like sheep, have gone astray, each of us has turned to his own way; and the LORD has laid on him the iniquity of us all.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赛53：66 我 们 都 如 羊 走 迷 ； 各 人 偏 行 己 路 ； 耶 和 华 使 我 们 众 人 的 罪 孽 都 归 在 他 身 上 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Read: Romans 4:25 读：罗4:25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;How can God remain just and fair, and yet declare the ungodly righteous?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神怎么能在保持公义和公平的同时，却宣布不敬虔的人为义？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;When did God justify all people?&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;       神何时使所有人称义？
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Read: Romans 5:1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读:罗5:1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;How do we sinners receive this justification so that we are now at peace with God?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们罪人怎样接受这种称义，使我们现在能够与神之间有和平？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Read: Romans 1:16-17&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读：罗马书1:16-17&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The gospel is the truth that there is forgiveness and righteousness for all people in Jesus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The gospel reveals that we receive Jesus’ righteousness and God’s forgiveness through faith in Jesus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The gospel saves us by leading us to have faith in Jesus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福音是真理，为所有在耶稣里面的人预备赦免和公义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福音揭示，我们通过相信耶稣而接受耶稣的义和神的赦免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福音通过引导我们相信耶稣来拯救我们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isaiah 55:11 so is my word that goes out from my mouth: It will not return to me empty, but will accomplish what I desire and achieve the purpose for which I sent it.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赛55：11 我 口 所 出 的 话 也 必 如 此 ， 决 不 徒 然 返 回 ， 却 要 成 就 我 所 喜 悦 的 ， 在 我 发 他 去 成 就 （ 发 他 去 成 就 ： 或 译 所 命 定 ） 的 事 上 必 然 亨 通 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;THOUGHT QUESTION:  Why does the LORD send out his Word so people may hear about Jesus?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思考题：神为什么要发出他的话让人听到有关耶稣的消息？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luther in his Smalcald Articles, said this: “Of this article (Justification) nothing can be yielded or surrendered, even though heaven and earth, and whatever will not abide, should sink to ruin&amp;hellip;And upon this article all things depend which we teach and practice in opposition to the Pope, the devil, and the whole world.  Therefore, we must be sure concerning this doctrine, and not doubt; for otherwise all is lost, and the Pope and devil and all things gain victory and suit over us.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路德在他的施马加登信条这样说：“即使天地费去了，该信条（称义）中的任何一点都不可让步或放弃，任何不能遵守的教会都将陷入毁灭。我们反对教皇、撒旦以及整个世界的一切教导和做法都是基于这一信条。因此，我们对这个教义必须肯定，不能怀疑；因为如若不然，一切都要失丧，教皇、撒旦和一切都要打败并控制我们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Because of the severe consequences of rightly understanding this doctrine, it has often been said that the doctrine of justification is the doctrine of the standing and falling of a church.  If a church teaches correctly in this matter, there still may be weakness in its system, false teachings and errors in practice, but these things will adjust themselves by the grace of the Holy Spirit.  But if the church errs on the point of how we “get right” with God, or how God “gets right” with us, that church is doomed to fall, no matter how strong it may appear on the outside.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为是否正确理解这一教义的后果十分严重，常出现这样的说法：称义的教义是一个教会是否站立和跌倒的教义。如果一个教会在这件事上教导得正确，虽然在其理论体制上仍然存在弱点、教导上仍然有 不正确的地方、做法上仍然有错误，但这些东西都会被圣灵的恩典调整校准；但如果这个教会在我们怎样与神“恢复正常”，或神怎样与我们“恢复正常”方面犯错误，那个教会就注定要跌倒，不管它表面上看起来有多结实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Analyze the following quotes:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析下面引用的话：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Council of Trent – 1545-1563 Trid. Sess. VI, Can. 11:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特伦多大公会议– 1545-1563 Trid. Sess. VI, Can. 11:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;If anyone says that people are justified either alone by the imputation of the righteousness of Christ, or alone by the remission of sins&amp;hellip;Let him be damned.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果有人说，人单靠基督的公义就可称义，或单凭罪得赦免就可称义，愿他受咒诅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pope Boniface VIII (Nov. 18, 1302)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教皇逢尼法西八世 (Pope Boniface VIII) (1302年11月 18日,)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“We are compelled with a firm faith to believe in the Holy Catholic and Apostolic Church itself and to hold that … outside of it there is no salvation or remission of sins…Furthermore we declare, say, define and pronounce that it is absolutely necessary for salvation that every human being should be subject to the Roman pope.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们不得不以坚定的信心相信圣天主使徒（或教皇）教会本身，并坚持&amp;mdash;在此之外并无拯救或罪得赦免&amp;mdash;我们进一步宣告、说明、定义并宣布：每一个人都要服从罗马教皇，这对救恩是绝对必要的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Review of Article 4 – About Justification&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prepare your answers so that you can help us to review Article 4 (About Justification) as we begin our next session.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;准备好你的答案，以便帮助我们在下节课开始时复习信条4（有关称义）。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Read Romans 11:6&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读罗马书11:6&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;What does this verse say about God’s “grace”?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这节经文告诉我们有关神的“恩典”的什么内容?&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Yes or No     Do your works have anything to do with your justification?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是非题  你的行为与你的称义有任何关系吗？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Where did your faith in Jesus come from…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你对耶稣的信心来自哪里？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;According to John 6:29&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据约6:29&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;According to  Romans 1:16-17; 10:17&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据罗1:16-17; 10:17&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;According to Ephesians 2:8-9&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据弗2:8-9&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Who deserves the praise and thanks and glory for the fact that you trust in Jesus as your Savior from sin?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你能相信耶稣作你的救主使你罪得赦免这一事实应该让谁得到赞美、感恩与荣耀？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Consider these two facts&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思考这两个事实&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Justification is universal: God has declared all people to be forgiven in Jesus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;称义是普世性的：神已经宣告所有人在基督里得着赦免。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Justification is personal: God declaration blesses only those who believe in Jesus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;称义是个人化的：神的宣告只临到那些相信耶稣的人。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Read John 3:16-18&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读约3:16-18&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;What words in these verses show you that justification and eternal life in Jesus is universal?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些经文中的哪些话向你表明在耶稣里称义得永生是普世性的？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Which words or phrases teach you that justification is personal?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪个词或短语教导你称义是个人化的？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Article 4 says that we are freely justified for Christ’s sake through faith&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信条4说我们因基督的缘故透过相信就被白白地称义了。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Which phrase makes it clear that justification is universal?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪个词很清楚地说出称义是普世性的？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Which phrase makes it clear that justification is personal?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪个词很清楚地说出称义是个人化的？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;The Roman Catholics responded to the Augsburg Confession at the Council of Trent. The Council of Trent, Canon XI states this:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗马天主教在特伦多会议中回应了奥格斯堡宣言。特伦多会议，教规第11条写到：&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;If anyone says that a man is justified either solely by the imputation of Christ&amp;rsquo;s righteousness or solely by the remission of sins, to the exclusion of the grace and love which is poured out into their hearts by the Holy Spirit and stays with them, or also that the grace by which we are justified is only the favor of God; let him be anathema (damned to hell).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若有人说，一个人可以单靠基督转嫁给他的公义就可以称义，或单凭罪得赦免就可以称义,而不需要圣灵把恩典的美德和爱倾注到他们心里并与他们同在，或者说不需要我们赖以称义的恩典的美德，而只靠神的恩惠就可以称义，愿他受咒诅（下地狱）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notes: The following is added here by the translator after consulting the author of this note.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注释：以下内容是译者询问讲义作者以后，作者给出的解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grace:(恩典或美德)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Roman Catholic Church teaches that we sinners are not justified freely by the gospel of Jesus.  The RCC instead says that grace is not God&amp;rsquo;s favor, but an ability which God gives to sinners through Baptism and the other sacraments (The RCC has seven sacraments).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗马天主教会教导，我们罪人不能靠耶稣的福音白白称义。他们说恩典或美德不是神的恩惠，而是神透过洗礼和其它圣礼（天主教有七大圣礼）赐给罪人的一种能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The false teaching goes on to say that those who have been given this grace; this ability to do good works, must now use this &amp;ldquo;grace&amp;rdquo; - [also called &amp;ldquo;infused grace&amp;rdquo; - grace poured into us] - so that they do good works to gain God&amp;rsquo;s favor and ultimately his welcome into heaven.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种假教导还说，那些得着这种恩典或美德，或者这种做善事的能力的人，现在必须使用这一“恩典”-[也被称为“被注入的能力”]，使他们能去做善事来赢得神的恩惠，然后最终赢得被欢迎进入天堂的资格。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Does this decree from the Council of Trent teach salvation by grace in the way the Bible teaches salvation by grace?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特伦托会议的这种教令教导的靠恩得救是圣经教导的靠恩得救吗？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Is the Roman Catholic Church a Christian church?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗马天主教会是基督教会吗?&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;The Church of Jesus Christ of Latter Day Saints (also known as the Mormons) teaches their followers this:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶稣基督后期圣徒教会（也被称为摩门教）给他们的信徒这样教导：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“We know that it is by grace that we are saved, after all that we can do” (The Book of Mormon, 2 Nephi 25:23).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们知道我们是靠恩典得救的，除此之外的一切由我们来做”（摩门经，尼法后书25:2）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Does this sentence from the Book of Mormon teach salvation by grace in the way the Bible teaches salvation by grace?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩门经中的这句话教导的靠恩得救是圣经教导的靠恩得救吗？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Is The Church of Jesus Christ of Latter Day Saints a Christian church?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶稣基督后期圣徒教会是基督教会吗？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Justification takes place entirely without our works or efforts.  For what purpose have we been justified, according to Ephesians 2:10?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;称义的发生完全没有我们的工作或努力。根据以弗所书2:10，我们被称义的目的是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Reading Assignment for Next Session&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下节课阅读作业&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Augsburg Confession&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥格斯堡信纲&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Article 5: About the Ministry[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信条5：论事工&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1] So that we might receive this faith, God established the ministry of teaching the gospel and administering the sacraments. For the Holy Spirit is given to people through the Word and sacraments, the tools through which God works. 2] Whenever and wherever it pleases God, this ministry creates faith in the hearts of those who hear the gospel. 3] And the gospel message is this: that not because of our own merits, but for Christ’s sake, God justifies those who believe that they are received into grace because of what Christ did.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1] 为了使我们能接受这一信心，神设立了教导福音和施行圣礼的事工。因为圣灵是透过神的话语和圣礼——神做工的工具，颁赐给人的。2] 无论何时何地，只要神喜悦，这一事工都会在那些听到福音的人心里制造信心。3] 福音的信息是这样的：不是因为我们自己的功劳，而是由于基督的缘故，神使那些相信他们是因为基督的作为而被接纳进入恩典的人称义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4] We condemn the Anabaptists and all others who believe that the Holy Spirit can come to people without the external Word, through their own preparations, thoughts, and actions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1] Our churches also teach that humans cannot be justified before God by their own power, merits, or deeds. Rather, they are freely justified for Christ’s sake through faith. 2] By faith we mean this: that they believe that they are both received into God’s favor and that their sins are forgiven for Christ’s sake. For by his death, Christ has paid the debt for our sins. 3] Thus God views the person who has this faith to be righteous in his sight (Romans 3 and 4).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4] 我们谴责再洗礼派以及所有那些相信圣灵可以不通过圣经的外在话语，而只通过他们自己所做的准备，以及他们的思想和行为就能领受圣灵的那些人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1]我们教会还教导，人在神面前不能靠自己的力量、优点或善行而被神称义（被称为没有罪的义人）；人只能透过相信基督，因基督的缘故被神白白地称义。2]我们说的透过相信的意思是：他们相信他们不仅被接纳进入神的恩典，而且他们的罪也因为基督的缘故而被赦免；因为基督用他的死为我们偿还了所有的罪债。3]这样，神就看那个拥有如此信心的人在祂眼中为义人（罗马书第3、4章）。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;[1] The Unaltered Augsburg Confession by Glen L. Thompson © 2005 Northwestern Publishing House. Used with permission.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Courses: 第六课 信条四 教会事工</title>
      <link>/zh-cn/courses/208/6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/zh-cn/courses/208/6/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;In our last lesson we learned about the important Bible-word, “justification”.  Justification refers first of all to the declaration of forgiveness which God proclaims to the world in the gospel.  This declaration is for all people.  This declaration is “universal”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上节课中，我们学习了一个重要的圣经词汇“称义”。称义首先指的是宣告罪被赦免，这是神在福音中向整个世界做出的宣告。这一宣告是面向所有人的；这一宣告是“普世性的”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This declaration is also “personal”.  In the words of Article 4:  “humans … are freely justified for Christ’s sake through faith”. This declaration of forgiveness blesses those who believe (or: trust) in Jesus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一宣告也是“个人化的”。在信条4中有这样的话：“人&amp;mdash;因为基督的缘故透过信心就被白白地称义了”。这一赦罪的宣告祝福那些相信（或信靠）耶稣的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In Article 5 we will learn what the Bible says about “the ministry”. The ministry is the work God has given to his Church. The ministry is the service Christians provide to the world: We tell people who Jesus is and that Jesus has redeemed them from sin, from death and from the power of the devil.  This ministry brings forgiveness to people. Through this ministry God the Holy Spirit works saving faith in those who believe the gospel. Our Opening Scripture:  Romans 10:14-17&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在信条5中，我们将学习圣经所说的“福音事工”。传福音的事工是神给教会的工作。福音事工是基督徒为世界提供的服务：我们告诉人耶稣是谁，以及耶稣已经把他们从罪恶，从死亡以及从撒旦的权势之下救赎出来。这一事工带给人赦罪的恩典。透过这一事工，三位一体的神-圣灵在那些相信福音的人心里建立得救的信心。我们的开篇经文是：罗马书10:14-17&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1] So that we might receive this faith, God established the ministry of teaching the gospel and administering the sacraments. For the Holy Spirit is given to people through the Word and sacraments, the tools through which God works. 2] Whenever and wherever it pleases God, this ministry creates faith in the hearts of those who hear the gospel. 3] And the gospel message is this: that not because of our own merits, but for Christ’s sake, God justifies those who believe that they are received into grace because of what Christ did.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1] 为了使我们能接受这一信心，神设立了教导福音和施行圣礼的事工。因为圣灵是透过神的话语和圣礼——神做工的工具，颁赐给人的。2] 无论何时何地，只要神喜悦，这一事工都会在那些听到福音的人心里制造信心。3] 福音的信息是这样的：不是因为我们自己的功劳，而是由于基督的缘故，神使那些相信他们是因为基督的作为而被接纳进入恩典的人称义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4] We condemn the Anabaptists and all others who believe that the Holy Spirit can come to people without the external Word, through their own preparations, thoughts, and actions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4] 我们谴责再洗礼派以及所有那些相信圣灵可以不通过圣经的外在话语，而只通过他们自己所做的准备，以及他们的思想和行为就能领受圣灵的那些人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1]我们教会还教导，人在神面前不能靠自己的力量、优点或善行而被神称义（被称为没有罪的义人）；人只能透过相信基督，因基督的缘故被神白白地称义。2]我们说的透过相信的意思是：他们相信他们不仅被接纳进入神的恩典，而且他们的罪也因为基督的缘故而被赦免；因为基督用他的死为我们偿还了所有的罪债。3]这样，神就看那个拥有如此信心的人在祂眼中为义人（罗马书第3、4章）。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;i-through-the-ministry-people-believe-in-jesus-and-are-saved&#34;&gt;I. Through the ministry people believe in Jesus and are saved&lt;/h2&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;人通过传福音的事工相信耶稣并得到拯救
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;a. God established the ministry of word and sacraments.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;神设立了有关他话语和圣礼的事工
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Mark 16:15-16  He said to them, &amp;ldquo;Go into all the world and preach the good news to all creation. Whoever believes and is baptized will be saved, but whoever does not believe will be condemned.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可16:15-16  他又对他们说：“你们往普天下去，传福音给万民（万民：原文是凡受造的）听。信而受洗的，必然得救；不信的，必被定罪。&amp;mdash;”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matthew 28:19 Therefore go and make disciples of all nations, baptizing them in the name of the Father and of the Son and of the Holy Spirit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太28：19  所 以 ， 你 们 要 去 ， 使 万 民 作 我 的 门 徒 ， 奉 父 、 子 、 圣 灵 的 名 给 他 们 施 洗 （ 或 作 ： 给 他 们 施 洗 ， 归 于 父 、 子 、 圣 灵 的 名 ） 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Concerning the ministry of the gospel, to whom did Jesus send the church?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关传福音的事工，耶稣差遣教会到哪些人那里去？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Which sacrament is mentioned in these passages from Matthew and Mark?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在马太和马克福音的经文中提到了哪个圣礼？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Does God really want us to go to the Islamic world?  Even to the Buddhists of Asia?  Even the Hindus of India?  Why the whole world?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神真地想让我们到伊斯兰教的国家中去吗？甚至到亚洲的佛教国家去吗？甚至到印度教的国家去吗？为什么要到世界各地去？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;c. God the Holy Spirit works through the gospel in the word and sacraments.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;三位一体的神-圣灵在神的话语和圣礼中透过福音做工。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Read John 6:63&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读 约6:63&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Who is at work in the words of Jesus?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谁在耶稣的话语中做工？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Read Hebrews 4:12&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读 来4:12&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Why is God’s word “living and active”?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么说神的话语是“生动活泼”的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Read Romans 10:17&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读 罗10:17&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;What is God’s word able to work in us?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神的话语能够在我们里面做什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Romans 1:16 I am not ashamed of the gospel, because it is the power of God for the salvation of everyone who believes: first for the Jew, then for the Gentile.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗1：16我 不 以 福 音 为 耻 ； 这 福 音 本 是 神 的 大 能 ， 要 救 一 切 相 信 的 ， 先 是 犹 太 人 ， 后 是 希 利 尼 人 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Can the Gospel really produce this change of heart so that salvation is received?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福音真地能够促使人的内心发生变化从而接受救恩吗？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ii-god-our-savior-wants-to-work-faith-in-us-through-the-means-of-grace--the-means-of-grace-is-the-gospel-in-word-and-sacraments&#34;&gt;II. God our Savior wants to work faith in us through the means of grace.  The means of grace is the gospel in word and sacraments&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;神我们的救主想要透过恩典的管道在我们里面建立信心。恩典的管道是神的话语和圣礼中的福音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a. God graciously works faith in those who hear the gospel.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;神仁慈地在那些听到福音的人心中建立信心。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;b. The gospel is the good news of our justification (forgiveness of sins) because of Jesus.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;福音是我们因为耶稣而被称义的好消息（罪得赦免）。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Our Article also contains a peculiar expression that we also need to discuss: The Holy Spirit works faith where and when it pleases God.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的信条还包含一个需要讨论的特别表达：圣灵在神喜悦的时间和地点做工建立信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Bible makes it very clear to us that in the matter of creating and preserving justifying faith, this is entirely out of the hands of men and entirely in the hands of God the Holy Spirit.  In other words, the sinner who is to come to faith can do nothing about it himself.  We cannot make up our mind to believe and then start to believe.  We cannot cooperate with the Holy Spirit when he is at work trying to create faith in us.  We cannot prepare ourselves for his work.  We cannot desire “saving faith” and pray for it; for the things of the Spirit are by nature foolishness to us, and we detest them.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣经很清楚地向我们表明：在建立并保守使人称义的信心这件事上，完全是神-圣灵在做工，人根本没有能力掌控。换句话说，那个将要相信的罪人自己对他是否能相信这件事什么都不能做。我们不能下定决心要相信，然后便开始信了。我们也不能在圣灵在我们里面做工并开始建立信心时与他合作；我们也不能自己做好准备让圣灵开始做工；我们不能渴望得到“得救的信心”并为此祷告；因为圣灵的做工方式我们难以理解，甚至认为很愚蠢，我们本身会厌弃它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;After the Holy Spirit has kindled a spark of faith in us, then we can begin to wish for an increase of faith and to pray for it; then we can begin to cooperate with the Holy Spirit in battering down the opposition of our old Adam and in nourishing our faith.  But up to the moment that faith is actually produced by the Holy Spirit in our heart, we can do nothing but resist him. Therefore it is the Holy Spirit alone who works faith, where and when it pleases God.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当圣灵在我们里面点燃起信心的火种之后，我们就可以开始祈求让自己的信心能够加增，并为之祷告了；然后我们便可以开始与圣灵合作，征服我们里面老亚当的抵挡，让我们的信心得到滋养。但是当圣灵在我们心里真正制造出信心之前，我们什么都不能做，我们所做的只有排斥他。因此，是圣灵独自在神喜悦的时间和地点在人里面创建信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isaiah 55:11  “So is my word that goes out from my mouth: it will not return to me empty, but will accomplish what I desire and achieve the purpose for which I sent it.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赛55：11我 口 所 出 的 话 也 必 如 此 ， 决 不 徒 然 返 回 ， 却 要 成 就 我 所 喜 悦 的 ， 在 我 发 他 去 成 就 （ 发 他 去 成 就 ： 或 译 所 命 定 ） 的 事 上 必 然 亨 通 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;II Timothy 3:15 …and how from infancy you have known the holy Scriptures, which are able to make you wise for salvation through faith in Christ Jesus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提后3：15 …并且知道你是从小明白圣经；这圣经能使你因信基督耶稣有得救的智慧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;iii-we-reject-the-anabaptists-and-all-others-who-say-that-god-does-not-work-faith-through-the-means-of-grace&#34;&gt;III. We reject the Anabaptists and all others who say that God does not work faith through the means of grace&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们反对再洗礼派以及其他那些说神不通过恩典的管道创建信心的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a. The Anabaptists (and others) say that God the Holy Spirit works faith apart from the means of grace.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;再洗礼派（和其他人）说神-圣灵不透过恩典的管道创建信心。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;b. The Anabaptists (and others) say that people are able to believe in Jesus by using their own natural powers.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;再洗礼派（和其他人）说人能够通过使用他们自己的自然能力来相信。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Anabaptists (Greek ανα (again, twice) + βαπτιζω (baptize), thus &amp;ldquo;re-baptizers&amp;rdquo;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再洗礼论派：（希腊语为  ανα（又、两次）+  βαπτιζω（洗礼），由此得名“再洗礼派”）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anabaptists rejected infant baptism.  Anabaptists taught that if you were baptized as a baby, you needed to be baptized again.  This false teaching is referred to as “believer baptism”. Anabaptists required that those who are baptized must first be able to make their own confession of faith.  This is why they refused baptism to infants.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再洗礼派反对给婴儿施洗。再洗礼派教导，如果你在婴儿时期受了洗，那你还需要再接受一次洗礼。这种假教导被称为“信徒洗礼”。再洗礼派要求，那些受洗的人必须首先能够自己做出信仰的宣告。这就是他们为何拒绝给婴儿施洗的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Read Exodus 33:17-20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读 出埃及记33:17-20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anabaptists and others like them say that God is able to meet with us directly, apart from the means of grace.  Why was Moses not able to see the full, unveiled glory of God? Why is that also true for us?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再洗礼派和其他类似的人说，神能够直接和我们相遇，不需要恩典的管道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩西为何不能看见神的全部、不受遮蔽的荣耀？为什么那对我们也一样？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Read 1 John 3:1-3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读 约翰一书3:1-3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;When will you and I be able to see God’s full, unveiled glory?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Why will that be possible?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你和我什么时候能见到神完全没有遮蔽的荣耀？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Which of the previous four articles of the Augsburg Confession is being denied by those who agree with the Anabaptists? (See the summary sentence “b” above.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥格斯堡宣言的前四个信条中哪一个被那些赞同再洗礼派的人所反对？（见上面的“b”部分的总结。）&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;About God&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;About Original Sin&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;About the Son of God&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;About Justification&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;论神&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;论原罪（正确答案）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;论神子&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;论称义&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;ADDITIONAL READING ON THE HISTORY OF THOSE WHO REJECT: THE DOCTRINE OF THE MEANS OF GRACE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;附加阅读：历史上反对恩典管道教义的人和派别&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Charismatic manifestations&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新五旬节圣灵显现派&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Within the inspirationist wing of the Anabaptist movement, it was not unusual for charismatic manifestations to appear, such as dancing, falling under the power of the Holy Spirit, &amp;ldquo;prophetic processions&amp;rdquo; (at Zurich in 1525, at Munster in 1534 and at Amsterdam in 1535), and speaking in tongues.  In Germany some Anabaptists, &amp;ldquo;excited by mass hysteria, experienced healings, glossolalia, and other manifestations of a camp-meeting revival&amp;rdquo;. The Anabaptist congregations that later developed into the Mennonite and Hutterite churches tended not to promote these manifestations, but did not totally reject the miraculous.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再洗礼派运动的灵感论派内部出现五旬节圣灵显现派并不稀奇，比如跳灵舞，被圣灵扑倒，“先知游行”（1525年在苏黎士，1534年在明斯特（德国城市）以及1535年在阿姆斯特丹）以及说方言。德国一些再洗礼派的表现有“群体歇斯底里的激动，经历医治，说方言，以及其它室外布道奋兴会中的表现形式”。后来发展成孟诺教派和哈特教派 (美国西北部各洲及加拿大的孟诺教派的一支) 的再洗礼派逐渐不再提倡这些现象，但没有完全反对神迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Much of the historic Roman Catholic and Protestant literature has represented the Anabaptists as groups who preached false doctrine and led people into apostasy. That negative historiography remained popular for about four centuries. The Roman Catholics and Protestants alike persecuted the Anabaptists, resorted to torture and other types of physical abuse, in attempts to curb the growth of the movement. The Protestants under Zwingli were the first to persecute the Anabaptists. Felix Manz became the first martyr in 1527. The Anabaptists were the most persecuted religion sect throughout the Catholic Reformation. They were mainly persecuted because they broke away from the Catholic Church and questioned many of the main Catholic beliefs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗马天主教和新教的很多历史记载都将再洗礼派看作是宣扬假教义、引人背离真道的团体。那些负面的历史记载持续了大约四个世纪而不衰。罗马天主教和新教都迫害再洗礼派，诉诸折磨和其它形式的体罚，以扼制其活动的蔓延。以茨温利(Zwingli 1484-1531,瑞典宗教改革家)为首的新教首先开始迫害再洗礼派。菲力克斯-曼兹（Felix Manz）在1527年成了第一个殉难者。在天主教改革的所有过程中，再洗礼派是受到迫害最多的宗派。他们受迫害的主要原因是因为他们从天主教会分离出来，而且质疑天主教的很多教义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Today 今天&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Several existing denominational bodies may be regarded as the successors of the continental Anabaptists—Amish, Brethren, Hutterites, Mennonites and to some extent the Bruderhof Communities. Some historical connections have been demonstrated for all of these spiritual descendants, though perhaps not as clearly as the noted institutionally lineal descendants. Although many see the more well-known Anabaptist groups (Amish, Hutterites and Mennonites) as ethnic groups, the Anabaptist bodies of today are no longer composed mostly of descendants of the continental Anabaptists. Total worldwide membership of the Mennonite, Brethren in Christ and related churches totals 1,616,126 (as of 2009) with about 60 percent in Africa, Asia and Latin America.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几个现存的宗派被认为是欧洲大陆再洗礼派的接续者——门诺教派，兄弟会、哈特教派、阿们宗派（孟诺派教徒），以及某种程度上的社区国际。所有这些属灵后代都表现出了和历史上的类似派别的联系，虽然或许不像那些著名的正规直属后裔那样明显。尽管很多人把著名的再洗礼派团体（门诺教派、哈特教派、阿们宗派（孟诺派教徒））看作是异族群体，今天的再洗礼派已经不局限于欧洲大陆的再洗礼派了。世界范围内的门诺教派、耶稣兄弟会、以及相关教会的总人数达1,616,126人(据 2009年统计)，其中60%在非洲，亚洲和拉丁美洲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Groups deriving from the Schwarzenau Brethren, often called German Baptists, while not directly descended from the 16th-century Anabaptists, are usually considered Anabaptist because of an almost identical doctrine and practice. Puritans of England and their Baptist branch arose independently, but were influenced by the Anabaptist movement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从德国浸礼会教友发展来的团体常被称为德国浸礼会教派。他们虽然不是16世纪再洗礼派的直接继承人，但因为一个几乎是标明身份的教义和做法而通常被认为是再洗礼派。英国新教和他们的洗礼派分支是独立成长起来的，但却受到了再洗礼派运动的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Who are the “Others” that this article of faith condemns&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一信条谴责的“其他那些人”是谁？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The others referred to in this article of faith are men like “Thomas Muenzer, a leader of the Peasant War, who met his death in the battle near Muehlhausen, 1525; and there was Karlstadt, who died in 1541.  Also Zwingli, who died in the battle of Kappel, 1531.  Men of their sort repeated again and again that only by the Holy Spirit can we have the assurance that we have been received into grace for Christ’s sake.  Yet they refused to accept the Biblical way in which the Holy Spirit works, through the water and word in baptism and through the Word of God.  Martin Luther once made the remark, “When you hear these people talk, you might think that they were endowed (given) with at least 7 Holy Spirits.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一信条中提到的“其他那些人”是指像“托马斯-闵采尔（一个农民领袖，于1525年在米尔豪森附近的战役中丧生）；还有卡尔斯塔特（死于1541年），另外还有茨温利（死于1531年卡伯尔的战役中）。与他们同类的人不断重复地强调：只有借助圣灵我们才能得着确据，知道我们是因基督的缘故而被接纳进入恩典中。但他们拒绝接受圣灵会借助圣经做工的方式，即圣灵通过洗礼中的水和神的话做工，以及圣灵会借助圣经神的话语做工。马丁路德曾评论说：“当你听这些人说话时，你可能认为他们被赐予了至少7个圣灵。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The false teaching held by the Anabaptists and “others” of that time period&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那一时期的再洗礼派以及“其他人”所主张的错误教导&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The “others” referred to in this article are guilty of separating the Holy Spirit from his instruments. The instruments or tools that the Holy Spirit uses to convert a person to faith or to keep a person in faith are the gospel in both God’s Word and the sacraments – Holy Baptism and Holy Communion.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一信条中提到的“其他人”所犯的错误在于，他们把圣灵与他的工具分割开了。圣灵用来使人相信或让人持守信心的器皿或工具是存在于神话语和圣礼（圣洗礼和圣餐）中的福音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;They would scoff or make fun of Christians, who for centuries practiced Biblical Christianity saying, “How can a handful of water cleanse my soul?” or, “How can a bit of bread and a swallow of wine nourish faith?”  “No,” they shouted, “The Spirit must do it internally!”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们常常讥讽取笑很多世纪一直持守圣经的基督徒，说：“一捧水怎么能使我的灵魂得到洁净？”还说：“一丁点儿饼和一小口葡萄汁怎么能滋养信心？”“不可能，”他们大喊到：“必须有圣灵在内部做工！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Martin Luther wrote against them in the Smalcald Articles (Another confession of faith that Lutherans adhere to because they accurately reflect what Scripture teaches).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马丁路德在斯摩卡尔德信条（路德所坚持的另一个信仰宣言，因为他们精确地反映了圣经的教导）中对他们做了批驳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In those things which concern the spoken, outward Word, we must firmly hold that God grants His Spirit or grace to no one, except through or with the preceding outward Word, in order that we may [thus] be protected against the enthusiasts, i.e., spirits who boast that they have the Spirit without and before the Word…All this is the old devil and old serpent, who also converted Adam and Eve into enthusiasts, and led them from the outward Word of God to spiritualizing and self-conceit, and nevertheless he accomplished this through other outward words.  Just as also our enthusiasts [at the present day] condemn the outward Word, and nevertheless they themselves are not silent, but they fill the world with their writings, as though, indeed, the Spirit could not come through the writings and spoken word of the apostles, but [first] through their writings and words he must come.  Why [then] do not they also omit their own sermons and writings, until the Spirit Himself come to men, without their writings and before them, as they boast that He has come into them without the preaching of the Scriptures?” (Smalcald Articles III, VIII: 3-6)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于那些有关神所说的、发出来的话语，我们必须牢牢地坚持：神在通过或借助先前发出的话语之外，不会把他的灵或恩典赐给任何人。我们要借此防备那些狂热分子，也就是那些声称他们不需要神的话语，而且能在得到神的话语之前就得着圣灵的那些灵。这一切都是那老魔鬼和古蛇的伎俩，它把亚当和夏娃也变成了狂热分子，让他们偏离神说出的话，而进入对灵的追求和自欺中；魔鬼能够做到这些，凭借的却是其它说出来的话语。虽然我们现今的狂热分子指责神发出的话语，但他们自己却并不沉默。他们让自己所写的材料充斥全世界，好像圣灵不能借助使徒所写和所说的临到人，而是先通过他们所写和所说的话才能临到人。那么他们为什么不也像他们所宣称的，即圣灵不需要借助圣经的话语就已经降临在他们身上，而省掉自己的讲道和写出来的材料，不用把他们所写的材料放在面前，先让圣灵自己降临在人身上？”（斯摩卡尔德信条III，VIII: 3-6）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Who are the modern day Enthusiasts who hold to the ancient errors&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪些现代狂热分子还在坚持古老的错误？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Reformed churches (Baptist, Presbyterian, Non-denominational churches, Assembly of God, Pentecostal churches) hold that there is no grace of God for those who have been predestinated by God to eternal damnation.  The problem with this is that God never said in his Word that he predestines anyone to eternal damnation but rather man goes to eternal damnation because of his refusal to believe the gospel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;改革宗/归正宗教会(浸礼会，长老派教会，非宗派教会，神召会，灵恩派教会)认为，神的恩典没有为那些被神预定要进入永远灭亡的人预备。这种说法的问题在于，神从未在他的话语中说，他预定任何人进入永远的灭亡，而是人因为自己拒绝相信福音而走向永远的灭亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Not only do the Reform deny the working of the means of grace in the unbelieving world, but they also deny its effective power for those who have come to faith in Jesus, which means that the Word and Sacraments are going to be downplayed if not sometimes completely ignored in some of these circles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;改革宗不仅否认恩典的管道在不信世界的工作，他们还否认其在那些信耶稣的人身上所起的作用。这也就意味着神的话和圣礼将要被贬低，即使他们不是偶尔被全部忽略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In an article in the Presbyterian Guardian for January 25, 1940, the question “Why not Lutheran” was discussed.  This is what the article stated as to why they were not in agreement with Lutheran theology:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1940年1月25日长老教会卫报上的一篇文章中，“为什么不是路德宗？”的问题被拿出来讨论。下面的文章是他们为什么不同意路德宗神学教义所做的陈述：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“We (the orthodox Presbyterians) teach that the Bible is used by the Holy Spirit to convict and covert sinners.  They (The Lutherans) teach not only that the Spirit uses the Word but that the Word itself is effective to this end.  They (Lutherans) teach that Christ died for all men.  We (Presbyterians) teach that Christ died for His elect, those who believe on him, and in so doing actually saved them.  Otherwise the death of Christ does not save but only makes salvation possible.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们（正统的长老教会）教导，圣经是圣灵用来使罪人知罪并悔改的工具。他们（路德宗教会）不仅教导圣灵使用神的话做工，还教导神的话本身会为达到这一目的而起作用。他们（路德宗教会）教导基督为所有的人死了。我们（长老教会）教导基督为他的选民死了，就是为那些信他名的人死了。他们通过如此相信而使自己真正得到拯救。否则，基督的死并不救赎，而只是使救恩成为可能。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Charles Hodge, one of the most famous Presbyterian theologians in America (died in 1878), says in his great work, Systematic Theology, “In the work of regeneration all second causes are excluded.”  When Hodge says, “Second causes,” this means the same thing that our Augsburg Confession calls “instruments.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;查尔斯-豪奇，美国最著名的长老会神学家之一（死于1878年）。在他的巨作系统神学中说：“在重生的工作中，任何辅助因素都被排除在外”。豪奇所说的“辅助因素”指的就是我们在奥格斯堡信仰宣言中所说的“管道或媒介”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The instruments that we commonly call, the “Means of Grace,” contain the deep and everlasting thoughts of God for our salvation.  Read the following:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们通常所说的工具或“恩典的管道”包含着深刻的神永远要拯救我们的心意。读下面的经文：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I Corinthians 2:10-13 But God has revealed it to us by his Spirit.  The Spirit searches all things, even the deep things of God.  For who among men knows the thoughts of a man except the man’s spirit within him?  In the same way no one knows the thoughts of God except the Spirit of God.  We have not received the spirit of the world but the Spirit who is from God, that we may understand what God has freely given us.  This is what we speak not in words taught us by human wisdom but in words taught by the Spirit, expressing spiritual truths in spiritual words.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;林前2：10-13&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10只 有 神 藉 着 圣 灵 向 我 们 显 明 了 ， 因 为 圣 灵 参 透 万 事 ， 就 是 神 深 奥 的 事 也 参 透 了 。 11除 了 在 人 里 头 的 灵 ， 谁 知 道 人 的 事 ； 像 这 样 ， 除 了 神 的 灵 ， 也 没 有 人 知 道 神 的 事 。 12我 们 所 领 受 的 ， 并 不 是 世 上 的 灵 ， 乃 是 从 神 来 的 灵 ， 叫 我 们 能 知 道 神 开 恩 赐 给 我 们 的 事 。 13并 且 我 们 讲 说 这 些 事 ， 不 是 用 人 智 慧 所 指 教 的言 语 ， 乃 是 用 圣 灵 所 指 教 的 言 语 ， 将 属 灵 的 话 解 释 属 灵 的 事 （ 或 作 ： 将 属 灵 的 事 讲 与 属 灵 的 人 ）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Holy Spirit is a life-giving person who works through the power of the Word!  From the very beginning the Holy Spirit has always been joined together with the Word.  “By the word of the LORD were the heavens made, their starry host by the breath [the Spirit] of his mouth” (Psalm 33:6).  And so it is today.  Jesus emphatically declares about his words: “The words I have spoken to you are spirit and they are life” (John 6:63).  So it is that the Spirit and the Word are inseparable.  Where the Word is, there is the Spirit also; and you cannot find the Spirit except in the Word.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣灵是一个通过神话语的能力而赐给人生命的个体/位格！圣灵从最初就与神的话语一直连接在一起。“诸天藉耶和华的命而造，万象藉他口中的气而成”（诗33：6）。今天依然如此。耶稣对他的话语做过郑重的宣告：“我对你们所说的话就是灵，就是生命”（约6：63）。所以圣灵和神的话是不可分割的。神的话在哪里，那里就有圣灵的同在；所以，除了在他的话语中找圣灵外，你在别处找不到圣灵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;That is why our article or confession of faith today says, “The Word and sacraments are instruments of the Spirit.”  He uses them as his vehicles to reach our hearts, and then he uses them as his tools to work in our hearts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此我们今天的信条和宣言说：“神的话和圣礼是圣灵的工具。”他把它们当作自己做工的工具来触动我们的心，然后，他用这些工具在我们心里做工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;What a strong incentive we Christians have to embrace the Third Commandment!  That we do not despise preaching and the Word of God, but regard it as holy, and gladly hear and learn it!  An instrument of the Holy Spirit!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们基督徒是多么迫切地要接纳圣经诫命中的第三条！我们不藐视神的话语和对这话语的宣讲，反而视它为神圣，并且欣然去听、去学！它是圣灵的一个工具！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Review of Article 5 – About the Ministry&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;复习信条5——论传福音的事工&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prepare your answers so that you can help us to review Article 5 (About the Ministry) as we begin our next session.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预备好答案，让你能帮助我们复习信条5（论传福音的事工），然后进入下一课的学习。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;In each of the following pair of sentences, only one of the sentences is true.  Check the sentence that is true.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面的句子中，每组里有一句正确，一句错误，请你做出判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;_____ Sin is rebellion against God.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;_____ 罪是违背神.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;_____ Sin is primarily a weakness or lack of potential happiness&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;_____ 罪从根本上说是一个弱点或缺少潜在的快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;_____ The Law is a means or tool toward accomplishing the goal of conversion by driving a person to make a moral choice for God.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;_____ 律法是一个手段或工具，要人为神做出道德的抉择，以达到归信基督的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;_____ The Law of God is the tool that God uses to make a person realize he cannot measure up even if he&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;would make a moral commitment to God.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;_____ 神的律法是神使用的工具，目的是让人有这样的认识：即使他愿意向神做出道德上的承诺，他还是无法达到神要求的标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;_____ A conversion takes place when God’s grace comes to a person through the holy gospel, and the Spirit uses that Word to create faith in his heart.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;_____ 当神的恩典透过神圣福音临到人时，就有归信基督的事发生，而且是圣灵借助神的话在他心里创建了信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;_____ A conversion takes place through the decision of man, realizing that he’s lost without God.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;_____ 归信基督是通过人的决定而发生的，是因为人意识到他没有神便会失丧后做出的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;_____ Baptism is an outward sign of something that has already occurred in a man’s heart and therefore no washing of sins takes place in this sacrament.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;_____ 洗礼是一个外在的标志，表明发生在一个人内心的事情。因此，在这个圣礼中并没有罪被洗净的事发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;_____ Baptism is a means by which God generously gives to us all the blessings attached to baptism in the Word of God. - New life, forgiveness of sins, washing of renewal and regeneration, salvation, the pledge of a good conscience towards God, and the garments of Christ’s righteousness.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;_____ 洗礼是神使用的方式或手段，通过这种方式，神将他的话语连同与洗礼相关的一切祝福丰富地赐给我们，包括新的生命、罪得赦免、更新和重生的洗、救恩、向神承诺存有一颗清洁的良心，以及基督的义袍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;_____ The Lord’s Supper conveys Christ’s forgiveness to the penitent, but to those who are impenitent it&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;conveys God’s wrath against sin and therefore the participant who is impenitent takes it to their own damnation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;_____ 圣餐表明基督对悔罪者的赦免与饶恕，但对于那些不悔改的人，它表明的是神对罪的愤怒。因&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此，不悔罪的参与者领圣餐就是在招致对自己的刑罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;_____ The Lord’s Supper doesn’t really convey the forgiveness of sins to a sinner’s heart, but only emphasizes our obedience to Christ’s command when we take communion.  For the Holy Spirit does not work through means, but rather directly.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;_____  圣餐并不真地表示在罪人心里对罪的饶恕，而只是藉着领圣餐来强调我们对基督命令的顺服。因圣灵不通过任何途径做工，而是直接做工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;_____ In our conversion to Christianity, we are submitting ourselves to God in Jesus Christ and promising him our allegiance.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;_____ 在我们归信基督时，我们在耶稣基督里把自己交给神，并向他承诺我们的忠诚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;_____ In conversion, while man might desire morality, no person is able to desire Christian conversion, properly understood, for conversion means setting aside our own moral agenda and coming before God as those who have sinned, wanting not morality but forgiveness for immorality.  And therefore only God can effect such a desire and change!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;_____ 在归信基督这件事上，虽然人会期望拥有美德，但没有人能够期望自己去归信基督。更恰当地说，因为归信基督就意味着要把自己的品德修养计划放在一边，而要像所有犯罪的人一样来到神的面前，不是再为拥有美德而祈求，而是为自己的不道德来祈求神的赦免。因此，只有神才能做出这样的期望和转变。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Which people is God able to save through the gospel? Check the correct answer:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神能透过福音拯救哪些人？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A____ Only those people who are old enough to understand the gospel&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;_____只有那些年龄到了已经能明白福音的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B____ Only those people who have the ability to think logically and speak clearly&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;____只有那些有能力进行逻辑思考并且能讲清楚的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C____ Anyone – no matter how old or how young they are; no matter what their intellect is or isn’t.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;____ 任何一个人——不管他多大或多小；不管他是否聪明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Read: Ephesians 2:8,9 For it is by grace you have been saved, through faith—and this not from yourselves, it is the gift of God— not by works, so that no one can boast.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读：以弗所2：8-9 你 们 得 救 是 本 乎 恩 ， 也 因 着 信 ； 这 并 不 是 出 于 自 己 ， 乃 是 神 所 赐 的 ；也 不 是 出 于 行 为 ， 免 得 有 人 自 夸 。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Fill in the blank:   Faith, as with all of our salvation is a… _________ from God&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;填空：信心，就像我们的整个救恩一样，都是从神来的______________。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Read:Titus 3:5-6 he saved us, not because of righteous things we had done, but because of his mercy. He saved us through the washing of rebirth and renewal by the Holy Spirit, whom he poured out on us generously through Jesus Christ our Savior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读：提多书3:5-6他 便 救 了 我 们 ； 并 不 是 因 我 们 自 己 所 行 的 义 ， 乃 是 照 他 的 怜 悯 ， 藉 着 重 生 的 洗 和 圣 灵 的 更 新 。圣 灵 就 是 神 藉 着 耶 稣 基 督 我 们 救 主 厚 厚 浇 灌 在 我 们 身 上 的 ，&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;What words in this (above) passage teach us that our will or mind or reason did not play any part in our salvation?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上面那节经文中的哪个词告诉我们，我们的意志、思想或理性在我们的救赎中没有起任何作用？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Reading Assignment for Next Session&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下节课阅读作业&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Augsburg Confession&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥格斯堡信纲&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Article 6: About New Obedience&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信条6：论新的顺服&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1] We teach that this faith must bring forth good fruits and that one must do the good works commanded by God, in accord with God’s will. However, one must never rely on such works to earn justification in God’s eyes. 2] For we receive forgiveness of sins and justification only by faith. Christ himself says, “When you have done everything . . . say, ‘We are unworthy servants’” (Luke 17:10). The church fathers teach this same thing. 3] Ambrose says, “God has established that whoever believes in Christ freely receives the forgiveness of sins. He is saved without works, by faith alone.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1] 我们教导，这一信心必定会结出好果子，而且一个人必须要按照神的旨意去做神所命令的善工。然而，一个人永远不能凭借那些好行为得以在神的眼中称义。2] 因为我们的罪被赦免并被神称义只有通过信心才能得到。基督自己也说：“这样，你们做完了一切所吩咐的，只当说：‘我们是无用的仆人，&amp;mdash;”（路17：10）。教会的先辈们也有同样的教导。3] 安波罗修说：“神设立一切相信基督的人白白地接受罪得赦免。他得到拯救不是因为他的行为，而是他只通过他的信心得到的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Optional Reading Assignment for Next Session&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可选性阅读作业&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Defense of the Augsburg Confession Article III&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥格斯堡宣言信条III辩护文&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;About Love and Fulfilling of the Law&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关爱与遵守律法&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The English translation can be found at&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英语译文可在以下网址找到&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://bookofconcord.org/defense_5_love.php&#34;&gt;http://bookofconcord.org/defense_5_love.php&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Courses: 第七课 信条六 新顺服</title>
      <link>/zh-cn/courses/208/7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/zh-cn/courses/208/7/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;In our last lesson we learned about the main work of the Christian Church.  This work is called “the ministry”.  Ministry is service.  Christians serve the world in many ways.  The most important way we serve the world is by fulfilling our call to proclaim God’s word to the world.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上节课中，我们学习了有关基督教会的主要工作。这一工作被称为“传福音的事工”。事工就是服务。基督徒以很多方式服务世界，而最重要的方式是践行我们向世界宣告神话语的呼召。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;God’s Word contains both law and gospel.  We must speak the law so that people may recognize their sins and see that they need help.  We need a Savior from sin.  This world’s Savior from sin is Jesus, the Son of God.  We serve the world – we fulfill our ministry – when we proclaim forgiveness of sins in the name of Jesus Christ.  This message produces saving faith so that sinners are righteous in God’s sight.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神的话包含律法和福音。我们必须宣讲律法让人能认识到自己的罪，让他们看到他们需要帮助。我们需要一位救主来拯救我们脱离罪。到世界上来把人从罪中拯救出来的救主就是耶稣，神的儿子。当我们以耶稣基督的名义宣告人的罪已经被赦免时，就是在完成传福音的使命，在服务世界。这一信息产生得救的信心，使罪人在神的眼中被称为义人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In Article 6 (About New Obedience) we will learn that every act of serving – whether we are serving our Savior-God or we are serving the people of his world – all of this is the product (or the result) of the fact that we have faith in Jesus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在信条6（有关新的顺服）中，我们将学习每一个服务的行动——不论我们在服侍我们的救主-神，还是在服务这个世界上的人——所有这些都是我们相信了耶稣之后产生的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In our serving, we do not stop with proclaiming God’s Word to the world.  We reveal our faith in every fruit of faith.  The fruit of faith is keeping God’s commands.  This is why we call this “new obedience”.  Our obedience is not outward – it comes from the heart.  This is why we call it new obedience.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我们的服侍中，我们并不是把神的话语向世界作出宣告以后就停下来什么都不做了。我们还要在信心结出的每一个果实中来展示我们的信心。信心的果实就是遵守神的话语。这就是我们之所以把它称为“新的顺服”的原因。我们的顺服不是外在的，而是从心里发出来的。这也是我们为什么把它称为新的顺服的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Our Opening Scripture:  2 Corinthians 5:14-17&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的开篇经文是：林后5:14-17&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Article 6: About New Obedience&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信条6：论新的顺服&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1] We teach that this faith must bring forth good fruits and that one must do the good works commanded by God, in accord with God’s will. However, one must never rely on such works to earn justification in God’s eyes. 2] For we receive forgiveness of sins and justification only by faith. Christ himself says, “When you have done everything . . . say, ‘We are unworthy servants’” (Luke 17:10). The church fathers teach this same thing. 3] Ambrose says, “God has established that whoever believes in Christ freely receives the forgiveness of sins. He is saved without works, by faith alone.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1] 我们教导，这一信心必定会结出好果子，而且一个人必须要按照神的旨意去做神所命令的好行为。然而，一个人永远不能凭借那些好行为得以在神的眼中被称为义。2] 因为我们只有通过相信才能使我们的罪被赦免并被神称义。基督自己也说：“这样，你们做完了一切所吩咐的，只当说：‘我们是无用的仆人，&amp;mdash;”（路17：10）。教会的先辈们也有同样的教导。3] 安波罗修说：“神规定一切相信基督之人的罪都白白地得到赦免，而且他能够得救不是因为自己的行为，而是单单凭借相信就得到的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Christian faith must “bring forth good fruits” (good works).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基督徒的信心必定会“结出好果子”（好行为）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Are good works necessary?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好行为有必要吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It may come as a surprise to you but Article 6 answers that question with an emphatic, “Yes!”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信条6对这个问题的回答可能会让你感到惊奇，它特别强调说：“是的！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Are good works necessary to merit God’s forgiveness and earn salvation?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在赢得神的赦免和获得救赎方面，好行为在起作用吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The moment Luther revealed to the Catholic Church that the merits of Christ are fully sufficient for our salvation, the devilish ears of the roman papacy had awakened because their work-righteous and hypocritical faith was being jeopardized.  They maintained that good works must be meritorious; they must aim at some reward. But that’s law obedience and not gospel obedience.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基督的功绩已完全足够救赎我们！当路德向天主教会揭示这一真理时，罗马教皇那穷凶极恶的耳朵已经警觉起来，因为他们靠行为称义的虚伪信仰正在受到威胁。他们坚持认为：做善行的目的就是要得功劳，就要有所图。可那种顺服是出于律法，而不是因为福音做出来的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;i-christians-do-not-do-good-works-to-earn-gods-favor&#34;&gt;I. Christians do not do good works to earn God’s favor&lt;/h2&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;基督徒表现好行为的目的不是为了得到神的恩惠
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;It is certainly significant that we speak of our relationship with God in terms of obedience.  But let us be careful in how we explain that obedience.  The Christian’s obedience is not to seek reward. Our obedience is not to please our sinful flesh. We do not obey God in order to avoid punishment.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用顺服一词来谈论我们与神之间的关系当然很重要，不过我们在解释那种顺服时还需要小心。基督徒的顺服不是为了得奖赏；我们的顺服不是为了让我们带罪的肉体感到开心；我们服从神的命令也不是为了要逃避刑罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consider: God offers us forgiveness of all our sins, not in consideration for anything we did, but because his own Son has taken our guilt upon himself and by suffering our penalty in his own body made full atonement.  Although such an offer seems like the height of folly to our natural way of thinking, yet the Holy Spirit prevailed on us to accept it in faith.  He taught us to submit our thoughts, our desires, our feelings entirely to the will of God as announced to us in the Gospel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思考：神赦免了我们一切的罪，不是因为他在考虑我们做了什么，而是因为他的儿子把我们的罪都放在了自己身上，用他自己的身体承担了我们所有的刑罚，还清了我们的罪欠下的一切债务。尽管我们天然的头脑对这样的恩赐感觉滑稽无比，但圣灵劝说我们要用信心接纳它。他告诉我们要将我们的思想、愿望、感情完全伏在神的意愿之下。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ii-christians-do-good-works-because-faith-naturally-produces-good-works&#34;&gt;II. Christians do good works because faith naturally produces good works&lt;/h2&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;基督徒行出美德生活的原因是：一颗相信的心会自然地产生好行为
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;This faith of ours, which does nothing but receives the merits of Jesus Christ, is not an inactive thing, but is always active in some way producing fruit for the Kingdom of God.  After faith has been created in our hearts, this faith is productive of good works.  Note this carefully: the same faith which receives and enjoys forgiveness of sins, by this very fact becomes a new life principle in us and, if not hampered, will be very productive of good works.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的这种相信，即我们只是接受了耶稣基督所完成的工作，它并不是一个惰性物质，而是一直会以某种方式为神的国度积极结果子的动力。当我们心里建立起这一信心之后，它就开始产生好行为。请特别注意：这一接受并享受罪得赦免的信心，就因为这一事实而在我们里面成为一个新生命的源泉，在不受遏制的情况下，就会产生好行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Read James 2:26&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读 雅各书2:26&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The unbeliever is spiritually _________.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不信的人灵里是________.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The unbeliever cannot produce _______________.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不信的人不能带来____________。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;However…不过&amp;mdash;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Just as a hungry person naturally wants to eat _______&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像一个饥饿的人会很自然地想要吃___________。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Just as a living person’s lungs naturally inhale _________&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像一个活人的肺会很自然地要呼吸____________。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Just as the heart of a baby in the mother’s womb naturally continues to ___________&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像母亲腹中胎儿的心脏会很自然地___________。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So also, a Christian will naturally produce _____________ because the Christian is spiritually ______.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样，一个基督徒也会很自然地产生______________，因为基督徒的灵是____________。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matthew 7:21 Not everyone who says to me, ‘Lord, Lord,’ will enter the kingdom of heaven, but only he who does the will of my Father who is in heaven.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太7:21凡 称 呼 我 主 啊 ， 主 啊 的 人 不 能 都 进 天 国 ； 惟 独 遵 行 我 天 父 旨 意 的 人 才 能 进 去 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jesus makes it clear (in the above passage) that faith is more than words.  Faith produces a “doing” of the Father’s will.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶稣在上面的经文中讲得很清楚，信心不只是口头上说出的话，信心是产生符合天父心意的“行为”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The apostle Paul was pleased to learn that the Roman Christians were producing this “doing”.  They were producing what Article 6 calls “new obedience”:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使徒保罗很高兴地了解到罗马的基督徒在产生这一“行为”。他们表现出了信条6所说的“新的顺服”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Romans 16:19 Everyone has heard about your obedience, so I am full of joy over you; but I want you to be wise about what is good, and innocent about what is evil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗 16:19你 们 的 顺 服 已 经 传 于 众 人 ， 所 以 我 为 你 们 欢 喜 ； 但 我 愿 意 你 们 在 善 上 聪 明 ， 在 恶 上 愚 拙 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;John 15:1-5 “I am the true vine, and my Father is the gardener. 2 He cuts off every branch in me that bears no fruit, while every branch that does bear fruit he prunes so that it will be even more fruitful.  3You are already clean because of the word I have spoken to you. 4 Remain in me, as I also remain in you. No branch can bear fruit by itself; it must remain in the vine. Neither can you bear fruit unless you remain in me. 5 “I am the vine; you are the branches. If you remain in me and I in you, you will bear much fruit; apart from me you can do nothing.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约15：1-5 1我 是 真 葡 萄 树 ， 我 父 是 栽 培 的 人 。 2凡 属 我 不 结 果 子 的 枝 子 ， 他 就 剪 去 ； 凡 结 果 子 的 ， 他 就 修 理 干 净 ， 使 枝 子 结 果 子 更 多 。 3现 在 你 们 因 我 讲 给 你 们 的 道 ， 已 经 干 净 了 。 4你 们 要 常 在 我 里 面 ， 我 也 常 在 你 们 里 面 。 枝 子 若 不 常 在 葡 萄 树 上 ， 自 己 就 不 能 结 果 子 ； 你 们 若 不 常 在 我 里 面 ， 也 是 这 样 。 5我 是 葡 萄 树 ， 你 们 是 枝 子 。 常 在 我 里 面 的 ， 我 也 常 在 他 里 面 ， 这 人 就 多 结 果 子 ； 因 为 离 了 我 ， 你 们 就 不 能 做 什么 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luther described it this way: “Faith is a divine work in us.  It changes and regenerates us.  It mortifies the natural man in us and makes us new men in heart, spirit, and mind and all power, and it cannot be without the Holy Spirit.  Oh, it is a living, busy, and powerful thing about faith.  It is impossible that it should not always do good works.  It does not stop and ask where good works can be done.  Before there can be any asking, it does good works and is always doing them” (Preface to Romans).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路德这样描述信心：“信心是神在我们里面的工作。它改变我们，又给我们注入新的力量。它使我们里面的自然人失去活力，又在我们的心、灵、魂以及所有机能里制造了一个新人，这一切的工作都离不了圣灵。噢，它是一个鲜活、忙碌且强有力的关乎信心的东西。它不坚持做好行为是不可能的。它不会停止，会一直问哪里有好事可以做。在能够提问之前，它就在做善事了，而且一直在做。”（罗马书前言）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;What are good works?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好行为是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Catholic Church will tell you if you abstain from eating meat on Friday you are doing a good work.  By fasting and vigils, by donating candles to some shrine, by making a pilgrimage to a saint’s or martyr’s tomb, you will be doing good works.  The best work you can do is to take upon yourself the monks’ or nuns’ threefold vow of obedience, poverty, and celibacy.  That’s a good work taught by the Roman church.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天主教会这样对你说：如果你星期五不吃肉，你就表现出了好行为。你的好行为是通过禁食和夜间祈祷来表现的，通过奉献蜡烛给一些神龛，通过朝圣圣徒或烈士墓来表现的。你所能做的最好的行为就是答应去承担修士或修女三倍的誓言来表明你愿意顺服、忍受贫穷和禁欲。这些就是罗马天主教会教导的善行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;That’s why Article 6 says “in accord with God’s will”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那就是为什么信条6说：“按照神的心意”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;If God’s Word tells me that it is his will that I do something, like avoid meat on Fridays or abstain from marriage, or purposely impoverish myself, then I would do so.  Otherwise it is a man-made rule.  Remember what Jesus said about man-made rules?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果神的话对我说，做某件事是他的旨意，比如星期五不吃肉，或克制自己不结婚，或故意让自己受贫穷，那我就会这样做。否则，那些做法便只是由人定下的规条。记得耶稣说过的有关人为的规条吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matthew 15:9 “They worship me in vain; their teachings are but rules taught by men.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太15：9他 们 将 人 的 吩 咐 当 作 道 理 教 导 人 ， 所 以 拜 我 也 是 枉 然 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;If we want to know what good works are, let us go to the tablet of the Law as God had it drawn up for Moses and the people of Israel.  For it is still the will of Almighty God that we love him above all else and that we love our neighbor as our self.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我们想知道什么是行善做好事，我们就来看看神为摩西和以色列人写下的律法法版吧！因为神的旨意仍然是要我们爱他超过一切，并爱邻舍如同自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luke 17:10 So you also, when you have done everything you were told to do, should say, ‘We are unworthy servants; we have only done our duty.’”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路17：10  这 样 ， 你 们 做 完 了 一 切 所 吩 咐 的 ， 只 当 说 ： 我 们 是 无 用 的 仆 人 ， 所 做 的 本 是 我 们 应 分 做 的 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The point that Jesus was making in this parable was that even if we Christians could do everything that was written in the Law, we would have no right to expect reward for doing what we were supposed to do.  However, the fact of the matter is that God rewards us on account of faith simply because he is a gracious and kind God who loves us like a mother or father loves his son or daughter – unconditionally in Christ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶稣在这个比喻中要说明的是，即使我们基督徒能够做到律法中所写的一切，我们仍然没有权利因为做了我们本应该做的一切而期待得到奖赏。但事实是，神因为我们的信心奖赏我们的原因，只是因为他是一位满有恩典慈爱的神，在基督里无条件地像一个母亲或父亲一样爱着他的儿子或女儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Read Psalm 26:8 “I love the house where you live, O LORD, the place where your glory dwells.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诗篇26：8  耶 和 华 啊 ， 我 喜 爱 你 所 住 的 殿 和 你 显 荣 耀 的 居 所 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This person is eager to worship the LORD, at his house, on the day of worship.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个人渴望在崇拜的日子在他的家中来敬拜神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Why is this the sort of obedience that God desires?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么说神要求我们这样顺服？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conclusion&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结论&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The old obedience is that of a slave; the new obedience is that of a child, who in perfect freedom, without any constraint, in fullness of love and confidence, out of gratitude for the love experienced from the parents, is glad to do the will of the parents to the best of his or her ability.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旧的顺服是奴隶式的顺服；新的顺服是孩子般的顺服，完全自由，无所顾忌，有着全备的爱和信靠；因为感激父母给他的爱而乐意尽他/她最大的努力去做父母喜悦的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ASSIGNMENT&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作业&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Complete the test on Unit A:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;完成单元A的试卷
Introduction to the Augsburg Confession &amp;amp; Articles 1-6 [Lessons 1-7]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥格斯堡宣言介绍以及信条1-6【第1-7课】&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To receive credit, send your completed test as requested and by the date that is given to you.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你想得到学分，请按要求完成试卷，并在要求的日期之前发送试卷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reading Assignment for Next Session&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下节课阅读作业&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Augsburg Confession&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥格斯堡宣言&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Article 7: About the Church&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信条7：论教会&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1] Our churches also teach that there is and always will be one holy church. The church is the gathering of all believers, in which the gospel is purely preached and the holy sacraments are properly administered.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们教会还教导，有一个而且永远都会有一个圣洁的教会。这个教会是所有信徒的集合体。在这个教会中，福音的教导很纯粹，圣礼也施行得很恰当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2] For true unity in the church, it is enough to agree about the teaching of the gospel and the use of the sacraments. 3] It is not necessary that human traditions, that is, rituals or church ceremonies that have been set up by humans, should be the same everywhere. 4] As Paul says, “One body and one Spirit— just as you were called to one hope when you were called— one Lord, one faith, one baptism; one God and Father of all” (Ephesians 4:4-6).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2]为了教会的真正合一，众教会在福音的教导和圣礼的使用上达成一致就足够了，3]不需要强求各地的人间传统—即由人设立的教会仪式或典礼完全一样。4] 如保罗所说：“4身 体 只 有 一 个 ， 圣 灵 只 有 一 个 ， 正 如 你 们 蒙 召 同 有 一 个 指 望 。5一 主 ， 一 信 ， 一 洗 ， 6一 神 ， 就 是 众 人 的 父 ， 超 乎 众 人 之 上 ， 贯 乎 众 人 之 中 ， 也 住 在 众 人 之 内 ”（弗4:4-6）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Article 8: What the Church Is&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信条8：教会是什么&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1] The church actually is the gathering of all saints and true believers. But in this life many hypocrites and evil people are mixed in with the believers. Because of this, we may at times need to receive the sacraments from evil men. As Christ says, “The teachers of the law and the Pharisees sit in Moses’ seat” (Matthew 23:2). 2] Both the Word and the sacraments are able to produce their results because Christ instituted them and commanded us to use them. This is true even when they are given and administered by evil men.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1] 教会实际上是众圣徒和真信徒的集合体。但现实中总有很多伪善和邪恶的人混杂在信徒当中，我们有时候也需要接受由恶人主持的圣礼。就如基督所说：文 士 和 法 利 赛 人 坐 在 摩 西 的 位 上&amp;mdash;  （太23：2）等。在这种情况下，神的话和圣礼都仍然会产生功效，因为那是基督设立和命令遵守的。即使有时是由恶人主持的，它们也仍然会有效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3] We condemn the Donatists, and those like them, who say it is wrong to use the ministry of evil men in the church, and who think the ministry of evil men is wrong and has no power.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们谴责多纳图派以及有类似错误教导的派别，他们否认教会中由恶人做服侍是该认可的这件事，认为恶人的服侍是无益且没有效果的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Optional Reading Assignment for Next Session&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下节课可选性阅读作业：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Defense of the Augsburg Confession Articles VII &amp;amp; VIII&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥格斯堡宣言信条VII和VIII的辩护&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;About the Church&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;论教会&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The English translation can be found at&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英文翻译可在以下网站找到：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://bookofconcord.org/defense_6_church.php&#34;&gt;http://bookofconcord.org/defense_6_church.php&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Courses: 测试A</title>
      <link>/zh-cn/courses/208/8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/zh-cn/courses/208/8/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Note to the student:  This test covers lessons 1-7 as indicated within the test. You may use your notes and the GBI lesson materials as you complete the test. Provide your answers below each question in a way that you are able to send your completed test to our interpreter to be evaluated.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;致学生：这份试卷包含第1-7课的内容，你从试卷的提示中可以看到这一点。你可以参考你的讲义和恩典圣经学校的材料来完成试卷。在下面的每个问题下作答，并由翻译老师翻译、评测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lesson 1 – Preface to Charles V&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第1课-致查理五世的前言&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(14 points/ 14分)&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Offer three beneficial ways Christians can use confessions such as the Apostles’ Creed, the Nicene Creed and the Augsburg Confession.  (5 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基督徒能使用宣言或信纲使自己在哪些方面得到益处，如使徒信经，尼西亚信经和奥格斯堡宣言？请说出三个方面。（5分）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;The Augsburg Confession is able to unite people.  The Augsburg Confession is able to divide people.  Explain why both these statements are true. (5 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥格斯堡宣言可以把人联合起来，奥格斯堡宣言也能让人产生分裂。请解释为什么这两种说法都成立？（5分）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;In what year was the Augsburg Confession presented to Emperor Charles V? (1 point)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥格斯堡宣言是在哪一年向查理五世呈递的？（1分）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;True or False:  Germany’s political and religious leaders risked their lives at the meeting in Augsburg when they presented their confession to the emperor. (1 point)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;判断正误：德国的政治和宗教领袖在奥格斯堡会议上冒着生命危险向国王呈递他们的信仰宣言。（1分）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;What is the name of the council (A.D. 1545-1563) at which the Roman Catholic Church officially rejected many biblical truths contained in the Augsburg Confession. (2 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗马天主教会在哪次会议上正式反对奥格斯堡宣言中包含的很多圣经真理？（2分）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lesson 2 – About God&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第2课- 论神&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(11 points 11分)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Why is it important that the Augsburg Confession begins by confessing who the true God is? (2 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥格斯堡信纲一开始就宣告真神是谁，这样做为什么很重要？（2分）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Who is the one true God? (2 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那位独一的真神是谁？（2分）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Quote an Old Testament passage to show that God is “one”. (1 point)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;引用一处旧约经文来说明神是“一位神”。（1分)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Quote a New Testament passage to show that God is three persons. (1 point)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;引用一处新约经文来说明神是三个位格。（1分)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Identify one non-Christian religion.  Explain why the god of this religion is not the one true God. (5 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;举出一个非基督教的宗教。解释为什么这个宗教的神不是那位独一的真神。（5分）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lesson 3 – About Original Sin&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三课—论原罪&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(19 points/19分)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Which event in human history caused us to be born in a ruined, sinful condition? (4 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类历史中的哪一个事件让我们一出生就落在一个被破坏的、有罪的状况中？（4分）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Agree or Disagree:  The truth about original sin prepares us for the gospel.  Explain your answer. (6 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同意还是不同意：有关原罪的真理预备我们接受福音。请解释你的答案。（6分）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;When did Pelagius live?  Summarize the false teaching for which Pelagius is remembered. (5 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝拉基派是什么时候出现的？总结贝拉基派的错误教导。（5分）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Agree or Disagree:  Original sin does not make a baby guilty before God.  Quote a Bible passage to show why you answered the way you answered. (4 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同意还是不同意：原罪不会让婴儿在神面前成为罪人。引用圣经经文说明你如此回答的原因。（4分）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lesson 4 – About the Son of God&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四课—论神的儿子&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(14 points分)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Who is the Son of God? (1 point)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神的儿子是谁？（1分)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Did the Roman Catholic Church agree or disagree with the Augsburg Confession, Article 3, About the Son of God? (1 point)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗马天主教会是否同意奥格斯堡宣言的信条3：论神儿子的内容？（1分）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Explain the figure of speech in John 1:29.  Why is Jesus called “God’s Lamb”? (5 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解释约翰福音1:29的修辞手法。耶稣为什么被称为“神的羔羊”？（5分）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Explain:  The fact that Jesus descended into hell is a great comfort for those who trust in Jesus to be the Savior of sinners. (5 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解释：耶稣降到阴间的事实对那些相信耶稣是罪人救主的人带来极大的安慰。（5分）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Which was the most important week in our Lord Jesus’ earthly ministry? (2 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在主耶稣的地上福音事工中，最重要的一周是哪一周？（2分）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lesson 5 – About Justification&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第五课—论称义&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(19 points分)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;“To justify” means “to announce that someone is innocent” or “to declare someone to be not guilty”.  Why is God able to justify sinners (Romans 4:5) and yet remain fair or just? (4 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;称义”的意思是“宣告一个人是清白无辜的”，或“宣告一个人没有罪”。神为什么能够宣告罪人没有罪（罗4:5），却还能保持公正与公平？（4分）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Explain the distinction between “universal justification” and “personal justification”. (5 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解释“普世称义”与“个人称义”之间的区别。（5分）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;The biblical teaching about justification has been called “the doctrine which determines whether a church stands or falls”.  Explain why this is true.  Hint: Paul’s letter to the Galatians will be helpful. (10 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣经有关称义的教导被称为“一个能决定教会是否能站立或倒下的教义”。解释为什么这种说法是真实的。提示：保罗给加拉太的书信会有帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lesson 6 – About the Ministry&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第六课—论福音事工&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(10 points 10分)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;What is the ministry which Jesus has given to his Church? (5 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶稣把什么任务交给了他的教会？（5分）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Agree or Disagree:  The Anabaptists rejected the doctrine of the means of grace.  Explain your answer. (5 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同意还是不同意：再洗礼派反对恩典的管道这一教义。请解释你的答案。（5分）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lesson 7 – About New Obedience&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第七课—论新的顺服&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(13 points分)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;How is “new obedience” like the apples on an apple tree? (5 points)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;为什么说“新的顺服”就像是苹果树上的苹果一样？（5分）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;What is a “good work”? (3 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好行为”是什么？（3分）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Explain:  Every Christian must do good works. (5 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解释：每一个基督徒都必须要行出好行为。（5分）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Courses: 第九课 信条七 论教会</title>
      <link>/zh-cn/courses/208/9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/zh-cn/courses/208/9/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Lesson 9 is the first lesson of the second part of course 1006.  The complete list of lessons is given below:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第九课是1006课程第二部分的第一课。下面是课程的完整目录：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The first several articles of the Augsburg Confession (Articles 1-6) form a systematic progression of Christian doctrine.  Articles 1-6 apply to individual human beings.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥格斯堡宣言的前几个信条（信条1-6）系统有序地阐述了基督徒的信仰纲要。信条1-6适用于人类历史上的每一个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;First of all, Articles 1-4 apply to every individual human being.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，信条1-4适用于每个单个的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Article 1: About God There is only one true God who created all people.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信条1：论神  只有一位真神，他是我们所有人的创造者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Article 2: About Original Sin All people (except Jesus) have been ruined by original sin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信条2：论原罪   所有人（除了耶稣）都被原罪侵蚀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Article 3: About the Son of God Jesus is the only Savior for all people.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信条3：论神的儿子 耶稣是所有人类的独一救主。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Article 4: About Justification   Justification applies to every human being because&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信条4：论称义&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;justification is universal: “God was reconciling the world to himself in Christ” (2 Corinthians 5:19).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;称义属于每一个人，因为称义是普世性的：“神在基督里叫世人与自己和好。”（林后5:19）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Secondly, Articles 4-6 apply to only those individual human beings who believe in Jesus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，信条4-6 只适用于那些相信耶稣的个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Article 4: About Justification  Justification also applies only to certain individuals because justification is also personal: “whoever believes in (God’s one and only Son) will not perish but have eternal life” (John 3:16) and “Be reconciled to God” (2 Corinthians 5:20).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信条4：论称义  称义也只适用于某些个人，因为称义也是个人化的：“叫一切信他的（信神独生子的）不至灭亡，反得永生”（约3:16），而且“与神和好”。（林后5:20）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Article 5: About the Ministry   The ministry has been given to every individual believer. Each of us who believes in Jesus has the right and privilege to “proclaim the praises of him who called (us) out of darkness into his wonderful light” (1 Peter 2:9) and “Go home to your family and tell them…” (Mark 5:19).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信条5：论圣工  传福音的事工已经交付给了每一个信徒。我们每一个相信耶稣的人都有权利和特权来“宣扬那召（我们）出黑暗、入奇妙光明者的美德”（彼前2:9），并且“回家去，到你的亲属那里，告诉他们&amp;mdash;”（可5:19）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Article 6: About New Obedience New obedience is the fruit of faith (also known as “good works”) which is produced in the life of every individual believer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信条6：论新的顺服  新的顺服是信心的果实（也被称为“好行为”），是每一个信徒在生活中行出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The next 6 articles of the Augsburg Confession (Articles 7-12) also follow a systematic progression of Christian doctrine.  These articles take us to those truths which apply to Christians as a grouping of 2 or more people (Matthew 18:19-20).  Jesus calls any such grouping of Christians “the church” (Matthew 18:17).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥格斯堡宣言的另外6个信条（信条7-12）也是系统连续的基督徒信条。这些信条向我们阐述的真理适用于那些有两人或多人组成的基督徒群组（太18:19-20）。耶稣称任何这样的基督徒群组为“教会”（太18:17）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Article 7: About the Church&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信条7：论教会&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1] Our churches also teach that there is and always will be one holy church. The church is the gathering of all believers, in which the gospel is purely preached and the holy sacraments are properly administered.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们教会还教导，有一个而且永远都会有一个圣洁的教会。这个教会是所有信徒的集合体。在这个教会中，福音的教导很纯粹，圣礼也施行得很恰当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2] For true unity in the church, it is enough to agree about the teaching of the gospel and the use of the sacraments. 3] It is not necessary that human traditions, that is, rituals or church ceremonies that have been set up by humans, should be the same everywhere. 4] As Paul says, “One body and one Spirit— just as you were called to one hope when you were called— one Lord, one faith, one baptism; one God and Father of all” (Ephesians 4:4-6).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2]为了教会的真正合一，众教会在福音的教导和圣礼的使用上达成一致就足够了，3]不需要强求各地的人间传统—即由人设立的教会仪式或典礼完全一样。4] 如保罗所说：“4身 体 只 有 一 个 ， 圣 灵 只 有 一 个 ， 正 如 你 们 蒙 召 同 有 一 个 指 望 。5一 主 ， 一 信 ， 一 洗 ， 6一 神 ， 就 是 众 人 的 父 ， 超 乎 众 人 之 上 ， 贯 乎 众 人 之 中 ， 也 住 在 众 人 之 内 ”（弗4:4-6）。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;i-the-holy-christian-church-is-invisible&#34;&gt;I. The Holy Christian Church is invisible&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;圣洁基督教会是无形教会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Read 1 Samuel 16:7  读撒上 16:7&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Read 2 Timothy 2:19读提后2:19&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Church is the gathering of those who have faith.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Faith in Jesus is a matter of the heart.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Only God can see into the heart to know if that person believes in Jesus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Therefore the Holy Christian Church is invisible to us.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教会是相信的人组成的集合体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对耶稣的信心是发生在内心的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有神能看见人内心的状况，知道一个人是否真正相信耶稣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，圣洁基督教会对我们来说是无形的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Read 2 Corinthians 5:7读林后5:7&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Read Hebrews 11:1      读希伯来书11:1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;God promises that his gospel will work faith in those who hear and believe it (Romans 10:17; Isaiah 55:10-11)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神应许说，他的福音将会在那些听到并相信的人里面制造信心（罗10:17；赛55:10-11）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Therefore you and I know, but only by faith and not by sight, that we are not the only ones who believe in Jesus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，你和我都知道，只有凭信心，不是凭眼见，我们要知道不是只有我们相信耶稣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ephesians 1:22-23 And God placed all things under his feet and appointed him to be head over everything for the church, 23 which is his body, the fullness of him who fills everything in every way.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗1：22-23又 将 万 有 服 在 他 的 脚 下 ， 使 他 为 教 会 作 万 有 之 首 。教 会 是 他 的 身 体 ，是 那 充 满 万 有 者 所 充 满 的 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“I believe in . . . The Holy Christian Church, the Communion of Saints.”  So we confess in the Apostles’ Creed.  We rejoice with Martin Luther that we are in a position to say: “I believe that there is upon earth a little group and congregation of pure saints, under one head, even Christ, called together by the Holy Spirit in one faith, one mind and understanding, with manifold gifts, yet agreeing in love, without sects or schisms.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我信&amp;mdash;圣而公之基督教会，我信圣徒相通”。这是我们在使徒信经中宣告的内容。我们与马丁路德一同欢欣，因为我们可以说：“我相信在地上有一个由圣洁圣徒组成的小群体和教会，在一位首领—基督之下，被圣灵召集在一起，一信、一心、一意，有各式各样的恩赐却在爱中联合，没有宗派或分歧。”&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ii-the-church-is-present-where-the-gospel-is-proclaimed-and-the-sacraments-are-used&#34;&gt;II. The Church is present where the gospel is proclaimed and the sacraments are used&lt;/h2&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;福音被宣讲、圣礼被施行的地方，就有教会。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Matthew 16:16-18 Simon Peter answered, “You are the Messiah, the Son of the living God.”  Jesus replied, “Blessed are you, Simon son of Jonah, for this was not revealed to you by flesh and blood, but by my Father in heaven.  And I tell you that you are Peter, and on this rock I will build my church, and the gates of Hades will not overcome it.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太16：16-18  西 门 彼 得 回 答 说 ： “你 是 基 督 ， 是 永 生 神 的 儿 子 。”耶 稣 对 他 说 ： “西 门 巴 约 拿 ， 你 是 有 福 的 ！ 因 为 这 不 是 属 血 肉 的 指 示 你 的 ， 乃 是 我 在 天 上 的 父 指 示 的 。我 还 告 诉 你 ， 你 是 彼 得 ，我 要 把 我 的 教 会 建 造 在 这 磐 石 上 ； 阴 间 的 权 柄（ 权 柄 ： 原 文 是 “门” ） ， 不 能 胜 过 他 。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Note:  The “bedrock” on which Jesus builds his Church is the saving truth – the gospel! This is the truth which Peter confessed when Peter said: You are the Messiah, the Son of the living God.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注释：“基岩/岩床”耶稣要把他的教会建在上面的岩床就是救赎的真理——福音！这就是彼得在他的宣告中所说的：“你是弥赛亚，是永生神的儿子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ephesians 2:20  …built on the foundation of the apostles and prophets, with Christ Jesus himself as the chief cornerstone.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗2：20 并 且 被 建 造 在 使 徒 和 先 知 的 根 基 上 ， 有 基 督 耶 稣 自 己 为 房 角 石&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;THINK: Our article of faith in this confession states that this Church is to continue forever.  But what makes us so confident that it will endure until the end of time?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思考: 在这个宣言中，我们有关信心的信条说，这个教会要永远继续下去。但我们为什么如此肯定它会持续到时间的尽头？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There were times when men, even the most pious, feared that the Church of God had entirely disappeared from the earth.  They could no longer detect any signs of its presence.  Think of the prophet Elijah: “I have been very zealous for the LORD God Almighty.  The Israelites have rejected your covenant, broken down your altars, and put your prophets to death with the sword.  I am the only one left, and now they are trying to kill me too” (I Kings 19:14).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾几何时，连最虔诚的人都担心过神的教会会从地上完全消失，担心人们再也不能检测到它存在的迹象。想想先知以利亚的话：“他 说 ： 我 为 耶 和 华 ─ 万 军 之 　 神 大 发 热 心 ； 因 为 以 色 列 人 背 弃 了 你 的 约 ， 毁 坏 了 你 的 坛 ， 用 刀 杀 了 你 的 先 知 ， 只 剩 下 我 一 个 人 ， 他 们 还 要 寻 索 我 的 命 。”（王上19：14）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;What was the Lord’s answer to Elijah? See 1 Kings 19:18.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神给以利亚的回答是怎么说的？见王上19:18.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;iii-the-basis-for-unity-in-the-visible-church&#34;&gt;III. The basis for unity in the visible church&lt;/h2&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;有形教会合一的基础
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;a. Unity in the visible church is based on God’s Word and the sacraments.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;有形教会的合一建立在神的话语和圣礼上。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;I Corinthians 1:10 - “I appeal to you, brothers, in the name of our Lord Jesus Christ, that all of you agree with one another so that there may be no divisions among you and that you may be perfectly united in mind and thought.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;林前1：10 弟 兄 们 ， 我 藉 我 们 主 耶 稣 基 督 的 名 劝 你 们 都 说 一 样 的 话 。 你 们 中 间 也 不 可 分 党 ， 只 要 一 心 一 意 ， 彼 此 相 合 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agree or disagree: Paul is requiring from all Christians, that we have the same level of understanding of every doctrine in Scripture so that we don’t have any arguments.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同意不同意：保罗在要求所有基督徒以同一个标准理解圣经的每一个教义，才能让我们中间没有争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Philippians 1:27 - “I will know that you stand firm in one spirit, contending as one man for the faith of the gospel.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;腓1：27只 要 你 们 行 事 为 人 与 基 督 的 福 音 相 称 ， 叫 我 或 来 见 你 们 ， 或 不 在 你 们 那 里 ， 可 以 听 见 你 们 的 景 况 ， 知 道 你 们 同 有 一 个 心 志 ， 站 立 得 稳 ， 为 所 信 的 福 音 齐 心 努 力 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agree or disagree: Paul is emphasizing a single-mindedness in the mission and ministry of Jesus Christ.  In other words, we’re all of one understanding of who our Lord is, and what he has done to save us.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同意不同意：保罗强调，我们在传扬耶稣基督的使命和事工上要有同一个心志。换句话说，我们要在我们的主是谁，以及他为拯救我们做了哪些事情都必须要有统一的认识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matthew 28:20 - “teaching them to obey everything I have commanded you.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太28：20凡 我 所 吩 咐 你 们 的 ， 都 教 训 他 们 遵 守 ， 我 就 常 与 你 们 同 在 ， 直 到 世 界 的 末 了 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Read Romans 16:17&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读罗马书16:17弟 兄 们 ， 那 些 离 间 你 们 、 叫 你 们 跌 倒 、 背 乎 所 学 之 道 的 人 ， 我 劝 你 们 要 留 意 躲 避 他 们 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;How do we know which Christians to gather around and to “work with for the truth” (3 John 8)?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;b. Unity is not based on human traditions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;合一不建立在人的传统上&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Discuss:  What are some human traditions which may change from place to place and from time to time – without affecting the unity of the visible church&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讨论：有哪些人间传统在随着地域和时间改变，但并不影响有形教会的合一？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Article 8: What the Church Is&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信条8：教会是什么&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1] The church actually is the gathering of all saints and true believers. But in this life many hypocrites and evil people are mixed in with the believers. Because of this, we may at times need to receive the sacraments from evil men. As Christ says, “The teachers of the law and the Pharisees sit in Moses’ seat” (Matthew 23:2). 2] Both the Word and the sacraments are able to produce their results because Christ instituted them and commanded us to use them. This is true even when they are given and administered by evil men.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1]教会当然是所有圣徒和真信徒的集合体，然而很多伪善和邪恶者在现实中与信徒混杂在一起，我们有时候可能需要接受邪恶的主持人主领的圣礼。如基督所说：文 士 和 法 利 赛 人 坐 在 摩 西 的 位 上&amp;mdash;  （太23：2）等。2]即便如此，神的话和圣礼都仍然会生效，因为圣礼是基督设立并命令我们使用的。即使他们是由邪恶的人所主领并实施，但它所产生的结果不会改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There is a very sad fact that every Christian must understand about the church here on earth.  What is it?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一个令人悲哀的事实，就是每一个基督徒对地上的教会都必须有的认识。它是什么?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Because the Lord knows those who are his (2 Timothy 2:19), we must recognize that our eyes cannot definitely see who the hypocrites are and who true believers are.  What will that ultimately mean for the visible church?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为主知道谁是属于他的，我们必须承认我们的眼睛不能确切地看出谁是假信徒，谁是真信徒。对于地上的有形教会来说，那最终意味着什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The church does make itself manifest through its confession, that is, what it says that it believes about the Bible and God’s Word. The Church teaches the gospel and administers the sacraments according to Christ’s command.  But at times people who do not believe join themselves to the visible church. These people take part in the work of the church without a real interest of their heart in the gospel or in the sacraments.  These people are the people whom we call hypocrites.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教会如果说它相信圣经和神的话，它就可以通过所宣告的内容来表明自己的信仰； 教会按照基督的吩咐教导福音，执行圣礼；但有时，不信的人也会参与到有形教会中。这些人参加教会的活动，但心中对福音或圣礼并不真正感兴趣。这些人就是我们所称的伪善者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Does the church lose its standing as a church due to the presence of hypocrites?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伪善者的出现会让教会失去它作为教会的地位吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3] We condemn the Donatists, and those like them, who say it is wrong to use the ministry of evil men in the church, and who think the ministry of evil men is wrong and has no power.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3]我们谴责多纳图斯派以及有类似错误教导的派别，他们认为教会使用恶人做福音事工是错误的，还认为恶人的服侍是错误的，而且没有能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;God’s Word and the sacraments do not lose their saving power when hypocrites use them.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使是伪善者在使用它们，神的话和圣礼并不失去它们的拯救能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Donatists were a sect within the 4th century church.  They were named after a bishop by the name of Donatus Magnus (died A.D. 355).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多纳图斯派是4世纪教会内部的一个宗派。宗派名称因多纳图斯-马格纳斯主教而得名（死于公元355年）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;During the persecution of the church under Emperor Diocletian (A.D. 303), some church leaders denied their faith in Jesus. Donatus taught that these church leaders revealed themselves to be hypocrites. Donatus also taught that these fallen church leaders could not be restored to church membership.  Donatus also taught that the sacraments these fallen church leaders administered were of no value.  Donatus said that anyone who had been baptized by these church leaders would need to be baptized again.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在教会于公元303年国王戴克里先（〈意〉罗马皇帝）统治时期受逼迫时，一些教会领袖否认他们相信耶稣。托纳图斯教导说，这些教会领袖揭露自己是伪善者。多纳图斯还教导说，这些堕落的教会领袖主领的圣礼也是没有价值的。多纳图斯说，所有被这些教会领袖施洗的人都需要重新受洗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Does Baptism have value even if the person who performs Baptism pretends to be a Christian but does not truly believe in Jesus?  Explain your answer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果那个施行洗礼的人冒充是基督徒但实际上并不真地相信耶稣，洗礼仍然有价值吗？解释你的答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ADDITIONAL STUDY CONCERNING THE DONATISTS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关多纳图斯派的附加阅读内容&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portrait of St. Augustine debating with the Donatists&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣奥古斯丁与多纳徒派的辩论图&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Who were the Donatists?  Three men by the name of Donatus were connected with the movement: Donatus of Casae Nigrae, Donatus of Bagae, and Donatus the Great.  This is how the Donatists got their name.  This was around A.D. 400  (exactly: 411)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多纳图派是谁？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三个名叫多纳徒的人联合参与的运动：卡萨-尼哥拉-多纳图；巴格-多纳图；以及大多纳图。 这就是多纳图派得名的由来。这是在公元400年左右发生的事。（具体时间是公元411年）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;What was the Donatists’  theology?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多纳图斯派的宗教体系是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Donatists held that the existence of the church depends on the holiness of the minister.  A minister whose character is blemished cannot perform any rite or sacrament of the church.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In other words, if a person was baptized by a false teacher, even though the false teacher used water and the words, “In the name of the Father, Son, and Holy Spirit” as Christ commanded us, it still was not considered a real baptism because the administrator of Baptism was a false believer from a false church.  As a result of the false teachings of the Donatists, they had the custom of rebaptizing all those that came to them from a different Christian church.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;What’s this article of faith in the Augsburg Confession stating?  That we as Christians maintain the belief that the Word of God is effective no matter who reads it from Scripture.  Baptism is effective no matter who pours the water and speaks the words of Christ.  The Lord’s Supper is effective no matter who administers the bread and wine and speaks the words of Christ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多纳徒派认为，教会的存在取决于牧者的圣洁。品格有污点的牧师不能承担教会任何礼仪或圣礼；换句话说，如果一个人是由一个假教师施洗的，即使这个假教师是按照基督的吩咐，使用水和神的话：“奉父、子和圣灵的名” 施洗，这仍然不算是正规的洗礼，因为执行施洗的人是一个假教会的假信徒。多纳徒派错误教导的结果是：他们有一个重新给人施洗的习惯。所有那些从其它基督教会来的人都到他们那里重新受洗。奥格斯堡宣言中的信条在说什么？我们基督徒坚持相信，不论何人从圣经读神的话时，神的话都是有效的。不论何人倒水并说出基督的话，洗礼都是有效的。不论何人在执行杯和饼的礼，并说出基督的话，圣餐都是有效的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;That is why, to this day, Lutherans don’t re-baptize Christians who have been baptized in other Christian churches, so long as those Christian churches are Trinitarian and have baptized the person with water in the name of the Father, Son, and Holy Spirit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那就是路德宗教会直到现在都不给那些在其它教会受过洗的基督徒重新施洗的原因。只要那些基督教会信奉的是三位一体的神，而且是用水，并奉父、子和圣灵的名给人施洗，他们就不再需要重新受洗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Donatists, who were nearly as strong numerically in northern Africa as the regular Christian church throughout Europe, received a great set back when Augustine in a debate in 411 upheld the truth against them.  After their lies were presented, the sect known as the Donatists suffered a great setback in their false theology and they were basically put into extinction when the Mohammedans took possession of their land.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多纳徒派在北非的信徒数量几乎相当于整个欧洲固定的基督教会信徒的数量。在奥古斯丁于公元411年与他们进行的辩论中用真理对他们加以驳斥后，他们受到了很大的打击。在他们的谎言被揭穿后，这个被称为多纳徒派的异端教派在他们的错误神学上遭受了强烈的挫败。他们在穆斯林信徒占领他们的土地后基本灭绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Modern deviations from this controversy:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次分歧的现代派别&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Roman Catholic Church teaches that a sacrament (whether it’s baptism or communion or even marriage) has to be performed by an ordained Catholic priest or it is not a legitimate sacrament.  They believe that Lutherans, for instance, have no right to administer Holy Communion because they are not sanctioned by the hierarchy of the Roman Catholic Church.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗马天主教会教导，圣礼（不论是洗礼，圣餐礼，甚至是婚礼）都必须由天主教会的牧师主持，否则便不是正规的圣礼。他们相信，其它教会，如路德宗，都没有权力施行圣餐礼，因为他们没有得到罗马天主教会的等级制度批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Modern day Baptists and most non-denominational churches today will re-baptize a person if the mode or the operation of the baptism does not coincide with their understanding of Baptism.  They believe that a person has to be of consenting age to be baptized and that he/she must be dunked in the water (immersion) in order for it to be a legitimate baptism.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现代浸礼会教徒以及今天多数非宗派教会都会因为洗礼模式和操作方式碰巧与他们的理解不同而给人重新施洗。他们相信一个人必须到了同意受洗的年龄才能受洗，而且这个人必须被浸到水中（浸水礼），他/她的洗礼才是正规的洗礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ironically, Lutherans who perhaps teach the most strict version of church fellowship, believe, teach, and confess that any Trinitarian baptism where water is applied in some format, either washing, sprinkling, pouring, or immersion is an acceptable baptism whether it was performed in a Roman Catholic Church, Baptist Church or Lutheran Church.  The Word is effective because God says it is effective.  Read the following…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具有讽刺意味的是，对教会形式的教导或许是最严格的路德宗教会却相信、教导而且宣告：任何承认三位一体教义的洗礼，不管它是由罗马天主教会实施，还是浸礼会或者是路德宗教会实施，只要用到水，不管是用水洗，还是撒水或者泼水，还是浸入水中，都不拘形式地接纳为洗礼；神的话是有效的，因为神说它是有效的。读下面的经文：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isaiah 55:11  …so is my word that goes out from my mouth: It will not return to me empty, but will accomplish what I desire and achieve the purpose for which I sent it.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赛55：11 …我 口 所 出 的 话 也 必 如 此 ， 决 不 徒 然 返 回 ， 却 要 成 就 我 所 喜 悦 的 ， 在 我 发 他 去 成 就 （ 发 他 去 成 就 ： 或 译 所 命 定 ） 的 事 上 必 然 亨 通 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Review of Articles 7 &amp;amp; 8 – About the Church; What the Church Is&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;复习信条7和8——论教会；教会是什么&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prepare your answers so that you can help us to review Articles 7 &amp;amp; 8 as we begin our next session.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;准备好你的答案，以便在下节课开始之前帮助我们复习信条7和8。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;The Roman Catholic Church does not speak of the “visible” and “invisible” Church.  Vatican II (A.D. 1963-1965) produced this statement concerning the Church:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Christ, the one Mediator, established and ceaselessly sustains here on earth His holy Church, the community of faith, hope, and charity, as a visible structure…..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This Church, constituted and organized in the world as a society, subsists in the Catholic Church, which is governed by the successor of Peter and by the bishops in union with that successor…. (The Documents of Vatican II, pages 22,23)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗马天主教会不讲“有形”和“无形”的教会。梵蒂冈2世（公元1963-1965年）推出了论教会的这种说法：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那位中保基督，以一个有形可见的结构建立并永不停止地在地上维持他的圣洁教会，一个有信心、有盼望及慈善的团体&amp;mdash;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个教会在世界上以一个社会的形式建立和组织起来，存在于天主教会中，由彼得的继承者统管治理，由主教与那个继承者联合&amp;mdash;&amp;mdash;（梵蒂冈二世文件，第22，23页）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a. According to the above statements, who are members of the Holy Christian Church?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据以上说法，谁是圣洁基督教会的成员?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;b. Do these statements agree with biblical teaching concerning the Holy Christian Church?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些说法与圣经对圣洁基督教会的教导一致吗？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Agree or disagree: Outside the Holy Christian Church, the gospel is not present, and there is no forgiveness, as also there is no holiness.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是否同意：在圣洁基督教会以外，没有福音，没有赦罪，就像没有圣洁一样。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;What does Jesus teach us about how we should deal with hypocrites in the following parable?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶稣教导我们应该怎样对待下列比喻中的伪善者？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matthew 13:24-30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jesus told them another parable: “The kingdom of heaven is like a man who sowed good seed in his field. 25 But while everyone was sleeping, his enemy came and sowed weeds among the wheat, and went away. 26 When the wheat sprouted and formed heads, then the weeds also appeared.  27 “The owner’s servants came to him and said, ‘Sir, didn’t you sow good seed in your field? Where then did the weeds come from?’ 28 “‘An enemy did this,’ he replied. “The servants asked him, ‘Do you want us to go and pull them up?’  29 “‘No,’ he answered, ‘because while you are pulling the weeds, you may uproot the wheat with them. 30 Let both grow together until the harvest. At that time I will tell the harvesters: First collect the weeds and tie them in bundles to be burned; then gather the wheat and bring it into my barn.’”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太13：24-30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;24耶 稣 又 设 个 比 喻 对 他 们 说 ： 天 国 好 像 人 撒 好 种 在 田 里 ， 25及 至 人 睡 觉 的 时 候 ， 有 仇 敌 来 ， 将 稗 子 撒 在 麦 子 里 就 走 了 。 26到 长 苗 吐 穗 的 时 候 ， 稗 子 也 显 出 来 。 27田 主 的 仆 人 来 告 诉 他 说 ： 主 啊 ， 你 不 是 撒 好 种 在 田 里 麽 ？ 从 那 里 来 的 稗 子 呢 ？ 28主 人 说 ： 这 是 仇 敌 做 的 。 仆 人 说 ： “你 要 我 们 去 薅 出 来 吗 ？” 29主 人 说 ： “不 必 ， 恐 怕 薅 稗 子 ， 连 麦 子 也 拔 出 来 。 30容 这 两 样 一 齐 长 ， 等 着 收 割 。 当 收 割 的 时 候 ， 我 要 对 收 割 的 人 说 ， 先 将 稗 子 薅 出 来 ， 捆 成 捆 ， 留 着 烧 ； 惟 有 麦 子 要 收 在 仓 里 。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;According to Jesus’ parable of the weeds and the wheat, what gets mixed into the churches on earth, and what does Jesus call the weeds?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据耶稣对麦子和稗子的比喻，什么人混进了地上的教会？耶稣把什么人称为稗子？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;What gives Baptism its power to forgive sins and to work faith in those who are baptized?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a._____The water that is used must be blessed by a priest or a deacon before it is used in Baptism.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;b._____ The words of Jesus, “in the name of the Father and of the Son and of the Holy Spirit” make Baptism a washing of rebirth and renewal by the Holy Spirit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;c._____The person who does the baptizing has attended seminary and has been ordained.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是什么元素使洗礼具有赦罪的能力，并在那些接受洗礼的人心里产生信心?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a. ____ 洗礼中用到的水；这水必须在洗礼前由主礼的牧师或执事祝福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;b.____ 耶稣的话：“奉父、子、圣灵的名”；这些话使洗礼因圣灵的作为而成为重生和更新的洗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;c.____施行洗礼的人必须上过神学院而且已经被按立。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;If a hypocrite gives someone the Lord’s Supper, does the believer receive the body and blood of the Lord or not?   Explain.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一个伪善者在给人颁领圣餐，这个信徒能否接收到主的身体和血？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Reading Assignment for Next Session&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下节课阅读作业&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Augsburg Confession奥格斯堡信纲&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Article 9: About Baptism&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信条9：论洗礼&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1] About Baptism our churches teach that it is necessary for salvation, 2] and that through Baptism God offers us his grace. Also, children ought to be baptized. Those brought to God through Baptism are received into God’s grace.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1]论到洗礼，我们教会教导，洗礼是救恩的必须，2]而且神透过洗礼把他的恩典赐给我们；另外，儿童也必须要接受施洗。通过洗礼被带到神面前的人被接纳进入神的恩典中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3] We condemn the Anabaptists, who reject the baptizing of children and say that children are saved without Baptism.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3]我们指责再洗礼派，因他们反对给儿童施洗，说儿童不需要洗礼就可得救。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Optional Reading Assignment for Next Session&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下节课可选性阅读作业&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Defense of the Augsburg Confession Article IX&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对奥格斯堡信纲IX（九）的辩护&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;About Baptism&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;论洗礼&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The English translation can be found at&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英文翻译可在以下网站找到：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://bookofconcord.org/defense_7_baptism.php&#34;&gt;http://bookofconcord.org/defense_7_baptism.php&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Courses: 第十课 信条九 洗礼</title>
      <link>/zh-cn/courses/208/10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/zh-cn/courses/208/10/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;INTRODUCTION&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;介绍&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The means of grace is the gospel in word and sacraments.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恩典的通道是神话语和圣礼中的福音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The gospel is the good news of our  forgiveness of sins proclaimed to us in the name of Jesus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福音是宣告我们的罪因着耶稣的名被赦免的好消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;God graciously works faith in those who hear the gospel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神仁慈地在那些听到福音的人里面做工并制造信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;God gives us forgiveness of our sins through the gospel whenever the gospel is preached.  God also forgives our sins through the sacraments of Baptism and Holy Communion.  The sacraments also are the gospel. Therefore both of the sacraments are the means of grace.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当福音被传讲时，神就透过福音把罪得赦免的恩典赐给我们。神也透过洗礼和圣餐礼的圣礼赦免我们的罪。圣礼也是福音，所以两个圣礼都是恩典的通道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Think of how the farmer uses tools to break up the soil and plant seeds in the soil.  Similarly, God the Holy Spirit uses the law to break the proud hearts of sinners.  This is “contrition”. So also the Holy Spirit uses the His gospel promises to plant new life in those who believe the gospel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想想农民怎样使用工具打碎土块，在土壤里播种种子。同样，圣灵也使用律法打碎罪人心里的骄傲，这就是“懊悔”。所以，圣灵也使用他的福音应许在那些相信福音的人里面播种新的生命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1] About Baptism our churches teach that it is necessary for salvation, 2] and that through Baptism God offers us his grace. Also, children ought to be baptized. Those brought to God through Baptism are received into God’s grace.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3] We condemn the Anabaptists, who reject the baptizing of children and say that children are saved without Baptism.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1]论到洗礼，我们教会教导：洗礼是救恩的必须，2] 而且神透过洗礼把他的恩典赐给我们；另外，儿童也必须要接受施洗。通过洗礼被带到神面前的人被接纳进入神的恩典中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3]我们指责再洗礼派，他们反对给儿童施洗，说儿童不需要洗礼就可得救。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;THE IMPORTANCE OF BAPTISM FOR THE CHURCH&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洗礼对教会的重要性&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jesus commands the Church to baptize&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶稣命令教会执行洗礼&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matthew 28:18-20 Then Jesus came to them and said, &amp;ldquo;All authority in heaven and on earth has been given to me. Therefore go and make disciples of all nations, baptizing them in the name of the Father and of the Son and of the Holy Spirit, and teaching them to obey everything I have commanded you. And surely I am with you always, to the very end of the age.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太28：18-20耶 稣 进 前 来 ， 对 他 们 说 ： 天 上 地 下 所 有 的 权 柄 都 赐 给 我 了 。所 以 ， 你 们 要 去 ， 使 万 民 作 我 的 门 徒 ， 奉 父 、 子 、 圣 灵 的 名 给 他 们 施 洗 （ 或 作 ： 给 他 们 施 洗 ， 归 於 父 、 子 、 圣 灵 的 名 ） 。凡 我 所 吩 咐 你 们 的 ， 都 教 训 他 们 遵 守 ， 我 就 常 与 你 们 同 在 ， 直 到 世 界 的 末 了 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;God does not limit Baptism to any age group&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神没有把洗礼限制在任何一个年龄段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Note:  The Greek words translated “all nations” are the very same words used by Matthew in 25:32; “all nations” will be gathered together on the Last Day for the judgment of all flesh.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注意：被翻译成“万民”的希腊词与马太在25：32节中使用的词完全是同一个词；“万民”都将在末后审判的日子聚集在耶稣的审判台前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Here Jesus says that our mission is to make disciples of all nations.  In the original Greek, baptizing and teaching are means by which people are “made disciples.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶稣在这里说，我们的使命是使万民作主的门徒。在希腊原文中，洗礼和教导是人们用来“造就门徒”的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;God’s grace comes through the Word preached and through the promise of forgiveness attached to Baptism.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神的恩典是通过传讲出来的话语与连结在洗礼中的赦罪应许赐给人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;READ Mark 16:16.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读经  可16：16&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baptism is “necessary” for salvation&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洗礼是得救的“必须”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a. Baptism is as necessary as the gospel is necessary.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洗礼是必须的，正如福音是必须的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;READ Mark 16:15-16&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读经：可16：15-16&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15他 又 对 他 们 说 ： 你 们 往 普 天 下 去 ， 传 福 音 给 万 民 （ 万 民 ： 原 文 是 凡 受 造 的 ） 听 。 16信 而 受 洗 的 ， 必 然 得 救 ； 不 信 的 ， 必 被 定 罪 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jesus says that the good news (the gospel) is to be preached to all creation. People who “believe and are baptized will be saved”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶稣说，好消息（福音）要传给万民。“信而受洗的必然得救”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;READ John 3:5&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读经： 约3：5 耶 稣 说 ： 「 我 实 实 在 在 的 告 诉 你 ， 人 若 不 是 从 水 和 圣 灵 生 的 ， 就 不 能 进 神 的 国 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jesus says that sinners must be born again by water and the Spirit (that is, “born again by the gospel in Baptism”) in order to enter into the Kingdom of God.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶稣说，罪人若想要进神的国，就必须要被水和圣灵所生（就是“被洗礼中的福音重生”）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;READ 1 Peter 1:23&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读经：彼前1：23你 们 蒙 了 重 生 ， 不 是 由 于 能 坏 的 种 子 ， 乃 是 由 于 不 能 坏 的 种 子 ， 是 藉 着 神 活 泼 常 存 的 道 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The apostle Peter tells us that the Word of God is the seed that gives us new birth so that we are members of God’s Kingdom.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使徒彼得告诉我们，神的话就是给我们新生命的种子，使我们能成为神国的成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;QUESTIONS:   In what sense is Baptism “necessary for salvation”?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Why does Jesus tell Nicodemus (John 3) that Baptism is necessary to enter into the Kingdom of God?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题：洗礼从哪种意义上讲是“救赎的必须”？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶稣为什么对尼哥底母（约3）说，要进神的国就必须要接受洗礼？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;READ Luke 7:29-30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读经：路7:29-30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众 百 姓 和 税 吏 既 受 过 约 翰 的 洗 ， 听 见 这 话 ， 就 以 神 为 义 ； 30但 法 利 赛 人 和 律 法 师 没 有 受 过 约 翰 的 洗 ， 竟 为 自 己 废 弃 了 神 的 旨 意 。 （29 ，30 两 节 或 作 ： 众 百 姓 和 税 吏 听 见 了 约 翰 的 话 ， 就 受 了 他 的 洗 ， 便 以 神 为 义 ； 但 法 利 赛 人 和 律 法 师 不 受 约 翰 的 洗 ， 竟 为 自 己 废 弃 了 神 的 旨 意 。 ）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notice that the Pharisees refused to be baptized.  This means the Pharisees refused the blessings of the gospel.  Nicodemus was a Pharisee.  Jesus warned Nicodemus that he could not enter God’s Kingdom if he continued to refuse the blessings of the gospel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注意：法利赛人拒绝接受洗礼，就意味着法利赛人拒绝了福音的祝福。尼哥底母是一个法利赛人。耶稣警告尼哥底母，如果他继续拒绝福音的祝福，他就不能进入神的国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CONCLUSION:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结论：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baptism is not absolutely necessary for salvation.  The blessings of the gospel may be received through the simple word of the gospel.  Think of the criminal on the cross who repented and is in heaven through faith in Jesus (Luke 23:42-43).  Was he baptized?  Probably not.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洗礼不是救恩的绝对必须。福音的祝福可以透过福音的简单话语来领受。想想在十字架上悔改的罪犯，他因着相信耶稣就得以进入天国（路23：42-43）。他接受洗礼了吗？可能没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baptism is not absolutely necessary for salvation.  But Baptism is ordinarily necessary.  Those who trust in the words of Jesus will want to be baptized to receive the blessings of the gospel which are available in Baptism and are given through Baptism.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洗礼不是得救恩的绝对必须，但洗礼按常理是必须的。那些相信耶稣话语的人会想要接受洗礼来领受福音的祝福，这祝福在洗礼中提供，透过洗礼赐给人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anyone who rejects Baptism is rejecting the gospel.  Those who reject the gospel cannot be saved.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何反对接受洗礼的人就是在反对福音。那些反对福音的人得不到救赎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;b. Baptism is God’s adoption proceedings; Baptism is “the sacrament of initiation”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洗礼是神接纳人的程序；洗礼是“入会式的圣礼”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Titus 3:5 … he (God our Savior) saved us, not because of righteous things we had done, but because of his mercy.  He saved us through the washing of rebirth and renewal by the Holy Spirit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提多书3：5他 （神我们的救主）便 救 了 我 们 ； 并 不 是 因 我 们 自 己 所 行 的 义 ， 乃 是 照 他 的 怜 悯 ， 藉 着 重 生 的 洗 和 圣 灵 的 更 新 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baptism is a means of grace.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洗礼是恩典的通道&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a. Children need the saving grace of God in Christ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孩童需要神在基督里的救恩&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Our children are sinners from conception&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的孩子从成胎起就是罪人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Psalm 51:5 Surely I was sinful at birth, sinful from the time my mother conceived me.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诗篇51：5 我 是 在 罪 孽 里 生 的 ， 在 我 母 亲 怀 胎 的 时 候 就 有 了 罪 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Our children are accountable for their sinfulness.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的孩子也要为他们的罪负责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ezekiel 18:20 The soul who sins is the one who will die. The son will not share the guilt of the father, nor will the father share the guilt of the son. The righteousness of the righteous man will be credited to him, and the wickedness of the wicked will be charged against him.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结18：20惟 有 犯 罪 的 ， 他 必 死 亡 。 儿 子 必 不 担 当 父 亲 的 罪 孽 ， 父 亲 也 不 担 当 儿 子 的 罪 孽 。 义 人 的 善 果 必 归 自 己 ， 恶 人 的 恶 报 也 必 归 自 己 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;c. Anyone of any age who is brought to God through Baptism is received by grace in God’s Kingdom.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何年龄段的任何人，只要通过洗礼被带到神的面前，就靠着恩典被接纳进入神的国度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Since the sacrament is the gospel and God works faith through his gospel, we trust that He can cause our children to believe through this sacrament.  The miracle of faith in children through Baptism is no more incredible than the miracle of faith in adults.  Conversion comes from God and the power of the gospel, not the ability of mankind to make a choice.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为圣礼是福音，而且神透过他的福音做工生出信心。我们相信他能使我们的孩子通过这一圣礼来相信。通过圣礼在孩子心里产生信心的神迹绝不比在成年人心里生出信心的神迹更难以令人相信。悔改是从神和福音的能力来的，不是人类自己有能力做出的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Children ought to be baptized.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孩童应该接受洗礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a. Jesus invites and welcomes the children.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶稣邀请并欢迎孩童。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luke 18:15-17 People were also bringing babies to Jesus to have him touch them. When the disciples saw this, they rebuked them. But Jesus called the children to him and said, &amp;ldquo;Let the little children come to me, and do not hinder them, for the kingdom of God belongs to such as these. I tell you the truth, anyone who will not receive the kingdom of God like a little child will never enter it.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路18：15-17 有 人 抱 着 自 己 的 婴 孩 来 见 耶 稣 ， 要 他 摸 他 们 ； 门 徒 看 见 就 责 备 那 些 人 。耶 稣 却 叫 他 们 来 ， 说 ： 让 小 孩 子 到 我 这 里 来 ， 不 要 禁 止 他 们 ； 因 为 在 神 国 的 正 是 这 样 的 人 。我 实 在 告 诉 你 们 ， 凡 要 承 受 神 国 的 ， 若 不 像 小 孩 子 ， 断 不 能 进 去 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We must keep in mind that Baptism is a work of God and not of man.  Otherwise we stand to lose all the joy and comfort God wants us to get from our Baptism.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注意：我们必须记住洗礼是神的工作，不是人的工作。否则我们就会失去神要我们从洗&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;礼中得到的一切喜乐和安慰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;God can work faith in the heart of little babies as well as adults.  The Greek word in these passages which are translated, “babies” or “infancy” are only used of unborn children or infants.  So when church bodies in the world insist that babies are too young to have faith, they aren’t learning that from the Word of God, but rather from their own sinful reason.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神既能在成年人心里做工生出信心，也同样能在小婴儿心里生出信心。在这些经文中被译为“婴儿”或“婴孩”的希腊语都只是用来指未出生的孩子或婴儿。所以当世界上的教会坚持说婴儿太小不能有信心时，他们的说法不是从学习神的话语得出的结论，而是他们自己有罪理性的推论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;c. The ancient Church baptized babies.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初期教会为婴儿施洗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acts 16:33  At that hour of the night the jailer took them and washed their wounds; then immediately he and all his family were baptized.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;传16：33 当 夜 ， 就 在 那 时 候 ， 禁 卒 把 他 们 带 去 ， 洗 他 们 的 伤 ； 他 和 属 乎 他 的 人 立 时 都 受 了 洗 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jesus welcomed and blessed the babies who were brought to him.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶稣欢迎并祝福带到他面前的婴孩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For the same reason the first believers had their children baptized.  Through baptism they were assured that God extended his grace also to their children.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因着同样的原因，第一批信徒给他们的孩童施行了洗礼。透过洗礼他们得到确据，神也将他的恩典赐给了他们的孩子&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Justin Martyr (ca. A.D. 89-166) called Baptism “the circumcision of the New Testament”. Justin Martyr’s writings indicate that infants were baptized while the apostle John was still living.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;殉道士游斯丁（约公元 89-166)称洗礼为“新约的割礼”。他在他的作品中指出，使徒约翰还在世时，就有为婴儿施行的洗礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polycarp (died A.D. 168) testified that he had served Jesus for 86 years as he was being put to death for his faith.  This statement by Polycarp indicates that he began to serve Jesus as an infant.  That points to the year A.D. 82!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坡旅甲(卒于公元 168)因为信仰而被治死，在临死前他见证说他侍奉耶稣86年。坡旅甲的这些话指出，他从婴孩起就开始侍奉耶稣，那是在公元后82年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The church father, Origen, born A.D. 185, tells us the practice of baptizing children was handed down to them from the apostles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出生于公元185年的教会先辈奥利根告诉我们，给孩童施洗的做法是使徒传给他们的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Irenaeus (A.D. 202), who was a disciple of Polycarp, who was a disciple of the Apostle John, wrote: &amp;ldquo;Christ came to save all men by himself; all, I say, who through him are reborn into God; infants, little children, boys, young men and old men.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱任纽（公元202年），是坡旅甲的门徒。坡旅甲是使徒约翰的门徒。爱任纽写到：“基督亲自来拯救万民，我说的是所有人，是那些藉着他重生而进到神里面的人，包括婴儿，小孩，男孩，年轻人和老人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The great Augustine, born A.D. 353, said he never heard of anyone who accepted the Bible as God&amp;rsquo;s Word who also rejected infant baptism.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出生于公元353年的大奥古斯丁说，他从来没有听说过任何一个把圣经看作是神话语的人会同时拒绝给婴儿施洗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Numerous inscriptions on the graves in the catacombs, dating back to the very first centuries of Christianity, testify to the fact that the early Christians baptized their children.  Here is one: “Aristus lived eight months.  He was recently baptized.&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可追溯到基督教最初几个世纪的无数地下墓穴的碑文证明了早期基督徒给孩童施洗的事实。其中一个碑文上有这样的话：亚里斯图活了八个月。他近期接受了洗礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Therefore we condemn those who despise Baptism as a means of grace&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，我们谴责那些藐视洗礼是恩典通道的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a. The Anabaptists rejected clear biblical teaching about Baptism.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再洗礼派反对圣经对洗礼的清楚教导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This sect which rejected infant baptism during the days of the Reformation was known by the name of Anabaptists.  Anabaptists were anti-trinitarians, who also believed that baptism wasn’t a necessary means of grace for sinful children born in this world.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在革新时期反对给婴儿施洗的派别称为再洗礼派。再洗礼派反对三位一体的教义，他们也相信，洗礼对生在这个世界上的有罪孩童来说，不是必须要有的恩典通道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;c. Those who reject Baptism do so because they exalt reason over the Scriptures.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些反对洗礼的人之所以如此反对，是因为他们高举理性过于圣经。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Today we have a church which calls itself the Baptist church, but the Baptists are not descended from the Anabaptists of the time period of the Reformation.  There is no historical connection to this sect.  There are, however, several groups of Baptists who have the same basic understanding that infant baptism is not a legitimate baptism and many of these Baptist churches insist that immersing a person under water is the only proper way for a baptism to be performed.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天有一个自称为浸礼会的教会，但浸礼会信徒并不是革新时期再洗礼派的延续，它和这个异教教派没有历史上的联系。然而，浸礼会中有好几个类别，他们对给婴儿施洗的理解基本相同，都认为婴儿施洗不合理；这些浸礼会的很多教会坚持，把人浸到水中才是唯一正确的洗礼模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Is there any danger to withhold baptism from a baby, according to the Bible?  The answer is yes!  You are endangering the child by withholding the blessings of baptism from a child that is born into this world, “dead in trespasses and sins” (Ephesians 2:1).  Also, the parents are also tempting God by despising this precious means of grace and withholding it from their child.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从圣经看，拒绝给婴儿施洗有没有任何危险？答案是“是的！”你不把洗礼的祝福赐给生在这个世界上的孩童就是在让他们遭遇危险，让他们“死在过犯与罪孽中”（弗2：1）。同样，那些因为厌弃这一宝贵恩典通道而不让孩子接受这一恩典的父母就是在试探神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Remember Article 2 – Original Sin.  There is a reason that the teaching about original sin occurs very early in the Augsburg Confession.  If we do not understand and believe this truth about ourselves, we will be inclined to think a baby does not need Baptism.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记住信条2——原罪。论原罪的教导在奥格斯堡信纲的开头就出现是有原因的。如果我们不理解并相信有关我们自己的这个真理，我们就会倾向于婴儿不需要洗礼的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Review of Article 9 – About Baptism&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信条9内容回顾——论洗礼&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prepare your answers so that you can help us to review Article 9 (About Baptism) as we begin our next session.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;准备好你的答案，帮助我们复习信条9论洗礼的内容。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Agree or Disagree:  Jesus restricts Baptism to some of the population (and leaves other people out) when he tells His Church to make disciples by baptizing and teaching (Matthew 28:19).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同意还是不同意：当耶稣告诉他的教会要去通过洗礼和教导使人成为门徒时，他只让一部分人接受洗礼，而把其余的人排除在外。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Agree or Disagree:  1 Peter 3:18-22 tells us that Baptism is based on the gospel and is therefore a means of grace. The gospel is “the resurrection of Jesus Christ”; thus Baptism is able to and does save us.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同意还是不同意：彼前3:18-22 告诉我们，洗礼的根据是福音，因此洗礼是恩典的通道。（同意：福音是“耶稣基督的复活”；因此洗礼能够而且确实拯救我们。）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;How do the following verses indicate&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下经文怎样表明&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a. That Baptism is a means of grace?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洗礼是恩典的通道?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;b. That children may and should be baptized?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孩童可以而且必须要接受洗礼？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acts 2:38-39 Peter replied, “Repent and be baptized, every one of you, in the name of Jesus Christ for the forgiveness of your sins.  And you will receive the gift of the Holy Spirit.  The promise is for you and your children and for all who are far off—for all whom the Lord our God will call.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;传2：38-39 彼 得 说 ：“你 们 各 人 要 悔 改 ， 奉 耶 稣 基 督 的 名 受 洗 ， 叫 你 们 的 罪 得 赦 ， 就 必 领 受 所 赐 的 圣 灵 ；因 为 这 应 许 是 给 你 们 和 你 们 的 儿 女 ， 并 一 切 在 远 方 的 人 ， 就 是 主 ─ 我 们 神 所 召 来 的 。”&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Analyze this statement:  “Infant baptism is rejected, because only an adult can consciously perform an act of obedience,” as a Baptist confession of 1688 puts it; “in order to be baptized one must actually profess repentance towards God, faith in and obedience to our Lord Jesus Christ.”  Since children cannot do this, they therefore are not to be admitted to baptism.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析这一说法：- “婴儿受洗不被接受，因为只有成人才能有意识地做出顺服的举动，”1688年浸礼会的信仰告白中这样写道，“一个人必须真正地向神公开承认自己的悔改、心里有信心而且顺服我们的主耶稣基督，才能接受洗礼” 。 因为婴儿做不到这一点，所以他们不能接受洗礼。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;We should remember that Baptism is&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们应该记住：洗礼是__________。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;____ using water to symbolize the washing away of sins.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;____用水来象征把罪洗掉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;____ special &amp;ldquo;holy water&amp;rdquo; blessed in a church ceremony.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;____在教会仪式中被祝福的特殊“圣水”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;____ water plus the Word of God, used according to God’s command.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;____按照神的命令使用的水，加上神的话。（正确）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;If someone one rejects Baptism,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一个人拒绝洗礼，____________。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;____ this is a result of unbelief and results in condemnation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是他不信的结果，而且将要受审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;____ it doesn’t make that much difference as long as you believe in Jesus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要你相信耶稣，受不受洗不会有多大区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;____ we don’t know what will happen to that person.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们不知道那个人将会怎样。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Reading Assignment for Next Session&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下节课阅读作业&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Augsburg Confession&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥格斯堡信纲&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Article 10: About the Lord’s Supper&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信条10：论圣餐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1] About the Lord’s Supper our churches teach that the body and blood of Christ are truly present under the forms of the bread and wine and are given to those who eat the Lord’s Supper. 2] We reject those that teach anything else.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1]论到主的圣餐，我们教会的教导是，基督的身体和血以饼和酒的形式真实同在，而且赐给那些吃圣餐的人。2] 我们反对任何其它教导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Optional Reading Assignment for Next Session&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下节课可选性阅读作业&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Defense of the Augsburg Confession Article IX&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;About the Holy Supper&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥格斯堡宣言信条9—论圣餐的辩护文&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The English translation can be found at&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英文翻译可在以下网址找到：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://bookofconcord.org/defense_8_holysupper.php&#34;&gt;http://bookofconcord.org/defense_8_holysupper.php&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Courses: 第十一课 信条十 圣餐</title>
      <link>/zh-cn/courses/208/11/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/zh-cn/courses/208/11/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;We can say many things about the Lord’s Supper. We should teach what the Supper is, and what the Supper does (it forgives our sins!) and how the Supper should be given and received.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;However, in this article of the Augsburg Confession, we confess a single truth that many deny.  If this truth is denied, the meaning and benefit of this Meal is destroyed.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This truth is this: Jesus’ body and blood are truly present, together with the bread and wine in the Lord’s Supper.  Therefore, Jesus’ body and blood are given to, and received by, those who eat this Supper.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关圣餐的内容有很多——我们应该教导圣餐是什么，圣餐做什么（它赦免我们的罪！）以及教会应该怎样颁领圣餐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，在奥格斯堡宣言的这个信条中，我们承认一个很多人都否认的简单真理。 如果这一真理被否认，圣餐的意义和益处就被破坏了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个真理是：耶稣的身体和血与圣餐中的杯和饼一起真实同在。因此，耶稣的身体和血被赐给那些吃圣餐的人，也被他们领受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Article 10: About the Lord’s Supper&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信条10：论圣餐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1] About the Lord’s Supper our churches teach that the body and blood of Christ are truly present under the forms of the bread and wine and are given to those who eat the Lord’s Supper. 2] We reject those that teach anything else.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1]论到主的圣餐，我们教会的教导是，基督的身体和血以饼和酒的形式真实同在，而且被赐给那些吃圣餐的人。2] 我们反对任何其它教导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Christians can and do say much more about the Lord’s Supper:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基督徒可以而且确实能说出很多有关圣餐的信息：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;We can speak about its BLESSINGS: forgiveness, life and salvation – the same blessings Baptism brings and gives.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们可以说到它的祝福：赦罪、生命和救赎，正如洗礼带下并赐给我们的那些祝福。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;We can speak about how those blessings are received – by faith; the same way by which the blessings of Baptism are received.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们可以说到怎样领受那些祝福——通过信心。与接受洗礼祝福的方法一样。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;We can speak about how we are to administer this sacrament: The church gives this Supper to those who are instructed in the faith and confess their faith in the words of Jesus concerning this sacrament.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们可以说到我们应该怎样施行这一圣礼：教会把这一圣餐颁给那些在信心上得到教导，而且相信耶稣所说论圣礼的话的人。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;We could speak about how Christians are to receive this sacrament: With faith in the words of Jesus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们可以说到基督徒应该怎样接受这一圣礼：相信耶稣的话。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;But the first and most important matter at Augsburg was [and still is today]:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在奥格斯堡（今天也还是一样），最为重要的是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;What is the Lord’s Supper?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣餐是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matthew 26:17-30 On the first day of the Feast of Unleavened Bread, the disciples came to Jesus and asked, &amp;ldquo;Where do you want us to make preparations for you to eat the Passover?&amp;rdquo;  He replied, &amp;ldquo;Go into the city to a certain man and tell him, &amp;lsquo;The Teacher says: My appointed time is near. I am going to celebrate the Passover with my disciples at your house.&amp;rsquo; &amp;quot; So the disciples did as Jesus had directed them and prepared the Passover.  When evening came, Jesus was reclining at the table with the Twelve. And while they were eating, he said, &amp;ldquo;I tell you the truth, one of you will betray me.&amp;rdquo;  They were very sad and began to say to him one after the other, &amp;ldquo;Surely not I, Lord?&amp;rdquo;  Jesus replied, &amp;ldquo;The one who has dipped his hand into the bowl with me will betray me. The Son of Man will go just as it is written about him. But woe to that man who betrays the Son of Man! It would be better for him if he had not been born.&amp;rdquo;  Then Judas, the one who would betray him, said, &amp;ldquo;Surely not I, Rabbi?&amp;rdquo; Jesus answered, &amp;ldquo;Yes, it is you.&amp;rdquo; While they were eating, Jesus took bread, gave thanks and broke it, and gave it to his disciples, saying, &amp;ldquo;Take and eat; this is my body.&amp;rdquo;  Then he took the cup, gave thanks and offered it to them, saying, &amp;ldquo;Drink from it, all of you. This is my blood of the covenant, which is poured out for many for the forgiveness of sins. I tell you, I will not drink of this fruit of the vine from now on until that day when I drink it anew with you in my Father&amp;rsquo;s kingdom.&amp;rdquo;  When they had sung a hymn, they went out to the Mount of Olives.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太26：17-30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除 酵 节 的 第 一 天 ， 门 徒 来 问 耶 稣 说 ： “你 吃 逾 越 节 的 筵 席 ， 要 我 们 在 哪 里 给 你 预 备 ？”耶 稣 说 ： “你 们 进 城 去 ， 到 某 人 那 里 ， 对 他 说 ： ‘夫 子 说 ： 我 的 时 候 快 到 了 ， 我 与 门 徒 要 在 你 家 里 守 逾 越 节 。’”门 徒 遵 着 耶 稣 所 吩 咐 的 就 去 预 备 了 逾 越 节 的 筵 席 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到 了 晚 上 ， 耶 稣 和 十 二 个 门 徒 坐 席 。正 吃 的 时 候 ， 耶 稣 说 ：“ 我 实 在 告 诉 你 们 ， 你 们 中 间 有 一 个 人 要 卖 我 了 。”他 们 就 甚 忧 愁 ， 一 个 一 个 的 问 他 说 ： “主 ， 是 我 吗 ”？耶 稣 回 答 说 ： “同 我 蘸 手 在 盘 子 里 的 ， 就 是 他 要 卖 我 。人 子 必 要 去 世 ， 正 如 经 上 指 着 他 所 写 的 ； 但 卖 人 子 的 人 有 祸 了 ！ 那 人 不 生 在 世 上 倒 好 。”卖 耶 稣 的 犹 大 问 他 说 ： 拉 比 ， 是 我 吗 ？ 耶 稣 说 ： 你 说 的 是 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他 们 吃 的 时 候 ， 耶 稣 拿 起 饼 来 ， 祝 福 ， 就 擘 开 ， 递 给 门 徒 ， 说 ： “你 们 拿 着 吃 ， 这 是 我 的 身 体 ；”又 拿 起 杯 来 ， 祝 谢 了 ， 递 给 他 们 ， 说 ： “你 们 都 喝 这 个 ；因 为 这 是 我 立 约 的 血 ， 为 多 人 流 出 来 ， 使 罪 得 赦 。但 我 告 诉 你 们 ， 从 今 以 后 ， 我 不 再 喝 这 葡 萄 汁 ， 直 到 我 在 我 父 的 国 里 同 你 们 喝 新 的 那 日 子 。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他 们 唱 了 诗 ， 就 出 来 往 橄 榄 山 去 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;What is the Lord’s Supper?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣餐是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This is also the first question Martin Luther asked as he began a study of the Lord’s Supper in his Small Catechism.  {Martin Luther’s catechism was published in 1529, one year before Augsburg}&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是马丁路德在他的小要理问答中开始圣餐学习时问的第一个问题。（马丁路德的小要理问答出版于1529年，在奥格斯堡会议的前一年。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;What is the Lord’s Supper?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣餐是什么&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It is the true body and blood of our Lord Jesus Christ, together with the bread and the wine for us Christians to eat and to drink.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它是主耶稣基督真正的身体和血，与面包和酒一起赐给我们基督徒吃、喝。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We believe this truth because Jesus has revealed it to us. Jesus speaks the truth (John 1:17).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们相信这个真理，因为耶稣已经向我们揭示出来。耶稣说出了这一真理。（约1:17）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Our forefathers of the Lutheran faith very emphatically state in this article that the body and blood of Christ are the heavenly elements of this divine Supper.  When Jesus handed the blessed bread and cup to his disciples, he did so with the promise that in this way they would be receiving his very body and blood.  The body which was given for them and the blood which was shed for the remission of their sins.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们路德宗的信仰先辈们在这个信条中强调指出，基督的身体和血是圣餐的属天元素。当基督把祝福过的饼和杯递给门徒时，他同时应许，他们将以这种方式接受他的身体和血。这身体被赐给他们，这血为他们而流，是为赦免他们的罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I. The Lord’s Supper is the Meal of bread and wine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主的圣餐是面包与酒的饭食。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Roman Catholic Church practiced communion in one kind.  Only the priest received the wine as well as the bread.  The people received only the bread.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗马天主教会以他们自己的一种方式执行圣餐礼——只有神父领受酒和饼，而会众只领受饼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Roman Catholic Church, with its hierarchy, believes and confesses that by the power of the pope, cardinal, bishop and priest, that when they announce the words of institution over the elements, the bread and wine are miraculously “crossed over” (transubstantiated) into the body and blood of Jesus and bread and wine is no longer present.  This led to the Middle Ages superstition that the laity couldn’t receive the blood, for fear they would spill it and since the Catholics reasoned that blood was naturally in the body, they would just distribute the body of Christ to the laity for fear they might spill the blood.  Some to this day still practice that.  Also, when the meal is over with, they believe that the consecrated bread and wine, now body and blood of Christ, still remains his body and blood and so they put it (the bread) away in a safe for later use.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗马天主教会带着它的等级制度相信并宣告，凭借教皇、红衣主教、主教、神父等人的权柄，当他们在饼和酒这两种物质上宣告设立圣餐的话时，饼和酒就神奇地“变体”（变质）成为耶稣的身体和血，于是饼和酒就不在场了。这种做法导致了中世纪的迷信，认为俗人不能自己去领圣餐的血，因为害怕他们会把血洒出来；而且天主教会认为，血会自然地存在于身体之内。因为害怕俗人会把血洒出来，所以干脆只分发基督的身体。有些教会至今仍然遵行这种做法。而且，当圣餐结束时，他们仍然相信，圣化了的饼和酒现在已是基督的身体和血，而且一直是他的身体和血。所以他们会把剩下的饼和酒放在保险柜里收起来，留着以后再用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Bible does not teach transubstantiation.  In the Lord’s Supper we truly eat bread and we truly drink wine.  But that is not all.  We also eat bread and we drink wine. Remember 1 Corinthians 11:27.    “Therefore whoever eats the bread and drinks the cup of the Lord….”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣经没有教导变体或变质。在圣餐中我们真正吃的是饼，我们真正喝的是酒，但那并不是全部。我们也吃饼，也喝酒。记住  林前11:27 “所以，无论何人不按理吃主的饼、喝主的杯&amp;mdash;&amp;mdash;。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;II. The Lord’s Supper is the Meal of Christ’s body and blood.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣餐是基督身体和血的饭食&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;What we see with our eyes is people eating bread and drinking wine.  But what is also truly happening is this: Jesus is giving his body [with the bread] and his blood [with the wine]. We know this because Jesus says so.  The apostle Paul also testifies to this truth.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的眼睛看到的是人在吃饼、喝酒，但真正在发生的事情还有下面这些：耶稣在把他的身体（通过饼）赐给人，在把他的血（通过酒）赐给人。我们知道这些事是因为耶稣是这么说的，而且使徒保罗也在见证这一真理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 Corinthians 10:16 The cup of blessing which we bless, is it not the communion of the blood of Christ? The bread which we break, is it not the communion of the body of Christ? (KJV)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;林前10：16   我 们 所 祝 福 的 杯 ， 岂 不 是 同 领 基 督 的 血 吗 ？ 我 们 所 擘 开 的 饼 ， 岂 不 是 同 领 基 督 的 身 体 吗 ？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The King James Version was written in 1611 in old English.  But notice how the word translated “communion” or “common union” captures the real presence of the Lord’s Supper.  “The cup [or wine] is a common union with the blood of Christ,” and the bread is a common union with the body of Christ.”  This is a very good translation of the Greek word that is used in this verse. A simple definition of the Lord’s Supper: It is the bread and wine connected with the body and blood of our Lord Jesus Christ and it grants to all who receive it by faith the remission of sins.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;詹姆士国王译本是在1611年用古英语写成的，但请注意翻译成“圣餐”（communion—“共享、共有、交融”或common union “共同为一体”）的词是怎样抓住了圣餐的真正意义。“这杯（或酒）与基督的宝血融为一体，这饼与主的身体融为一体”。这个意思把这节中使用的希腊词很恰当地译了出来。圣餐的简单定义是：它是把我们主耶稣基督的身体和血连为一体的饼和酒，而且它把罪得赦免的恩典赐给所有通过信心接受它的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;III. We reject those who deny these truths.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们反对那些否认这些真理的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Because the teaching of the Real Presence is the subject of our study, let’s look at the Reform argument of symbolic representation: Ulrich Zwingli, a contemporary of Martin Luther, was rather crude in his interpretation of the words of institution.  He declared that the word “is” means “signifies”; the bread signifies the body of Christ and the wine signifies the blood of Christ.  He flatly denied that the body and blood of Christ were present in the Lord’s Supper, and ridiculed Lutherans that by insisting on the real presence of the Lord’s body they acted very much as did the children of Israel in the wilderness when they yearned for the “flesh pots” of Egypt (Exodus 16:3).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为圣体同在的教义是我们学习的主题，让我们来看看改革宗主张的象征性的代表这一观点：慈运理，一个当代的马丁路德，对设立圣餐的阐释相当粗糙。他断言“是”一词的意思是“代表”；饼即代表基督的身体，酒代表基督的血。他断然否认圣餐中有基督的身体和血的出现，并讽刺路德宗信徒，说他们对主身体真实同在的坚持就像以色列民在旷野渴望埃及的“肉锅”一样（出埃及记16：3）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;John Calvin, who died in 1564 in Geneva, held similar views to those of Zwingli, but his arguments were a little cleverer.  He believed that the communicant was really nourished by the body and blood of Christ, yet he denied the real presence because he insisted that the body of Christ was in heaven, where Jesus ascended and therefore could not be here on earth.  Calvin taught that the communicant was elevated in their heart and mind into heaven where Christ is, and there is where the communicant apprehends the blessings that are “signified” by the earthly elements.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1564年在日内瓦去世的约翰-加尔文和慈运理的观点相似，但他的主张稍显巧妙。他相信领受圣餐的人确实会因基督的身体和血而得到激励，但他否认基督身体的真实同在，因为他坚持认为基督的身体在天堂。既然基督已升天，就不可能在世上。加尔文教导的是，领圣餐者的心思意念被提升到天上耶稣所在的地方，在那里领受由物质成分所“代表”的祝福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;When Article 10 (About the Lord’s Supper) was read to the Emperor, Charles V, there were those in the assembly who objected.  They were not the Roman Catholic members.  They were the Protestants from Switzerland.  These church leaders denied the real presence of the body and blood of Jesus in the Lord’s Supper.  The real presence did not make logical sense to them.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当信条10（论圣餐）被读给国王查尔斯五世时，会众当中也有反对的人。他们不是罗马天主教会的人，而是来自瑞士的新教徒。这些教会领袖否认圣餐中耶稣的身体和血真实地出现。真实出现的观点在他们看来不合逻辑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Human reason argues that the body and blood of Jesus cannot be present and given together with the bread and the wine.  This makes no logical sense to our mind.  But human reason must not determine the truth about the Lord Supper.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人的理性争论说，耶稣的身体和血不能出现，也不能与饼和酒一起赐给人，因为这不符合我们头脑的逻辑；但人的理性不能决定有关圣餐的真理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reason and logic are great gifts from God. We use reason properly when we use our reason to help us understand what the Word of God tells us.  We use our reason wrongly when we use our reason to tell us whether or not what the Word of God says can actually be true.  Reason is to be a servant of the Scriptures. Reason must not become a master over the Scriptures.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理性和逻辑是来自神的伟大礼物。当我们用理性来帮助我们理解神的话要告诉我们的事情时，我们就是在正确地使用理性；但是当我们使用理性来告诉我们神所说的话是否真实时，我们就是在错误地使用理性。理性必须成为神话语的仆人，而不能成为圣经的主人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;READ:  2 Corinthians 10:4-5.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读：林后10:4-5&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IV. Can Jesus truly be Present in the Sacrament?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IV. 耶稣真地能在圣礼中同在吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Remember Article 3 of the confession: About the Son of God.  This article confesses the truth of who Jesus is: Jesus is the eternal Son of God.  When we remember who Jesus is, we will be able to overcome our doubts about whether or not Jesus can be present in this sacrament to give us his body and blood in bread and wine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记住信条3论神儿子的宣言。这一信条宣告的真理是耶稣是谁：耶稣是神永生的儿子。当我们记住耶稣是谁时，我们就能克服我们对耶稣是否能在圣礼中出现，并能在饼和酒中将他的身体和血赐给我们的疑虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Review of Article 10 – About The Lord’s Supper&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信条10—论圣餐内容回顾&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prepare your answers so that you can help us to review Article 10 (About The Lord’s Supper) as we begin our next session.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;准备好你的答案，帮助我们复习信条10（论圣餐）的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;READ Matthew 26:17-30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读：太26:17-30&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;What special feast were they about to celebrate?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们将要庆祝什么特殊节日？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This chart compares the shadow (Passover) with the reality (Lord’s Supper).  See Colossians 2:16-17.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个图表对比了影子（逾越节）与现实（圣餐）。参西2:16-17.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;THE PASSOVER MEAL 逾越节晚餐            THE LORD’S SUPPER 圣餐
A male, unblemished lamb               Jesus Christ, the sinless lamb&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一只无残疾的公山羊羔                     耶稣基督，无罪的羔羊
Unleavened bread                       Unleavened bread&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无酵饼                                  无酵饼
Wine (called “fruit of the vine”)       Wine&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;酒（被称为“葡萄树的果实”）                葡萄酒
Blood on the doorposts                  Blood of the crucified Christ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;门柱上的血                               钉十字架的基督的血
Saved from the angel of death           Saves from eternal death&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从死亡天使面前得到拯救                    从永远的灭亡中得到拯救&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;During the meal Jesus announced the sad news that there would be a betrayer.  Who?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席间耶稣宣布了有人要出卖他的悲伤消息。出卖他的人是谁？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Jesus instituted this blessed meal.  What visible element does he first give to his disciples? bread&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶稣设立了这个被祝福的圣餐。他先分给门徒的有形物质是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;What statement does Jesus make concerning the bread in verse 26?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶稣在26节中是怎么说饼的？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Jesus then gives them wine.  What does He say about the wine in verse 28?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶稣接着给他们发了杯（葡萄酒），他在28节中是怎么说杯&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;What spiritual blessing takes place through this meal (second half of verse 28)?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Read the following records of the institution of the Lord’s Supper.  Notice that in each of these records, Jesus says, “This is my body” and “This is…my blood”.  There should be no doubt in our minds! The Lord’s Supper is the true body and blood of our Lord Jesus Christ, together with the bread and the wine, for us Christians to eat and to drink.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读下列有关设立圣餐的记载，留意每一处记载中耶稣说的话：“这是我的身体”，以及“这是&amp;mdash;我的血”。我们的头脑中不应该再有怀疑！圣餐是我们主耶稣基督真实的身体和血，与饼和酒一起赐给我们基督徒吃喝。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Matthew 26:26-29 Mark 14:22-25 Luke 22:19-20 1 Corinthians 11:23-25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;26While they were eating, Jesus took bread, gave thanks and broke it, and gave it to his disciples, saying, &amp;ldquo;Take and eat; this is my body.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;27Then he took the cup, gave thanks and offered it to them, saying, &amp;ldquo;Drink from it, all of you. 28This is my blood of the covenant, which is poured out for many for the forgiveness of sins. 29I tell you, I will not drink of this fruit of the vine from now on until that day when I drink it anew with you in my Father&amp;rsquo;s kingdom.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太26：26-29 他 们 吃 的 时 候 ， 耶 稣 拿 起 饼 来 ， 祝 福 ， 就 擘 开 ， 递 给 门 徒 ， 说 ： 你 们 拿 着 吃 ， 这 是 我 的 身 体 ；又 拿 起 杯 来 ， 祝 谢 了 ， 递 给 他 们 ， 说 ： 你 们 都 喝 这 个 ；因 为 这 是 我 立 约 的 血 ， 为 多 人 流 出 来 ， 使 罪 得 赦 。但 我 告 诉 你 们 ， 从 今 以 后 ， 我 不 再 喝 这 葡 萄 汁 ， 直 到 我 在 我 父 的 国 里 同 你 们 喝 新 的 那 日 子 。 22While they were eating, Jesus took bread, gave thanks and broke it, and gave it to his disciples, saying, &amp;ldquo;Take it; this is my body.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;23Then he took the cup, gave thanks and offered it to them, and they all drank from it.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;24&amp;quot;This is my blood of the covenant, which is poured out for many,&amp;rdquo; he said to them. 25&amp;quot;I tell you the truth, I will not drink again of the fruit of the vine until that day when I drink it anew in the kingdom of God.&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可14：22-25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他 们 吃 的 时 候 ， 耶 稣 拿 起 饼 来 ， 祝 了 福 ， 就 擘 开 ， 递 给 他 们 ， 说 ： 你 们 拿 着 吃 ， 这 是 我 的 身 体 ；又 拿 起 杯 来 ， 祝 谢 了 ， 递 给 他 们 ； 他 们 都 喝 了 。耶 稣 说 ： 这 是 我 立 约 的 血 ， 为 多 人 流 出 来 的 。我 实 在 告 诉 你 们 ， 我 不 再 喝 这 葡 萄 汁 ， 直 到 我 在 神 的 国 里 喝 新 的 那 日 子 。 19And he took bread, gave thanks and broke it, and gave it to them, saying, &amp;ldquo;This is my body given for you; do this in remembrance of me.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20In the same way, after the supper he took the cup, saying, &amp;ldquo;This cup is the new covenant in my blood, which is poured out for you.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路22：19-20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又 拿 起 饼 来 ， 祝 谢 了 ， 就 擘 开 ， 递 给 他 们 ， 说 ： 这 是 我 的 身 体 ， 为 你 们 舍 的 ， 你 们 也 应 当 如 此 行 ， 为 的 是 记 念 我 。饭 后 也 照 样 拿 起 杯 来 ， 说 ： 这 杯 是 用 我 血 所 立 的 新 约 ， 是 为 你 们 流 出 来 的 。  23For I received from the Lord what I also passed on to you: The Lord Jesus, on the night he was betrayed, took bread, 24and when he had given thanks, he broke it and said, &amp;ldquo;This is my body, which is for you; do this in remembrance of me.&amp;rdquo; 25In the same way, after supper he took the cup, saying, &amp;ldquo;This cup is the new covenant in my blood; do this, whenever you drink it, in remembrance of me.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;林前11：23-25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我 当 日 传 给 你 们 的 ， 原 是 从 主 领 受 的 ， 就 是 主 耶 稣 被 卖 的 那 一 夜 ， 拿 起 饼 来 ，祝 谢 了 ， 就 擘 开 ， 说 ： 这 是 我 的 身 体 ， 为 你 们 舍 （ 有 古 卷 ： 擘 开 ） 的 ， 你 们 应 当 如 此 行 ， 为 的 是 记 念 我 。饭 后 ， 也 照 样 拿 起 杯 来 ， 说 ： 这 杯 是 用 我 的 血 所 立 的 新 约 ， 你 们 每 逢 喝 的 时 候 ， 要 如 此 行 ， 为 的 是 记 念 我 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Review (below) the Reformed, Roman Catholic, and Lutheran teaching concerning what the Lord’s Supper is.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;复习下面改革宗、罗马天主教以及路德会对圣餐的教导。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Which church’s teaching is the biblical teaching?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪个教会的教导是出于圣经的教导？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Which churches try to explain the miracle of how Jesus’ body and blood can be present in the Lord’s Supper?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪个教会试图解释耶稣的身体和血怎样可以在圣餐中出现的神迹？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Which churches say that Jesus’ body and blood are not present in the Lord’s Supper?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪个教会说耶稣的身体和血在圣餐中没有出现？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;The three theological positions concerning Holy Communion with slight variations:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关圣餐的三种具有细微差异的神学立场：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denomination&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宗派 Theological belief&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神学信仰 Bread &amp;amp; Wine&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;饼和酒 Body and Blood&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身体和血 Reformed View&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baptist, non-denomination, Calvin, Assembly of God, Pentecostal, United Church of Christ, Methodist,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(“a symbolic meal”)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;改革宗的观点&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;浸信会、非宗派、加尔文派、五旬节派教会、灵恩派、联合基督教会、循道宗派（带有象征意义的一顿饭） Representation&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No forgiveness of sins given by Jesus.  It’s just a memorial meal symbolic of the past.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;里面没有耶稣对罪的宽恕。它只是在纪念以前的一顿有象征意义饭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bread &amp;amp; Wine&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;饼和酒 X&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;X&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Roman Catholic &amp;amp; Episcopalian View&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(A re-sacrificing of Christ’s body and blood)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗马天主教和主教派的观点&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（基督身体和血的一次再牺牲）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Transubstantiation&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Priest changes it into body and blood so that it is no longer bread and wine.  This is a meritorious work toward salvation for the sinner&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣餐的变体&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;牧师把它变为身体和血，因此那不再是&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;饼和酒。这是为了罪人得救赎的美德行为。 XX Body &amp;amp; Blood&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身体和血&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lutheran:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a sacrament or sacred right that Christ gave to the body of believers (the church)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路德宗的观点&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个圣礼或基督给全体信徒（教会）的神圣特权&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Real Presence&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Jesus’ body and blood are present with the bread and wine and Jesus gives us the forgiveness of sins)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真实同在&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（基督的身体和血与饼和葡萄酒一起出现，并且耶稣使我们的罪得到赦免） Bread &amp;amp; Wine&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;饼和酒  Body &amp;amp; Blood&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身体和血&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matthew 18:20 “For where two or three come together in my name, there am I with them”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太18：20因 为 无 论 在 那 里 ， 有 两 三 个 人 奉 我 的 名 聚 会 ， 那 里 就 有 我 在 他 们 中&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;间 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matthew 28:20 “Surely I am with you always, to the very end of the age.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太28：20 我 就 常 与 你 们 同 在 ， 直 到 世 界 的 末 了 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;What article of faith do we confess about God in regards to this passage? (circle one)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们在这处经文中所宣告的和神有关的信条是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a. Omniopotent 无所不能&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;b. Omnipresent  无所不在&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;c. Omniscience 无所不知&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reading Assignment for Next Session&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下节课阅读作业&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Augsburg Confession&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥格斯堡宣言&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Article 11: About Confession (of sins)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信条11：论认罪2&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1] About confession our churches teach that private absolution should be kept in the churches and not stopped. When confessing sins, however, it is not necessary to confess all sins individually. 2] For that is impossible. As the psalm says, “Who can discern his errors?” (Psalm 19:12).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1] 在认罪方面，我们教会教导， 私人赦罪应在教会里保持而不应被阻止。不过在认罪时，不需要把所有的罪都拿出来单独认。 2] 因为那不可能。如诗篇所言：“谁能知道自己的错失呢？”（诗篇 19:12）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Optional Reading Assignment for Next Session&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选择性阅读作业&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Defense of the Augsburg Confession Article XI&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Of Confession (of sins)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥格斯堡信纲信条十一 论认罪 辩护文&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The English translation can be found at&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英语译文可在以下网页找到：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://bookofconcord.org/defense_9_confession.php&#34;&gt;http://bookofconcord.org/defense_9_confession.php&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Defense of the Augsburg Confession Article VI&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Of Confession and Satisfaction&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥格斯堡信纲信条六论认罪与满足 辩护&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The English translation can be found at&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英语译文可在以下网页找到：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://bookofconcord.org/defense_11_satisfaction.php&#34;&gt;http://bookofconcord.org/defense_11_satisfaction.php&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Courses: 第十二课 信条十一 认罪</title>
      <link>/zh-cn/courses/208/12/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/zh-cn/courses/208/12/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;From little on many Christians are taught “You don’t have to confess your sins to anyone, but Jesus Christ.”  But is that always the case?  What does the Scripture state when I offend someone?  What does the Scripture state about Christians confessing their sins to each other?  Must a pastor know the details of my heart, where I have sinned against God?  Is there benefit to confessing our sins to our pastor?  Is there benefit to confessing our sins to our fellow Christians?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多基督徒从小时候起就得到这样的教导：“除了主耶稣之外，你不需要向任何人认罪”。 但情况真是这样的吗？ 当我冒犯别人时，圣经是怎样教导的呢？ 有关基督徒向彼此认罪的事，圣经是怎样教导的呢？牧师必需要知道我心里的具体想法，以及我在哪里得罪了神吗？ 向牧师认罪有益处吗？向我们的基督徒同伴认罪有益处吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This study addresses these and many more questions that Christians have had regarding the confessing of their sins.  Before we study the abuses of the Roman Catholic Church regarding their understanding of confession, let’s look at the biblical teaching of Confession laid out by our Lutheran forefathers according to God’s Word.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次学习涵盖这些以及基督徒关于认罪方面的很多其它问题。之前我们学习了罗马天主教对于认罪的错误认识， 让我们一起看一下路德宗的前辈们是怎样按照神的话对我们做出合乎圣经的教导？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Article 11: About Confession&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信条11：论认罪&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1] About confession our churches teach that private absolution should be kept in the churches and not stopped. When confessing sins, however, it is not necessary to confess all sins individually. 2] For that is impossible. As the psalm says, “Who can discern his errors?” (Psalm 19:12).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1]有关认罪，我们教会教导， 私人赦罪应该在教会里保持下来而不应该被禁止。不过我们在认罪时，没有必要把所有的罪都一个一个认出来，因为那是不可能的。就像诗篇作者所说：“谁能知道自己的错失呢？”（诗篇 19:12）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;John 20:21-23 Again Jesus said, &amp;ldquo;Peace be with you! As the Father has sent me, I am sending you.&amp;rdquo; And with that he breathed on them and said, &amp;ldquo;Receive the Holy Spirit. If you forgive anyone his sins, they are forgiven; if you do not forgive them, they are not forgiven.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约翰福音20:21-23 耶稣又对他们说：“愿你们平安。父怎样差遣了我，我也照样差遣你们。” 说了这话，就向他们吹一口气，说：“你们受圣灵。 你们赦免谁的罪，谁的罪就赦免了。你们留下谁的罪，谁的罪就留下了”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matthew 16:19 I will give you the keys of the kingdom of heaven; whatever you bind on earth will be bound in heaven, and whatever you loose on earth will be loosed in heaven.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马太福音 16:19 我要把天国的钥匙给你。凡你在地上所捆绑的，在天上也要捆绑。凡你在地上所释放的，在天上也要释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Church has been entrusted with a set of keys that Jesus gave to them.  These keys lock heaven from impenitent sinners, that is, sinners who refuse to repent of their sin.  They lock them out of heaven by refusing to announce absolution to them, or to forgive them of their sins.  But to those who repent of sin, Christians unlock the door of heaven by announcing to them absolution (or forgiveness) on account of Jesus’ merit.  This we call the ministry of the keys.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶稣将一串钥匙委托给教会。这些钥匙把天堂的门锁住了，不让那些不知悔改的罪人，也就是拒绝悔改自己罪行的人进去。他们因为拒绝宣告他们的罪得到了赦免，或者拒绝饶恕自己的罪而把自己锁在了天国的门外；但是对那些已经悔改的人来说， 基督徒通过向他们宣告他们的罪因为耶稣的恩典被赦免，从而向他们打开了天堂的门。我们把它称之为钥匙的事工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jesus Christ gave his Church on earth the gospel in both the spoken Word and the sacraments (Baptism and the Lord’s Supper) to read, teach, and administer to his flock here on earth until he brings his flock home to eternity.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶稣基督以说出来的话语和圣礼（洗礼和圣餐）两种形式把福音赐给他在地上的教会，让人能读到并去教导和照顾他在地上的羊群，直到他的羊群被他带到天上永恒的家乡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The gospel in the Word and sacraments is the precious means of grace by which God calls the Christians to faith, and then after faith is created in their hearts, God sustains that faith through these special means.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在神话语和圣礼中的福音是恩典的宝贵通道，通过这些方式，神召唤基督徒来相信。然后，当信心在他们心中被创建起来以后，神又通过这些特殊方式来维护那一信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I.  Congregations do well to provide opportunity for private confession with absolution.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教会应该提供机会让那些私人认罪忏悔的人得到赦免&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confession includes two parts.  The first is that an individual, a repentant sinner, confesses his (or her) sins openly and specifically to the pastor or another trusted Christian.  The second part is that the person who hears this confession of sin announces God’s forgiveness for the contrite sinner.  This announcement of forgiveness (absolution) is a special use of the spoken gospel because the gospel (forgiveness) is announced to an individual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;认罪包括两部分，一部分是个体的信徒，一个悔改的罪人，公开而且特别地向牧师或其他被信任的基督徒承认他或她的罪。另一部分是听到这一认罪的人宣告神对悔改罪人的赦免。这一赦罪的宣告（赦免，宽恕）就是在特别地使用宣讲出来的福音，因为福音（赦罪）向个人宣告出来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;THOUGHT QUESTION:   What often stands in the way of a person coming to their pastor in confidence to talk about their sins?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思考问题：哪些东西会常常阻止人有信心地来到牧师跟前谈论他们的罪？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a. God’s Word counsels us to confess our sins to one another.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神的话建议我们向彼此承认我们的罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matthew 5:23-24 “Therefore, if you are offering your gift at the altar and there remember that your brother has something against you, leave your gift there in front of the altar.  First go and be reconciled to your brother; then come and offer your gift.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马太福音 5:23-24 所以你在祭坛上献礼物的时候，若想起弟兄向你怀怨， 就把礼物留在坛前，先去同弟兄和好，然后来献礼物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luke 17:3-4  “If your brother or sister sins against you, rebuke them; and if they repent, forgive them. Even if they sin against you seven times in a day and seven times come back to you saying ‘I repent,’ you must forgive them.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路17:3-4你 们 要 谨 慎 ！ 若 是 你 的 弟 兄 得 罪 你 ， 就 劝 戒 他 ； 他 若 懊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;悔 ， 就 饶 恕 他 。 4倘 若 他 一 天 七 次 得 罪 你 ， 又 七 次 回 转 ， 说 ： 我 懊 悔 了 ， 你 总 要 饶 恕 他 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;James 5:16  Therefore confess your sins to each other and pray for each other so that you may be healed. The prayer of a righteous person is powerful and effective.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雅各书 5:16 所以你们要彼此认罪，互相代求，使你们可以得医治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Respond: Jeffrey and Denise were members at the same church as Susan and Eric, but the two couples had a verbal argument over something.  These two couples could hardly endure seeing each other at church, but unfortunately because they went to the same church they had no choice except to see each other.  Apply the passage from Matthew 5:23-24.  What ought to take place before these two couples come to church and try offering a gift to Jesus?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请回应：杰弗里和丹尼斯跟苏珊和艾里克是同一教会会友， 但是两对夫妇曾因一些事情发生过口角。这两对夫妇在教会中水火不容， 但是因为都属于同一教会却没有办法彼此不见面。 请用马太福音5:23-24节讨论这两对夫妇在去教堂向耶稣奉献礼物之前应该先做什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;b. Absolution offers and gives forgiveness to the contrite sinner.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宽恕为那些悔改的罪人提供并给予赦免&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The gospel is a living and powerful word (Hebrews 4:12; John 6:63).  The gospel not only announces that there is forgiveness for sins.  The gospel also brings and gives God’s forgiveness to the sinner.  God’s forgiveness is received through the faith which this gospel works in the sinner who believes God’s promise of forgiveness.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福音是一个鲜活且有能力的道（来4:12；约6:63）。福音不仅宣告罪能得着赦免，还带下神的赦免并把它赐给罪人。人通过信心接受神的赦免，这个信心相信福音会在相信神赦罪应许的罪人里面做工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Romans 10:17 Faith comes from hearing the message and the message is heard through the word of Christ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗10:17 信道从听道而来，听道从基督的话而来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;THOUGHT QUESTION:  Which “message” is “the word of Christ” [in the above passage]? Is this the message of the law or the gospel?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思考题：哪一个“信息”是“基督的话”（在以上的内容中）？这是律法的信息，还是福音的信息&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;II. Enumerating (mentioning or listing) all sins is not necessary nor is it possible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把所有的罪都列出来或提出来没有必要也不可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Psalm 19:12 But who can discern their own errors? Forgive my hidden faults.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诗19:12 “谁 能 知 道 自 己 的 错 失 呢 ？ 愿 你 赦 免 我 隐 而 未 现 的 过 错 。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In the Lord’s Prayer we ask God to forgive us our trespasses without stopping to specify any sins in particular.  We plead guilty in a general way, as did the publican (the tax collector) in the temple: “God, have mercy on me, a sinner” (Luke 18:13).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在主祷文中我们求神免我们的债，但并没有停下来特别说出任何一个具体的罪。 我们是以一种概括的方式认罪的，就像殿里的人（税吏）祷告说：“神啊，开恩可怜我这个罪人”。（路加福音18:13）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a. The Roman Catholic Church offers only partial forgiveness.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗马天主教会只提供部分赦免&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;i. Rome offers forgiveness only for sins that have been confessed specifically to an ordained priest.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗马天主教会只为那些具体地向一个委任的神父认过的罪提供赦免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It is impossible for us to remember and then confess each and every sin we have committed.  We often sin in ways we do not realize or remember (Psalm 19:12).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们不可能记住并承认我们犯过的每一个罪。我们常常在以我们没有意识到或记住的方式在犯罪（诗19:12）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It is not necessary that a priest hear confession and announce absolution.  Any Christian may do this (James 5:16; 1 Peter 2:9).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有必要让神父听到认罪的话再由他来宣布赦免。任何基督徒都可以做这件事（雅5:16；彼前2:9）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ii.  Rome announces forgiveness only for the guilt of those sins.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗马天主教只宣布赦免那些有罪疚感的罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rome makes a false distinction between the guilt and the punishment for sins. But Jesus has made full payment for the sin of the world (John 1:29; John 19:30).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗马天主教在罪过和对罪的惩罚之间的区分是错误的，但耶稣已经付清了世人所欠的所有罪债（约1:29；约19:30）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;iii. Rome provides no forgiveness for the temporal punishment of those sins.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗马天主教对那些罪的现世惩罚不提供赦免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This false teaching has led to and gives credence to the false teaching of Purgatory and many other abuses which are part of the Roman Mass.  The Roman Catholic Church teaches that Purgatory is where believers go when they die.  They enter Purgatory to be cleansed through suffering before they can enter heaven.  This suffering is necessary, Rome says, because absolution removes only the guilt of sin, not the punishment for that sin.  This false teaching robs Jesus of his rightful glory.  This false teaching robs the sinner of gospel comfort.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一错误教导已导致而且接受了炼狱的错误教导，它与很多其它错误教导已经在罗马天主教的弥撒中被滥用。罗马天主教教导，炼狱是信徒死后要去的地方。他们进入炼狱的目的是为了在他们进入天堂之前能通过受苦使自己被洁净。罗马天主教会说，这种受苦是必须的，因为赦免只挪去了罪的罪责，并没有挪去那一罪当受的惩罚。这一错误教导剥夺了耶稣当得的荣耀。这一错误教导也剥夺了罪人从福音而来的安慰。这件事在奥格斯堡宣言后面的信条中有更完整的阐述——奥格斯堡信纲第二部分——课程2004中论及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;b.   True absolution brings complete forgiveness.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正的赦免带来完全的饶恕&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;i. Forgiveness for all sins&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赦免所有的罪&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Psalm 32:1,2  Blessed is the one whose transgressions are forgiven, whose sins are covered.  Blessed is the one whose sin the LORD does not count against them and in whose spirit is no deceit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诗篇 32:1,2  得赦免其过，遮盖其罪的，这人是有福的。凡心里没有诡诈，耶和华不算为有罪的，这人是有福的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Psalm 103:2-3 Praise the LORD, my soul, and forget not all his benefits—3 who forgives all your sins  and heals all your diseases.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诗103:2-3 2我的心哪，你要称颂耶和华，不可忘记他的一切恩惠。3他赦免你的一切罪孽，医治你的一切疾病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;THOUGHT QUESTION:   Why doesn’t God count our transgressions against us?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思考题：为什么神不再纪念我们的过犯？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ii. Forgiveness for both the guilt and the punishment for all sins.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有的罪以及所有罪的惩罚全都得到赦免&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This truth was taught by the reformers who confessed the Christian faith at Augsburg in 1530.  In the Apology to the Augsburg Confession Article 11 says this:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一真理是1530年在奥格斯堡宣告基督信仰的改革者们所教导的。在奥格斯堡信纲信条11的道歉文中这样说到：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This belief has encouraged many godly minds, and, in the beginning, brought Luther the highest commendation from all good men, since it shows consciences sure and firm consolation; because previously the entire power of absolution….had been kept suppressed by doctrines concerning works, since the sophists and monks taught nothing of faith and free remission but pointed men to their own works, from which nothing but despair enters alarmed consciences.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一信心已经鼓励了很多敬虔人士，而且在初期时，所有那些忠良之士对路德给予了极高的赞誉，因为它让良心得到了确实而肯定的安慰，也因为在这之前，赦免的全部能力&amp;mdash;一直被和行为有关的教条所束缚，因为那些诡辩家和修士们根本不教导相信和白白得赦免的道，而只是把人指向自己的行为。他们那样做的结果只会让人的良心陷入绝望与惊恐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But with respect to the time, certainly most men in our churches use the Sacraments, absolution and the Lord&amp;rsquo;s Supper, frequently in a year. And those who teach of the worth and fruits of the Sacraments speak in such a manner as to invite the people to use the Sacraments frequently.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，我们教会中的多数人都开始逐渐在一年中多次并频繁地使用圣礼、免罪/告解和圣餐，而且那些教导圣礼价值和果效的人邀请人们频繁地来使用圣礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Apology to the Augsburg Confession, Article 11, Triglotta, page 249)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（奥格斯堡信纲道歉文，信条11，Triglotta，第249页）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Review of Article 11 – About Confession&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;复习信条11——论认罪&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prepare your answers so that you can help us to review Article 11 (About Confession) as begin our next session.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;准备好你的答案来帮助我们复习信条11（论认罪）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 John 1:8-10  If we claim to be without sin, we deceive ourselves and the truth is not in us.  If we confess our sins, he is faithful and just and will forgive us our sins and purify us from all unrighteousness.  If we claim we have not sinned, we make him out to be a liar and his word is not in us.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约翰一书 1:8-10 我们若说自己无罪，便是自欺，真理不在我们心里了。 我们若认自己的罪，神是信实的，是公义的，必要赦免我们的罪，洗净我们一切的不义。 我们若说自己没有犯过罪，便是以神为说谎的。他的道也不在我们心里了。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Can Christians confess their sin in the privacy of their own homes, just to God and nobody else?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基督徒可不可以只在自己家中个人向神认罪，而不用向其他人认罪？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;What, then, might be the benefit of confessing our sins to those we have offended?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么，我们向那些我们得罪的人承认我们的罪会有什么益处呢？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;What, then, might be the benefit to talk to our pastor privately about the sins that are plaguing our minds and tormenting our consciences?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么，如果我们私下跟我们的牧师讲述困扰我们内心，折磨我们良心的罪会有什么益处呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Read Matthew 18:15-18&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读太18:15-18   15倘 若 你 的 弟 兄 得 罪 你 ， 你 就 去 ， 趁 着 只 有 他 和 你 在 一 处 的 时 候 ， 指 出 他 的 错 来 。 他 若 听 你 ， 你 便 得 了 你 的 弟 兄 ； 16他 若 不 听 ， 你 就 另 外 带 一 两 个 人 同 去 ， 要 凭 两 三 个 人 的 口 作 见 证 ， 句 句 都 可 定 准 。 17若 是 不 听 他 们 ， 就 告 诉 教 会 ； 若 是 不 听 教 会 ， 就 看 他 像 外 邦 人 和 税 吏 一 样 。 18我 实 在 告 诉 你 们 ， 凡 你 们 在 地 上 所 捆 绑 的 ， 在 天 上 也 要 捆 绑 ； 凡 你 们 在 地 上 所 释 放 的 ， 在 天 上 也 要 释 放 。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;When a brother or sister in the faith sins against us, what does Jesus tell us should be the first three steps before removing him/her from the assembly of believers…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当一个信主的弟兄或姊妹犯罪得罪我们的时候，耶稣告诉我们，在把他/她从整个教会除名之前应该经过哪三个步骤？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a. __________________________________________&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;b.___________________________________________&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;c.___________________________________________&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;If the church gets through to him or her regarding their sinful behavior, what is the church supposed to do…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果教会要使他或她认识到自己的犯罪行为，教会应该如何做…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a. Use the binding key&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用捆绑的钥匙&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;b. Use the loosing key&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用释放的钥匙&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Reading Assignment for Next Session&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下节课阅读作业&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Augsburg Confession&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥格斯堡宣言&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Article 12: About Repentance&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信条12：论悔改2&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1] This is what our churches teach about repentance. For those who have fallen from faith after Baptism there is forgiveness of sins whenever they repent. 2] The church should also announce forgiveness to such people who are returning in repentance. Now, repentance consists properly of these two parts: 3] First, there is contrition. Contrition is the terror that fills the conscience because of the knowledge of sin. 4] The second part of contrition is faith. This faith is given birth by the gospel, or by absolution, 5] and it believes that for Christ’s sake sins are forgiven. 6] It also brings comfort to the conscience, and delivers it from its terror. Finally, good works must follow, for these are the fruits of repentance. Like John the Baptist says, “Produce fruit in keeping with repentance” (Matthew 3:8).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1]这是我们教会对悔改的教导。对于那些受洗之后又失去信心的人，只要他们悔改，他们的罪会被赦免，2]教会也应该向这些悔改并回转的人宣告赦罪。现在，赦罪包括这两个部分：3]第一是懊悔。懊悔是因为认识罪之后良心充满恐惧；4]悔改的另一部分是信心。这一信心是从福音或赦罪产生的，5]因为它相信因着基督的缘故罪被赦免了，6] 它也给良心带来了安慰，把它从恐惧中释放出来。最后，好行为必须要紧随其后，因为这些是悔改的果实。就像施洗约翰所说：“要结出果子来与悔改的心相称”。（太3:8）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7] We condemn the Anabaptists who say that those who have once been justified cannot lose the Holy Spirit. We also condemn those who argue that some people can become so perfect in this life 8] that they no longer sin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7] 我们谴责再洗礼派，因为他们说那些以前被称义的人不会再失去圣灵。我们也谴责那些主张一些人会在今生达到完美 ，8] 永远再不犯罪的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9] The Novatians also are condemned, for they will not give absolution to people who have fallen from faith after Baptism, even though they have repented.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9]我们也谴责诺洼天派，因为他们不赦免那些洗礼之后又失去信心的人，即使他们悔改了也不赦免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10] We also reject those who do not teach that forgiveness of sins comes through faith but who urge us to earn God’s grace by making payments of our own.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10]我们还反对那些教导说赦罪不是从信心而来的人，他们还催逼人去通过自己的功德去赢得神的恩典。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Optional Reading Assignment for Next Session&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下节课选择阅读作业&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Defense of the Augsburg Confession Article XII&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Of Repentance&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥格斯堡宣言信条12—论悔改的辩护&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The English translation can be found at&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英语译文可在以下网站找到：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://bookofconcord.org/defense_10_repentance.php&#34;&gt;http://bookofconcord.org/defense_10_repentance.php&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Courses: 第十三课 信条十二 悔改</title>
      <link>/zh-cn/courses/208/13/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/zh-cn/courses/208/13/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Martin Luther (1483-1546) posted 95 statements on the door of the castle church in Wittenberg, Germany, on October 31, 1517.  These statements were written to stir a debate about the sale of indulgences.  Rome was selling the gospel (forgiveness of sins) to those who had money to buy their indulgences.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马丁路德(1483-1546)于1517年10月31日在德国威滕伯格城堡教堂门上张贴了95条声明。写下这些声明的目的是为要引起一场有关出售赎罪券的辩论。罗马教会在向那些有钱买赎罪券的人出售福音（罪得赦免）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The very first statement of the 95 reads:  “When our Lord Jesus Christ says ‘Repent!’ he means that the entire life of the Christian is to be one of repentance.”  The Christian is someone who at all times is rejecting and turning from every sin and at the same time is turning in faith to Jesus for the forgiveness of sins.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那95条的最头条说：“当我们的主耶稣基督说：‘要悔改！’时，他的意思是基督徒的整个生命都是一个悔改的生命。”基督徒是一个在任何时间都反对罪而且转离罪，并且同时转而相信耶稣使自己的罪得着赦免的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This is a constant spiritual struggle in every believer.  For the sinful nature in each of us fights against the Spirit who lives in us.  At the same time God’s Spirit fights against the sinful nature in us.  See Galatians 5:17.  The apostle Paul speaks about his own experience with this struggle.  See Romans 7; 1 Corinthians 9:24-27 or 2 Timothy 4:7.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是每个信徒都不断经历的属灵争战。因为我们每个人里面的罪性一直在与住在我们里面的圣灵争战。同时，神的灵也在与我们里面的罪性争战。参看加5:17，使徒保罗说到他自己的争战经历。参看罗7:1；林前9:24-27或提后4:7&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Is it possible for a Christian to lose this battle?  Is it possible through inattention or neglect of word and sacraments for a believer to lose all faith?  Might a Christian return to the world of unbelief and spiritual death?  Yes, says the testimony of clear Scripture.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基督徒有可能在争战中失败吗？一个信徒有可能因为粗心或对神话语和圣礼的疏忽而失去所有的信心吗？一个基督徒有可能回到不信的世界和灵里死亡的情形吗？是的，有可能！圣经对此有清楚的见证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Might such a person repent and return to Jesus for eternal life?  Yes!  How do we recognize such repentance? What does repentance look like?  What should the Church do for those who have fallen from faith when they repent and return to Jesus and to his gospel?  This is the subject before us in Article 12.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样一个人可能悔改并回到耶稣那里得着永生吗？是的！我们怎样看出这种悔改呢？悔改长什么样子？在失去信心的人悔改并转回到基督和他的福音那里时，教会应该为他们做什么？这是信条12向我们呈现的主题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Article 12: About Repentance&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信条12：论悔改&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1] This is what our churches teach about repentance. For those who have fallen from faith after Baptism there is forgiveness of sins whenever they repent. 2] The church should also announce forgiveness to such people who are returning in repentance. Now, repentance consists properly of these two parts: 3] First, there is contrition. Contrition is the terror that fills the conscience because of the knowledge of sin. 4] The second part of contrition is faith. This faith is given birth by the gospel, or by absolution, 5] and it believes that for Christ’s sake sins are forgiven. 6] It also brings comfort to the conscience, and delivers it from its terror. Finally, good works must follow, for these are the fruits of repentance. Like John the Baptist says, “Produce fruit in keeping with repentance” (Matthew 3:8).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1]这是我们教会对悔改的教导。对于那些受洗之后又失去信心的人，只要他们悔改，他们的罪就会被赦免，2]教会也应该向这些悔改并回转的人宣告赦罪。现在，赦罪包括这两个部分：3]第一是懊悔。懊悔是因为认识罪之后良心充满恐惧；4]悔改的另一部分是信心。这一信心是从福音或赦罪产生的，5]因为它相信因着基督的缘故罪被赦免了，6] 它也给良心带来了安慰，把它从恐惧中释放出来。最后，好行为必须要紧随其后，因为这些是悔改的果实。就像施洗约翰所说：“要结出果子来与悔改的心相称”。（太3:8）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7] We condemn the Anabaptists who say that those who have once been justified cannot lose the Holy Spirit. We also condemn those who argue that some people can become so perfect in this life 8] that they no longer sin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7] 我们谴责再洗礼派，因为他们说那些以前被称义的人不会再失去圣灵。我们也谴责那些主张一些人会在今生达到完美 ，8] 永远再不犯罪的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9] The Novatians also are condemned, for they will not give absolution to people who have fallen from faith after Baptism, even though they have repented.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9]我们也谴责诺洼天派，因为他们不赦免那些洗礼之后又失去信心的人，即使他们悔改了也不赦免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10] We also reject those who do not teach that forgiveness of sins comes through faith but who urge us to earn God’s grace by making payments of our own.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10]我们还反对那些教导说赦罪不是从信心而来的人，他们还催逼人通过自己的功德去赢得神的恩典。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Church’s responsibility to those who have fallen from faith – when they repent&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教会对那些失去信心但又悔改之人的责任&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I. It is possible for a believer to become an unbeliever again.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个信徒是有可能再成为不信的人&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I Corinthians 10:12 “So, if you think you are standing firm, be careful that you don’t fall!”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥林多前书 10:12 所以自己以为站得稳的，须要谨慎，免得跌倒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Romans 11:20 “Do not be arrogant, but be afraid,” [then adding] “For if God did not spare the natural branches, he will not spare you either” (vs. 21).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗马书 11:20你不可自高反要惧怕。神既不爱惜原来的枝子，也必不爱惜你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Galatians 5:4 “You who are trying to be justified by law have been alienated from Christ; you have fallen away from grace.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拉太书 5:4你们这要靠律法称义的，是与基督隔绝，从恩典中坠落了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I Timothy 1:19-20 “Holding on to faith and a good conscience,” [adding with a heavy heart,] “Some have rejected these and so have shipwrecked their faith.  Among them are Hymenaeus and Alexander, whom I have handed over to Satan to be taught not to blaspheme”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提摩太前书 1:19-20常存信心，和无亏的良心。有人丢弃良心，就在真道上如同船破坏了一般。其中有许米乃和亚力山大。我已经把他们交给撒但，使他们受责罚，就不再谤渎了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;James 5:19-20 My brothers, if one of you should wander from the truth and someone would bring him back, remember this: Whoever turns a sinner from the error of his way will save him from death and cover over a multitude of sins.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雅各书 5:19-20我的弟兄们，你们中间若有失迷真道的，有人使他回转。这人该知道叫一个罪人从迷路上转回，便是救一个灵魂不死，并且遮盖许多的罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;II. The Church must forgive those who repent when they have fallen from faith.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教会必须赦免那些失去信心但又悔改的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;First: a baptized Christian may fall away from faith according to the Scriptures&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一：根据圣经，一个已经受洗的基督徒还有可能失去信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Second: a person who did fall away from grace may return to repentance.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二： 一个失去恩典的人还可能会悔改。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Third: the church ought to pronounce forgiveness to every repentant sinner.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三：教会应该向每一个悔改的罪人宣告赦免与饶恕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isaiah 55:6, 7-8 Let the wicked forsake his way and the evil man his thoughts.  Let him turn to the LORD and he will have mercy on him, and to our God, for he will freely pardon.  “For my thoughts are not your thoughts, neither are your ways my ways,” declares the LORD.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以赛亚书 55:7-8  恶人当离弃自己的道路。不义的人当除去自己的意念，归向耶和华，耶和华就必怜恤他，当归向我们的神，因为神必广行赦免。 耶和华说：“我的意念，非同你们的意念，我的道路，非同你们的道路。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;THOUGHT QUESTION: If the Lord is ready to forgive the impenitent sinner, what’s that to say in regards to a Christian congregation and individual members?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思考题：如果神要赦免不知悔改的罪人，这对一个基督教会和个人意味着什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Therefore as our article states, the church should announce forgiveness to such people who are returning in repentance.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，正如我们的信条所说，教会应该宣布赦免那些悔改而回转的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;III.  The biblical definition of repentance&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣经对悔改的定义&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a. Contrition&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;懊悔&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contrition or remorse is a very unpleasant feeling.  The heart is filled with so much fear that often it sees despair as the only route of escape.  This is especially true of those without faith in Jesus Christ.  Imagine feeling guilty, feeling condemned, and all we can see in our future is a god waiting to punish us.  If we don’t know who the true God is, this feeling will be the result of every guilty feeling a human experiences.  The good news is that we Christians have the remedy for such a feeling.  It’s the cross of Jesus!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;懊悔或悔恨是一种很不愉快的感觉。心中充满太多的恐惧以致感到绝望而没有出路。对于那些没有相信耶稣基督的人来说尤为如此。设想那种负罪或感到被定罪的感觉，而且我们能看到的未来只有一个：有一位神在等着惩罚我们。如果我们不认识真神是谁，我们就只有那种感觉，那是一个人所能经历的每一个负罪感的结果。可喜的是我们基督徒对这种感觉有医治的办法。那就是耶稣的十字架！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;i. Contrition is produced by the Law.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;懊悔是从律法产生出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Romans 3:20  Therefore no one will be declared righteous in God’s sight by the works of the law; rather, through the law we become conscious of our sin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗3：20所 以 凡 有 血 气 的 ， 没 有 一 个 因 行 律 法 能 在 神 面 前 称 义 ， 因 为 律 法 本 是 叫 人 知 罪 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ii. Contrition is “the terror that fills the conscience because of the knowledge of sin”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;懊悔是“因为认识到罪而内心充满恐惧”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contrition over sin is not something a Christian can manufacture, but rather it is something that we suffer as a consequence to sin.  This we call guilt!  We suffer the terrors of God’s wrath pronounced in the preaching of the Law.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对罪的懊悔不是基督徒可以自己制造的，而是我们所承受的罪的结果，我们称之为负罪感！我们承受这样的恐惧，因为律法向我们宣告了神的震怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So no matter whether we as Christians apply the law to ourselves, or whether God sends a Nathan to preach it to us, or whether God through special circumstances brings us to realize how badly we have sinned and have deserved his temporal and eternal punishment, contrition is always something that we suffer, never anything that we produce ourselves by our own effort, least of all, anything by which we make ourselves worthy of God’s grace or merit forgiveness of our sin in whole or part.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，不管我们基督徒是把律法运用于自己身上，还是神差派一个拿单来向我们宣讲，还是神通过特殊环境让我们认识到我们已经犯了罪，必须要承受他立即和永恒的惩罚，懊悔都一直是我们遭遇的经历，永远不是我们凭借自己的努力制造出来的东西，更不是我们自己配得神的恩典或配让神来赦免我们的部分罪或全部罪的任何东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Job 42:6 “Therefore I despise myself and repent in dust and ashes.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约伯记 42:6 因此我厌恶自己，在尘土和炉灰中懊悔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Psalm 32:3-4 “When I kept silent, my bones wasted away through my groaning all day long.  For day and night your hand was heavy upon me; my strength was sapped as in the heat of summer.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诗篇 32： 3-4 我闭口不认罪的时候，因终日唉哼，而骨头枯干。黑夜白日，你的手在我身上沉重。我的精液耗尽，如同夏天的干旱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Psalm 38:3-8 Because of your wrath there is no health in my body; my bones have no soundness because of my sin.  My guilt has overwhelmed me like a burden too heavy to bear.  My wounds fester and are loathsome because of my sinful folly.  I am bowed down and brought very low; all day long I go about mourning.  My back is filled with searing pain; there is no health in my body.  I am feeble and utterly crushed; I groan in anguish of heart”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诗篇 38:3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因你的恼怒，我的肉无一完全。因我的罪过，我的骨头也不安宁。我的罪孽高过我的头，如同重担叫我担当不起。因我的愚昧，我的伤发臭流脓。我疼痛，大大拳曲，终日哀痛。我满腰是火。我的肉无一完全。我被压伤，身体疲倦。因心里不安，我就唉哼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Think about it: David had committed a grievous double sin of adultery and murder.  Then he had married the widowed Bathsheba and expected to enjoy happy fruits of his sin.  He had no intention of working himself into a feeling—a very painful feeling—of remorse.  But he was forced into it against his will.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想想：大卫犯了严重的淫乱和谋杀双重罪。然后他娶了寡妇别示巴准备享受罪中之乐。他没有打算让自己陷入这种感受之中—非常痛苦的感受—懊悔。但是他不由自主的陷入其中了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So it is with every Christian.  The sinner does not make up his mind by himself to have a contrite heart.  He would rather enjoy his life in sin and hope for pleasant fruits of his sin.  Contrition does not begin until God thunders his condemnation into the sinner’s conscience and strikes terrors into his conscience through the knowledge of sin.  This we call the preaching of the holy Law of God.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对每个基督徒来说都一样——不是罪人自己决定要感到懊悔。罪人更愿意享受罪中之乐，并期待罪的快乐果实。只有当神将谴责放到罪人良心里使罪人因认识罪而感到恐惧时才会产生懊悔。我们把它称为宣告神的神圣律法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contrition and sorrow over sin won’t always stir up this sort of emotion as David expresses in the previous two Psalms.  While most of us can probably relate with David over the internal struggle and agony, we shouldn’t judge the sincerity of one’s repentance because they didn’t run outside like Peter and “weep bitterly” (Luke 22:62).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因罪而来的懊悔和痛苦并不总会带来如大卫在之前的诗篇里两次所描述的那种感觉。现在大部分人都可能会把大卫内心的痛苦和挣扎联系到自己身上，但我们不应该因为人没有像彼得那样跑出去“痛哭”，就怀疑他们是否真正悔改。（路加福音22:62）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agree or disagree: Contrition is necessary for repentance to be possible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同意还是不同意： 若要悔改成为可能，就必须要有懊悔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agree or disagree: Contrition is not the most important part of repentance.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同意还是不同意：懊悔是悔改的最重要部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;b.  Saving faith&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得救的信心&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The second part of repentance is faith (assurance), a very pleasant feeling, filling the heart with hope and cheer.  Why?  Because the charges against us on account of our sins cannot be upheld; they will have to be ruled out by the Supreme Judge.  Our guilt has been removed.  We shall not die, but live eternally in heaven—a very pleasant feeling.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;悔改的第二部分是信心（的确据），一个非常美妙的感觉，使人心中充满喜乐和盼望。为什么？因为我们的罪给我们带来的指控不再成立；它们都被最高审判官一笔勾销了。我们的罪被除掉了；我们不再会死，反而得着天上的永生，这是一种非常美妙的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acts 2:37 tells us that when Peter had preached the law, his hearers were “cut to the heart”.  They now understood (and believed!) what they had done. They had crucified the Lord of glory! They were scared.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;徒2：37（众 人 听 见 这 话 ， 觉 得 扎 心 ， 就 对 彼 得 和 其 余 的 使 徒 说 ： “弟 兄 们 ， 我 们 当 怎 样 行 ？”）告诉我们，当彼得传讲了律法之后，他的听众觉得“扎心”。他们现在明白（并相信！）了他们所做的事情。他们把荣耀的主钉在了十字架上！他们感到害怕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Peter accordingly encouraged his terror-stricken hearers on Pentecost:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，彼得在五旬节时鼓励那些内心感到恐惧的听众：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acts 2:38-39 “Repent and be baptized, every one of you, in the name of Jesus Christ for the forgiveness of your sins.  And you will receive the gift of the Holy Spirit.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使徒行传 2:38-39彼得说：“你们各人要悔改，奉耶稣基督的名受洗，叫你们的罪得赦，就必领受所赐的圣灵。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;i. Saving faith is produced by the gospel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得救的信心是由福音产生的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 Corinthians 12:3 Therefore I want you to know that no one who is speaking by the Spirit of God says, “Jesus be cursed,” and no one can say, “Jesus is Lord,” except by the Holy Spirit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;林前12:3   所以我告诉你们，被神的灵感动的，没有说耶稣是可咒诅的。若不是被圣灵感动的，也没有能说耶稣是主的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Romans 1:16  For I am not ashamed of the gospel, because it is the power of God that brings salvation to everyone who believes: first to the Jew, then to the Gentile.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗1：16我 不 以 福 音 为 耻 ； 这 福 音 本 是 神 的 大 能 ， 要 救 一 切 相 信 的 ， 先 是 犹 太 人 ， 后 是 希 利 尼 人 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2 Corinthians 4:7 But we have this treasure in jars of clay to show that this all-surpassing power is from God and not from us.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;林后 4:7 我们有这宝贝放在瓦器里，要显明这莫大的力，是出于神，不是出于我们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This is a mistake that we Christians so often make in our application of the gospel to others.  We often feel like we have to “sell” the gospel with our logic and with our rhetoric as though we can somehow make its message more pleasing and enticing and effective.  But no, the power comes from God and not from us.  All our brilliant argumentation and persuasion does not add one iota of strength to the Word.  For we with all our winsome talk are but clay jars, which add nothing of value to the treasure they contain.  It is the word of the gospel alone that creates faith in a despairing heart.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们基督徒在他人身上应用福音时经常会犯这样一个错误。我们经常会用我们严密的逻辑和华丽的雄辩将福音“卖”给他人，好像这样可以使我们所传的福音更有吸引力，更有效。但事实并非如此，能力是从神而来，不是来自我们。我们漂亮的雄辩和劝说不能给神的话增加一丁点儿力量。因为不论我们的言辞如何引人注目，它只不过是一个瓦器，丝毫不能增添瓦器里面储存物的价值。只有福音本身能在绝望的心中产生信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It was a mighty deed of our God when he created the vast world out of nothing.  No man can copy that work.  But to bring faith forth out of fear, or hope out of despair, is infinitely more difficult.  It is utterly beyond the ability of a sinner to believe in the forgiveness of God unless the Holy Spirit creates this faith in his heart.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当神从无到有创造广阔的世界时，他彰显了自己大能的作为，没有人能够复制那一作为。但要从恐惧中生出信心，或从绝望中生出盼望，这其实更难。如果不是圣灵在罪人心中产生信心，罪人根本没有这样的能力来相信神的赦免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The gospel, then, is what creates the bond or trust in Jesus Christ for full and free absolution or forgiveness.  And that is why our forefathers say, “faith is given birth by the gospel, or by absolution.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神的话给我们确据，让我们能够相信耶稣基督完全白白地赦免了我们，把赦罪的恩典赐给我们。这也是我们的先辈们所说的“信心来自福音或赦罪” 的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ii. Saving faith looks to Jesus for forgiveness.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得救的信心仰望耶稣的饶恕&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acts 20:21 “I have declared to both Jews and Greeks that they must turn to God in repentance and have faith in our Lord Jesus.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使徒行传20:21 又对犹太人和希利尼人，证明当向神悔改，信靠我主耶稣基督。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Because faith embraces the merits of our Lord Jesus, what does it look towards God for?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为信心接纳我们主耶稣成就的大功，它向神仰望的是什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;iii. Saving faith comforts the contrite sinner.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得救的信心安慰懊悔的罪人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consider the feeling of pain David was going through prior to Nathan’s revealing of David’s sin…consider Nathan’s announcement of the Law – “You deserve to die!”… consider Nathan’s announcement of the gospel – “The Lord has taken away your sin!”  And now apply these same steps to your own personal heart and I promise you that it will leap for joy, confident that our God in Christ Jesus has taken away our guilt!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思想拿单向大卫指出他的罪之前大卫所经历的痛苦感受… 思想拿单宣告神的律法—“你应该死！”…思想拿单宣告福音—“耶和华已除掉你的罪！”时他的感受怎样。现在把这些步骤应用在自己身上，我保证你一定会欢呼雀跃，你会确信我们的神在主耶稣里已经除掉了我们的罪！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Our article therefore teaches that this faith brings comfort to the conscience and delivers it from terror.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这篇关于信心的讲章教导我们，信心会使我们的良心得到安慰，并且会让人脱离恐惧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We heard how David felt in contrition.  But now listen how David feels through faith, which embraces Christ’s forgiveness…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们听到了大卫悔罪时的感受。让我们再听大卫因相信而领受基督赦免时的感受…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Psalm 103:1-5&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Praise the LORD, O my soul; all my inmost being, praise his holy name.  Praise the LORD, O my soul, and forget not all his benefits—who forgives all your sins and heals all your diseases, who redeems your life from the pit and crowns you with love and compassion, who satisfies your desires with good things so that your youth is renewed like the eagle’s.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诗篇 103:1-5我的心哪，你要称颂耶和华。凡在我里面的，也要称颂他的圣名。我的心哪，你要称颂耶和华，不可忘记他的一切恩惠。他赦免你的一切罪孽，医治你的一切疾病。 他救赎你的命脱离死亡，以仁爱和慈悲为你的冠冕。他用美物，使你所愿的得以知足，以致你如鹰返老还童。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Don’t mistake that to mean that the terrors of the conscience are forever gone and banished, never to return.  That will not happen till we reach the church triumphant in the Kingdom of heaven.  While we continue here on earth, sin will daily beset us, and the law of God, which we violate with our sins, will continue to strike terrors into our hearts.  But painful though they may be, they shall not prevail; they shall not dominate our lives.  Jesus says, in John 16:20 that “Our grief will turn to joy.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不要错误地以为它在说人心中的恐惧会从此一去不返。这种情形会一直持续，直到你回到天国，到教会完全得胜时才会结束。只要我们还活在地上，罪就会日日困扰我们；另外，神的律法也因为我们犯罪违犯了它而继续用恐惧撞击我们的心灵。不过，尽管它们可能痛苦，但却不会压倒一切；它们不会主宰我们的生命。耶稣在约翰福音16:20节说：“我们的忧愁将会变为喜乐”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But for now, we receive a foretaste of what we will receive eternally when we repent of our sins.  Just like the jailer at Philippi “was filled with joy because he had come to believe in God—he and his whole family” (Acts 16:34).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过现在，我们所得到的只是在提前品尝将来悔罪之后要永远得到的东西。就像腓立比的狱卒，他“因为信了神，都很喜乐—他和他的全家”（使徒行传16:34）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;THOUGHT QUESTION Are either of these two parts of repentance (contrition &amp;amp; faith) produced by the sinner himself?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思考问题：你有什么看法？这两部分（悔罪&amp;amp;信心）中有哪一个是由罪人自己制造出来的吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;iv. Saving faith produces fruit in keeping with repentance.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得救的信心结出与悔改相称的果子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Don’t let your flesh deceive you.  When our flesh first hears that our sins are forgiven out of the pure mercy of God without any merit or worthiness on our part, we are ready to jump to the conclusion that we can live our lives any way we want to, including pleasing our sinful flesh.  The free forgiveness we receive from Christ is not a license for us to please our flesh and sin as we choose.  Listen to the words of Paul…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不要让你的肉体欺骗你。当我们的肉体一听到我们的罪是单单因着神的怜悯就得着赦免，并不是因为我们自己的功绩使我们配得赦免时，我们会轻率的得出结论说，我们可以任意妄为地过我们需要的生活了，包括取悦我们有罪的肉体。但是，从主耶稣那里白白得来的救恩并不是一张通行证，让我们可以任意去做取悦肉体和犯罪的事。听听保罗怎么说…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Romans 6:1-2 What shall we say, then?  Shall we go on sinning so that grace may increase?  By no means!  We died to sin; how can we live in it any longer?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗马书 6:1-2 这样，怎么说呢。我们可以仍在罪中，叫恩典显多吗？断乎不可。我们在罪上死了的人，岂可仍在罪中活着呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Our article goes on to state that good works must follow, for these are the fruits of repentance.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一信条继续谈到…随后要有相应的好行为，因为这些是悔改的果子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;John 15:1 -2 “I am the true vine, and my Father is the gardener. 2 He cuts off every branch in me that bears no fruit, while every branch that does bear fruit he prunes so that it will be even more fruitful.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约翰福音15:1 -2“我是真葡萄树，我父是栽培的人. 凡属我不结果子的枝子，他就剪去。凡结果子的，他就修理干净，使枝子结果子更多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luke 3:7-14  John said to the crowds coming out to be baptized by him, “You brood of vipers! Who warned you to flee from the coming wrath? 8 Produce fruit in keeping with repentance. And do not begin to say to yourselves, ‘We have Abraham as our father.’ For I tell you that out of these stones God can raise up children for Abraham. 9 The ax is already at the root of the trees, and every tree that does not produce good fruit will be cut down and thrown into the fire.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10 “What should we do then?” the crowd asked.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11 John answered, “Anyone who has two shirts should share with the one who has none, and anyone who has food should do the same.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12 Even tax collectors came to be baptized. “Teacher,” they asked, “what should we do?”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13 “Don’t collect any more than you are required to,” he told them.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14 Then some soldiers asked him, “And what should we do?”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;He replied, “Don’t extort money and don’t accuse people falsely—be content with your pay.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路3：7-14&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7约 翰 对 那 出 来 要 受 他 洗 的 众 人 说 ： 毒 蛇 的 种 类 ！ 谁 指 示 你 们 逃 避 将 来 的 忿 怒 呢 ？ 8你 们 要 结 出 果 子 来 ， 与 悔 改 的 心 相 称 。 不 要 自 己 心 里 说 ： 有 亚 伯 拉 罕 为 我 们 的 祖 宗 。 我 告 诉 你 们 ， 神 能 从 这 些 石 头 中 ， 给 亚 伯 拉 罕 兴 起 子 孙 来 。 9现 在 斧 子 已 经 放 在 树 根 上 ， 凡 不 结 好 果 子 的 树 就 砍 下 来 ， 丢 在 火 里 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10众 人 问 他 说 ： 这 样 ， 我 们 当 作 什么 呢 ？ 11约 翰 回 答 说 ： 有 两 件 衣 裳 的 ， 就 分 给 那 没 有 的 ； 有 食 物 的 ， 也 当 这 样 行 。 12又 有 税 吏 来 要 受 洗 ， 问 他 说 ： 夫 子 ， 我 们 当 作 什么 呢 ？ 13约 翰 说 ： 除 了 例 定 的 数 目 ， 不 要 多 取 。 14又 有 兵 丁 问 他 说 ： 我 们 当 作 什么 呢 ？ 约 翰 说 ： 不 要 以 强 暴 待 人 ， 也 不 要 讹 诈 人 ， 自 己 有 钱 粮 就 当 知 足 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;THOUGHT QUESTIONS:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思考题：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;What sort of fruits should the church look for from a repentant sinner who…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教会应该从一个犯了什么罪而悔改的罪人身上寻找不一样的果子呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a) ….had committed adultery against their spouse?&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;犯了奸淫，背叛配偶的罪
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;b) ….had refused to attend worship or receive communion?&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;犯了拒绝参加敬拜或领受圣餐的罪
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;c) ….had stolen money or goods from their place of work?&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;….犯了偷钱或偷工作单位东西的罪
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;IV.  We therefore condemn those who deny these truths concerning repentance.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此我们谴责那些否认有关悔改的这些真理的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a. We condemn the Anabaptists and all those who teach “once saved, always saved”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们谴责再洗礼派以及所有教导“一次得救，永远得救”的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Our article of faith also condemns the teaching of the Anabaptists.  Strict Calvinists today hold the same view.  They say that once man has been reborn he can never again lose his faith.  A Presbyterian statement of faith on February 21, 1929, had this to say on the final perseverance of the saints:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们关于信心的这一信条也谴责再洗礼派的教导。今天保守的加尔文信徒也持有同样的观点。他们认为，人一旦重生就再不会失去信心。一个长老派教会在1929年2月21日有关信心的陈述中，提到圣徒最后的坚忍是这样说的：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“This doctrine teaches that those who are true believers in Christ as their Savior, since they are foreordained to salvation, never can fall completely away from salvation, but will persevere in the faith until the end of their lives and be saved.  In other words, once a man becomes a true Christian, he will remain a Christian till he dies, and is saved for all eternity.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这条教义教导，那些真正相信基督为他们救主的信徒，因为他们已经被提前预定要得救恩，所以永远不会完全从救恩上失落，而会在信心上坚持，直到生命结束，然后得着拯救。换句话说，如果一个人成为真正的基督徒，他就会到死都是基督徒，并且永远得着救赎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This false teaching denies the need for Christians to listen to God’s law any longer, now that they have come to believe in Jesus. There are many warnings in the Bible which have been given to us Christians to hear so that we remain on guard against the sinful nature.  These warnings remind us that our help is in the LORD, and in his gospel and not in ourselves.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种错误教导否认基督徒需要继续听从神的律法，既然他们已经相信了耶稣。圣经中有很多警告，都是神赐给我们在主里的基督徒的，为的是让我们能防备罪恶的本性。这些警告提醒我们，我们的帮助在神里面，在福音里面，但不在我们自己里面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;b. We condemn those who teach “entire sanctification”.  (E.g., Church of the Nazarene; Methodism)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们谴责那些教导“完全成圣”的人。（如：拿撒勒教会；卫理公会）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;St. John warns us, “If we claim we have not sinned, we make him out to be a liar and his word has no place in our lives” (I John 1:8,10).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣约翰警告我们：“我们若说自己无罪，便是自欺，真理不在我们心里了”（约翰一书1:8,10）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;John Wesley (A.D. 1703-1791) was the founder of Methodism.  He taught entire sanctification. Methodism still teaches:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约翰-卫斯理（公元后1703-1791）是卫理公会的创办者。他教导完全称义。卫理公会还仍然在教导以下内容：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entire sanctification is a state of perfect love, righteousness and true holiness which every regenerate believer may obtain by being delivered from the power of sin, by loving God with all the heart, soul, mind and strength, and by loving one&amp;rsquo;s neighbor as one&amp;rsquo;s self. Through faith in Jesus Christ this gracious gift may be received in this life both gradually and instantaneously, and should be sought earnestly by every child of God.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;完全称义是在爱、公义和真正圣洁上达到完美的一种状态，是每一个重生的信徒通过从罪的权势下被解救出来，被慈爱的神全心、全灵、全意、全力所爱，并通过爱人如己而可能达到的状态。通过相信耶稣基督，人就可以在这一生中逐渐或立即得到这一恩典的礼物，而且神的每一个孩子都应该渴慕寻求它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consider this statement by the Church of the Nazarene.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思考拿撒勒教会的陈述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“We believe that entire sanctification is that act of God, subsequent to regeneration, by which believers are made free from original sin, or depravity, and brought into a state of entire devotement to God, and the holy obedience of love made perfect.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们相信完全成圣是神的作为，是重生的结果，信徒因此得以从原罪或堕落中得到释放，并被带入一种向神完全奉献的状态，而且圣洁的爱的顺服达到完美。”3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Compare the above statements with Paul’s words in Romans 7:18.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对比上述说法与保罗在罗马书7：18中的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;THOUGHT QUESTION: How does the teaching of “entire sanctification” put the Christian into a spiritually dangerous situation?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思考题：“完全成圣”的教导将基督徒置于怎样的一种属灵危险境地？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Perfectionism began long before Wesley brought it to the church.  The Roman Catholic Church, for centuries, has maintained that some Christians not only can achieve perfectly pure sanctification in this life but are also able by keeping the monastic vows to do more good works than are required of them for their own salvation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;完美主义早在卫斯理把它带入教会之前就已经存在。罗马天主教会在几个世纪以来就一直主张，有些基督徒不仅可以在生活中完全成圣，而且还可以通过持守修道院的誓言来积攒额外的善行使自己得救。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;c.  We condemn the Novatians and all those who refuse to forgive fallen Christians when they repent.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们谴责诺瓦替安派（Novatians）（他们严正否认尘世的悔改所能产生的效果；）以及所有拒绝赦免那些犯罪之后又悔改的基督徒的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Novatian (A.D. 200-258) was a priest who refused forgiveness for those who denied Jesus during the Roman persecution under emperor Decius.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺瓦提安（公元后200-258）是一个主教，他拒绝赦免那些在罗马帝国皇帝德西乌斯 (201～215)统治下否认耶稣的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The refusal to forgive those who repent when they have fallen from faith – is the refusal to serve sinners with the gospel.  This is a refusal to be the Church in this world.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拒绝赦免那些从信心上失落但又悔改的人—就是拒绝用福音服侍罪人。这实际是在拒绝在这个世界上存在教会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;d.  We condemn those who demand payment [or satisfactions] for sin by those who repent. (E.g., the Roman Catholic Church)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们谴责那些要求让悔改的人为他们的罪做出补偿（或赔偿）的人（如罗马天主教会）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Roman Catholic Church teaches that repentance is (1) contrition, (2) confession and then (3) satisfaction.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗马天主教会教导，悔改是（1）懊悔，（2）承认并（3）赔偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The first part they call by the same name that we do, but they mean something altogether different from what the Scriptures say about contrition.  They mean a feeling of sorrow which a sinner produces deliberately in his own heart.  Moreover, the sinner is demanded to produce a very deep feeling of remorse.  They teach a person to work himself into an agony of despair so that he is doing something by which he removes the guilt and then merits forgiveness for his sin.  This self-made contrition Luther calls a “manufactured” repentance.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们对第一部分的命名跟我们的一样，但他们的意思却与圣经所说的悔罪完全不同。他们的懊悔指的是罪人自己生出的悔恨感。此外，他们要求罪人要生出很深的懊悔感，并且给人教授怎样让自己陷入绝望痛苦的方法，使他们能用这种方法来去除自己的罪过，使自己配得神的赦免。这种自己制造的懊悔被路德称为“加工出来的”悔改。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notice that the article speaks of “good works” and “fruits of repentance”.  Article 12 does not speak about “satisfactions”.  “Satisfactions” is the Roman Catholic Church’s way of speaking about the “good” we do. The Roman Catholic Church says that we do this “good” for the purpose of removing the punishment we have earned and deserve for our sins. This false teaching robs Jesus of his glory. The Roman Catholic Church’s teaching about satisfactions leaves the sinner without gospel comfort.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请注意，这一信条说到了“好行为”和“悔改的果子”。信条12没有谈论“赔偿”。“赔偿”是罗马天主教会对我们所做的“好事”的一种说法。罗马天主教会说，我们做这一“善行”的目的是为了除掉我们的罪应该承受和赢得的惩罚。这一错误教导抢夺了耶稣当得的荣耀。罗马天主教会有关赔偿的教导夺走了罪人能够从福音得到的安慰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conclusion&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结论&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In connection with this article, we rejoice in the free and unbounded grace of our God, who is ever ready to receive repentant sinners with open arms.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据本篇所述，我们要在神白白赐给人的浩大恩典中欢喜，因为神总是乐意张开双臂接纳罪人悔改。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Appendix&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;附录&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Below is further testimony that God’s Word warns Christians against falling away from faith in Jesus&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是神的话语警告基督徒不要失去对基督信仰的更多见证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nehemiah 9:29-30 “You warned them to return to your law, but they became arrogant and disobeyed your commands.  They sinned against your ordinances, by which a man will live if he obeys them.  Stubbornly they turned their backs on you, became stiff-necked and refused to listen.  For many years you were patient with them.  By your Spirit you admonished them through your prophets.  Yet they paid no attention, so you handed them over to the neighboring peoples.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尼希米记 9:29-30又警戒他们，要使他们归服你的律法。他们却行事狂傲，不听从你的诫命，干犯你的典章（人若遵行就必因此活着），扭转肩头，硬着颈项，不肯听从。但你多年宽容他们，又用你的灵藉众先知劝戒他们，他们仍不听从，所以你将他们交在列国之民的手中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I Timothy 4:1 The Spirit clearly says that in later times some will abandon the faith and follow deceiving spirits and things taught by demons.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提前 4:1  圣灵明说，在后来的时候，必有人离弃真道，听从那引诱人的（邪）灵，和鬼魔的道&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;II Timothy 1:15 You know that everyone in the province of Asia has deserted me, including Phygelus and Hermogenes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提后 1:15凡在亚西亚的人都离弃我，这是你知道的。其中有腓吉路和黑摩其尼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;II Timothy 2:17-18 Their teaching will spread like gangrene.  Among them are Hymenaeus and Philetus, who have wandered away from the truth.  They say that the resurrection has already taken place, and they destroy the faith of some.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提后 2:17-18他们的话如同毒疮，越烂越大。其中有许米乃和腓理徒。他们偏离了真道，说复活&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;的事已过，就败坏好些人的信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;II Timothy 4:10 For Demas, because he loved this world, has deserted me and has gone to Thessalonica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提后4:10因为底马贪爱现今的世界，就离弃我往帖撒罗尼迦去了。革勒士往加拉太去。提多往&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挞马太去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isaiah 66:3-4 But whoever sacrifices a bull is like one who kills a man, and whoever offers a lamb, like one who breaks a dog’s neck; whoever makes a grain offering is like one who presents pig’s blood, and whoever burns memorial incense, like one who worships an idol.  They have chosen their own ways, and their souls delight in their abominations; so I also will choose harsh treatment for them and will bring upon them what they dread.  For when I called, no one answered, when I spoke, no one listened.  They did evil in my sight and chose what displeases me.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赛66:3-4假冒为善的宰牛好像杀人。献羊羔好像打折狗项。献供物好像献猪血。烧乳香&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好像称颂偶像。这等人拣选自己的道路，心里喜悦行可憎恶的事。我也必拣选迷惑他们的事，使他们所惧怕的临到他们。因为我呼唤，无人答应。我说话，他们不听从。反倒行我眼中看为恶的，拣选我所不喜悦的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luke 8:13  Those on the rocky ground are the ones who receive the word with joy when they hear it, but they have no root. They believe for a while, but in the time of testing they fall away.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路8：13那 些 在 磐 石 上 的 ， 就 是 人 听 道 ， 欢 喜 领 受 ， 但 心 中 没 有 根 ， 不 过 暂 时 相 信 ， 及 至 遇 见 试 炼 就 退 后 了 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hebrews 10:26-31 If we deliberately keep on sinning after we have received the knowledge of the truth, no sacrifice for sins is left, but only a fearful expectation of judgment and of raging fire that will consume the enemies of God.  Anyone who rejected the law of Moses died without mercy on the testimony of two or three witnesses.  How much more severely do you think a man deserves to be punished who has trampled the Son of God under foot, who has treated as an unholy thing the blood of the covenant that sanctified him, and who has insulted the Spirit of grace?  For we know him who said, “It is mine to avenge; I will repay,” and again, “The Lord will judge his people.”  It is a dreadful thing to fall into the hands of the Living God.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来 10:26-31因为我们得知真道以后，若故意犯罪，赎罪的祭就再没有了。惟有战惧等候审判和那烧灭众人的烈火。人干犯摩西的律法，凭两三个见证人，尚且不得怜恤而死。何况人践踏神的儿子，将那使他成圣之约的血当作平常，又亵慢施恩的圣灵，你们想，他要受的刑罚该怎样加重呢。因为我们知道谁说，伸冤在我，我必报应。又说，主要审判他的百姓。落在永生神的手里真是可怕的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I Peter 5:8-9 Be self-controlled and alert.  Your enemy the devil prowls around like a roaring lion looking for someone to devour.  Resist him, standing firm in the faith, because you know that your brothers throughout the world are undergoing the same kind of sufferings.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彼前5:8-9  务要谨守，儆醒。因为你们的仇敌魔鬼，如同吼叫的狮子，遍地游行，寻找可吞吃的人。你们要用坚固的信心抵挡他，因为知道你们在世上的众弟兄，也是经历这样的苦难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;II Peter 2:20-22 If they have escaped the corruption of the world by knowing our Lord and Savior Jesus Christ and are again entangled in it and overcome, they are worse off at the end than they were at the beginning.  It would have been better for them not to have known it and then to turn their backs on the sacred command that was passed on to them.  Of them the proverbs are true: “A dog returns to its vomit,” and, “A sow that is washed goes back to her wallowing in the mud.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彼后2:20-22  倘若他们因认识主救主耶稣基督，得以脱离世上的污秽，后来又在其中被缠住制伏，他们末后的景况，就比先前更不好了。他们晓得义路，竟背弃了传给他们的圣命，倒不如不晓得为妙。俗语说得真不错，狗所吐的他转过来又吃。猪洗净了又回到泥里去辊。这话在他们身上正合式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;II Peter 3:17-18 Therefore, dear friends, since you already know this, be on your guard so that you may not be carried away by the error of lawless men and fall from your secure position.  But grow in the grace and knowledge of our Lord and Savior Jesus Christ.  To him be glory both now and forever!  Amen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彼后3:17-18亲爱的弟兄阿，你们既然豫先知道这事，就当防备，恐怕被恶人的错谬诱惑，就从自己坚固的地步上坠落。你们却要在我们主救主耶稣基督的恩典和知识上有长进。愿荣耀归给他，从今直到永远。阿们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Revelation 2:5 Remember the height from which you have fallen!  Repent and do the things you did at first.  If you do not repent, I will come to you and remove your lampstand from its place.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;启2:5   所以应当回想你是从那里坠落的，并要悔改，行起初所行的事。你若不悔改，我就临到你那里，把你的灯台从原处挪去 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I Corinthians 5:1,2,5 It is actually reported that there is sexual immorality among you, and of the kind that does not occur even among pagans: a man has his father’s wife.  And you are proud! Shouldn’t you rather have been filled with grief and have put out of your fellowship the man who did this?  (5) hand this man over to Satan, so that the sinful nature may be destroyed and his spirit saved on the day of the Lord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;林后5: 1,2,5风闻在你们中间有淫乱的事。这样的淫乱，连外邦人中也没有，就是有人收了他的继母。你们还是自高自大，并不哀痛，把行这事的人从你们中间赶出去。要把这样的人交给撒但，败坏他的肉体，使他的灵魂在主耶稣的日子可以得救。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;II Corinthians 2:6-8 The punishment inflicted on him by the majority is sufficient for him.  Now instead, you ought to forgive and comfort him, so that he will not be overwhelmed by excessive sorrow.  I urge you, therefore, to reaffirm your love for him.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;林后2:6-8这样的人，受了众人的责罚，也就够了。倒不如赦免他，安慰他，免得他忧愁太过，甚至沉沦了。所以我劝你们，要向他显出坚定不移的爱心来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;With all these passages regarding a person’s ability to fall away from faith in Jesus, no wonder why the Bible admonishes and encourages Christians to make good use of their time of grace here on earth.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有这么多关于一个人可能跌倒而失去对主耶稣的信心的经节，难怪圣经要劝诫和鼓励基督徒珍惜在地上的恩典时代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paul says it is necessary that a Christian work out his own salvation “with fear and trembling” (Philippians 2:12), and Peter warns, “Be self-controlled and alert,” because our “enemy the devil prowls around like a roaring lion looking for someone to devour” (I Peter 5:8).  Jesus says, “Watch and pray so that you will not fall into temptation.  The spirit is willing, but the body (KJV = flesh) is weak” (Matthew 26:41).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保罗说基督徒应该“恐惧战兢”地做成自己得救的工作（腓立比书2:12）；彼得警告说：“勿要谨守，儆醒！”因为我们的“仇敌魔鬼，如同吼叫的狮子，遍地游行，寻找可吞吃的人”（彼得前书5:8）。 耶稣说：“总要儆醒祷告，免得入了迷惑。你们心灵固然愿意，肉体却软弱了”（马太福音 26:41）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yes, a baptized Christian may fall away from grace.  But at the same time, those who have fallen away must not despair as though they were doomed and there was no help for them.  Let them, instead, repent of their sins and turn to God in Christ Jesus for forgiveness.  The way to repentance is not blocked for them, unless they block it for themselves through the error of unbelief!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，一个受洗的基督徒还是有可能在恩典上坠落。但是同时，坠落的人不可绝望好像没有希望一样。相反，要让他们悔改认罪并转向神，以求得赦免。通向悔改的路始终向他们敞开，除非他们因为不信的失误自己堵住了自己的路！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assignment&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作业&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Complete Test on Unit B – Articles 7-12
Submit your completed test to your instructor by the date that is given you.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;完成B 单元测验  —— 信条7-12&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按日期上交。&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Courses: 测试B</title>
      <link>/zh-cn/courses/208/14/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/zh-cn/courses/208/14/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Note to the student:  This test covers lessons 9-13 as indicated within the test. You may use your notes and the GBI lesson materials as you complete the test. Provide your answers below each question in a way that you are able to send your completed test to our interpreter to be evaluated.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;致学生：这份试卷覆盖第9-13课的内容。你可以使用你的笔记和恩典圣经学院课程的讲义材料来帮助你完成试卷。请在下面的每道题后作答，并将试卷按期发送给翻译老师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lesson 9 – Overview of articles 1-12; Articles 7 &amp;amp; 8: About the Church;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;What the Church Is  (29 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第9课—信条1-12条总复习；信条第7-8条：论教会；教会是什么&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（29分）&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Put articles 1-12 of the Augsburg Confession in the correct order. (5 points) 将奥格斯堡宣言的第1-12个信条按照顺序排列起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;About Original Sin 论原罪&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;About the Son of God 论神子&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;About God 论神&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;What the Church is 教会是什么&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;About the Lord’s Supper论圣餐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;About the Ministry 论圣工&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;About Repentance论悔改&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;About the Church 论教会&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;About New Obedience论新的顺服&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;About Justification 论称义&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;About Baptism 论洗礼&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;About Confession 论认罪&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Article 1 第1条&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Article 2第2条&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Article 3第3条&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Article 4第4条&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Article 5第5条&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Article 6第6条&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Article 7第7条&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Article 8第8条&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Article 9 第9条&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Article 10第10条&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Article 11第11条&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Article 12第12条&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Which articles of the Augsburg Confession apply to every human being? (4 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥格斯堡宣言的哪些信条可以应用到每一个人身上？（4分）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Which articles of the Augsburg Confession apply to the person who believes in Jesus? (4 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥格斯堡宣言的哪些信条可以应用到相信耶稣的人身上？（4分）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Which articles of the Augsburg Confession apply to the Church; to the gatherings of those who believe in Jesus? (4 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥格斯堡宣言的哪些信条可以应用于教会，即那些相信耶稣的群体身上？（4分）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;We call the Holy Christian Church “invisible” because… (3 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们把圣洁基督教会称为“无形”是因为&amp;mdash;（3分）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a. ____ The Holy Christian Church is the gathering of those who have faith&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;_____圣洁基督教会是那些相信的人聚在一起的团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;b. ____ Faith in Jesus is a matter of the heart&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;_____相信耶稣是一个内心的活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;c. ____ Only God can see into the heart to know if a person believes in Jesus&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;_____只有神能看到人的内心，知道一个人是否相信耶稣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;d. ___All of the above
_____ 以上所有选项。（正确）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Where will the Church be found here on earth? (3 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地上的教会可以在哪里找到？（3分）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;What is the basis for true unity in the Church? (3 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教会真正联合的基础是什么？（3分）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;What gives Baptism its power to forgive sins and to work faith in those who are baptized? (3 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洗礼从哪里得着能力赦免罪恶，并在那些接受洗礼的人里面制造信心？（3分）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a._____The water that is used must be blessed by a priest or a deacon before it is used in Baptism.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洗礼使用的水在被使用前必须要由牧师或执事祝福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;b.____ The words of Jesus, “in the name of the Father and of the Son and of the Holy Spirit” make Baptism a washing of rebirth and renewal by the Holy Spirit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶稣的话语：“奉父、子、和圣灵的名”使洗礼成为一个重生的洗，而且被圣灵所更新。（正确）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;c._____The person who does the baptizing has attended seminary and has been ordained.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施洗的人上过神学而且已被按立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lesson 10 – Augsburg Confession Article 9 - About Baptism (15 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第十课—奥格斯堡宣言信条第九条—论洗礼（15分）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Where does the Bible record Jesus’ words by which Jesus instituted Baptism for the Church to use until Jesus returns on the Last Day? (3 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣经什么地方记录了耶稣的话说，洗礼是耶稣为教会设立的，人要一直使用，直到耶稣在末日再来？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Choose the best answer.  Jesus directs his Church to baptize… (3 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选择最佳答案。耶稣指示教会为哪些人施行洗礼&amp;mdash;（3分）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a. _____ People who already have faith in Jesus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些已经相信耶稣的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;b. _____ People who are old enough to understand what Baptism is.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些年龄大到能理解洗礼是什么意思的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;c. ____ People who request Baptism for themselves or for their children&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;______那些请求为他们自己和他们的孩子洗礼的人。（正确）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;What gives Baptism its power to save people? (3 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洗礼从哪里得着拯救人的能力？（3分）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a. _____ The person who performs the Baptism&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;_____ 从施行洗礼的人那里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;b. _____ The words of Jesus used with the water of Baptism&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;_____从与洗礼的水一同使用的耶稣的话语那里。（正确）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;c. _____ The purity of the water that is used in Baptism&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;_____ 从洗礼中使用的水的纯洁而来。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;True or False:  Baptism is able to work faith in a little child and in babies. (2 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对还是错：洗礼能够在小孩子和婴儿里面制造信心。（2分）（对）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Cite two evidences that the ancient church baptized babies. (4 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;举两个证据说明古代教会为婴儿施洗。（4分）（答案可有不同）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a. From the Bible:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从圣经中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;b. From the history of the ancient Church:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从古代教会的历史中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lesson 11 – Augsburg Confession Article 10 - About the Lord’s Supper (20 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第11课—奥格斯堡宣言 信条第10条—论圣餐（20分）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;What is the single truth confessed in Article 10, About the Lord’s Supper (2 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信条10中宣告的有关圣餐的单一真理是什么？（2分）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;What is the Lord’s Supper according to Martin Luther’s Small Catechism? (2 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据马丁路德的小要理问答，圣餐是什么？（2分）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Which are the two earthly elements used in the Lord’s Supper? (2 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣餐中使用的两个物质元素是什么？（2分）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;What does Jesus give to us through these earthly elements? (2 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶稣通过这些物质元素把什么赐给我们？（2分）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Which Church bodies deny that we receive the earthly elements in the Lord’s Supper? (4 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪个教会团体否认我们在圣餐中接受物质元素？（4分）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Which grouping of Christians say we receive only the earthly elements in the Lord’s Supper? (4 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪些基督徒群体说我们在圣餐中只接收物质元素？（4分）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Why do we believe that in the Lord’s Supper Jesus gives us his true body and his true blood together with the bread and the wine? (4 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们为什么相信耶稣在圣餐中把他真实的身体和他真实的血连同饼和酒一起赐给了我们？（4分）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a. _____ This makes logical sense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;_____ 这样合乎逻辑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;b. _____ The Church says this is true.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;_____  教会说这是真实的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;c. _____ Jesus promises to do this when we receive the Lord’s Supper.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;_____ 耶稣应许在我们领受圣餐时他要做这件事。（正确）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lesson 12 – Augsburg Confession Article 11 - About Confession (20 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第十二课— 奥格斯堡宣言 信条第11条— 论认罪（20分）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Which Bible message proclaims that heaven is closed to sinners? (3 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪类圣经经文宣告天堂向罪人关闭了？（3分）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a. ____  the Law&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;_____ 律法  （正确）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;b. _____ the Gospel&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;_____ 福音&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Which Bible message proclaims that heaven is open to all believers? (3 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪类圣经经文宣告天堂向所有信徒开放？（3分）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a. ____  the Law 律法&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;b.____ the Gospel 福音 （正确）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;What are the two parts of Confession? (6 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;认罪的两个部分是什么？(6分)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a. ___________________________&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;b. ___________________________&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;What should the person who hears confession say to the person who confesses his/her sins? (4 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聆听认罪之人承认自己的罪，聆听者应该对他说什么？（4分）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Gospel forgiveness removes: (4 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福音的赦罪除掉了：（4分）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a. _____ the guilt of all our sins 我们所有的罪过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;b. _____ the temporal and eternal punishment we deserve to suffer for our sins 我们因犯罪而该受的暂时和永恒的惩罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;c. _____ both the guilt of our sins and the punishment we deserve to suffer for our sins. 我们罪过和我们因罪而该受的惩罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lesson 13 – Augsburg Confession Article 12 - About Repentance&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(16 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第13课—奥格斯堡宣言 信条第12条—论悔改&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Is it possible for a Christian to lose his/her faith?  Cite a Bible passage that supports your answer (4 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个基督徒是否有可能会失去他的信心？举一处圣经经文支持你的答案（4分）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Is it possible for the person who loses his/her faith to return and to trust in Jesus again and be saved?  Cite a Bible passage that supports your answer (4 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个失去信心的人是否有可能回转并再次相信耶稣而得到拯救？举一处圣经经文支持你的答案（4分）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;How is the Church to deal with those who fall from faith when they repent? (4 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些失去信心的人又悔改时，教会应该怎样处理？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Which message makes us sad and afraid because of the sins we have committed? (2 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪类经文让我们因为我们犯的罪而难过害怕？（2分）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a. Law  律法&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;b. Gospel  福音&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Which message gives us joy because it says our sins are forgiven? (2 points)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪类经文给我们喜乐，因为它说我们的罪被赦免了？（2分）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;a. Law  律法&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;c. Gospel  福音&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Courses: 认信和基督教信经</title>
      <link>/zh-cn/courses/211/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 03:17:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>/zh-cn/courses/211/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;h2 id=&#34;课程纲要&#34;&gt;课程纲要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本课程主要介绍基督徒对基督教信仰的认信，以及对基督教三大信经（使徒信经，尼西亚信经，亚他那修信经）的文本、发展和主要特征的概要。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;本课程的目标为&#34;&gt;本课程的目标为&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;深入了解做基督徒的含义，以及基督徒如何基于对圣经信心的认信。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;详细了解基督教三大信经的内容、发展和意义。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为教导他人承认基督教信仰和认信打好牢固的基础。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;课程大纲&#34;&gt;课程大纲&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;第 1 课：介绍和对信仰的认信&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第 2 课：在信徒团契中对基督教信仰的认信&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第 3 课：对基督教信仰的认信（原则）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第 4 课：基督教信经和使徒信经&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第 5 课：尼西亚信经&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第 6 课：亚他那修信经&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第 7 课：结语以及考试作业&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;课前准备&#34;&gt;课前准备&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;学生需阅读并思考相关文献，并且完成每一节的学习指南。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;课堂程序&#34;&gt;课堂程序&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;教师将带领和指导与学生（通过翻译，如果需要）在课堂上讨论学习指南，并指定下一节课的学习指南。教师将在课程结束时对学生进行考试。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;课程教材&#34;&gt;课程教材&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;认信和基督教信条（双语版）&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;课程长度&#34;&gt;课程长度&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本课程教学时间通常为 11-14 小时，共7节课，每节课 90-120 分钟，外加期末考试。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;学分要求&#34;&gt;学分要求&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;完成本课程并获得学分，学生必须：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;出席至少 75% 的教学课程&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在课堂上积极参与讨论&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;按时并认真完成教师所布置的作业和测试&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Courses: 奥格斯堡信条 ⅱ</title>
      <link>/zh-cn/courses/209/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jan 2022 14:41:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>/zh-cn/courses/209/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;h2 id=&#34;课程安排&#34;&gt;课程安排&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;(This information will be filled in by the class scheduler. Days and times will be listed for China)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;教师&#34;&gt;教师&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;(This information will be filled in by the course scheduler, giving name and brief bio)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;课程简介&#34;&gt;课程简介&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;奥格斯堡信条是基督教会的重要文献之一。其包含28条简明的论纲分别涉及基本的基督教信仰真理和在教会生活中的运用。奥格斯堡信条将分成两门课程教导，本课程是第一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥格斯堡信条得名于德国的奥格斯堡城。奥格斯堡信条首先在这里发表。发表信条者冒着失去自己的工作、名声和全部生活所需的风险勇敢地发表自己对圣经真理的认信。每个信条都用清楚简明的方式阐述一条基督教基本真理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个基督徒都当对此信条有清楚的认知。本门课程包含信条的13-28部分（大纲如下），每一个信条都关乎基督徒当如何践行他们的信仰及如何在他们的会众中彼此服事。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;课程目标&#34;&gt;课程目标&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本课旨在帮助学生&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;将律法与福音的真理应用在学生的身心中，以致于结出基督徒生活的美好果实。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明白基督徒如何通过他们中受呼召的（代表他们的）牧者来应用圣经真理。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在基督徒的个人事工中使用神的话语并且用爱心说诚实话。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;用爱心清楚明白的阐述真理并指明假教训。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;将所有荣耀归于耶稣因祂为罪人所行的救赎之功。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;用无条件的福音给悔改的罪人以足够的安慰。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;课程要求&#34;&gt;课程要求&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;• 该课程向每一名恩典圣经学院的学员开放。
• 该课程为三种证书项目的选修课程。
• 凡选修该门课程的学员需对圣经有基本的认识。
• 如需获得本门课程的学分，学员参加75%以上的课堂教学。积极的参与课堂教会。确保按时完成任课老师所布置的作业、复习及测验并符合要求。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;大纲&#34;&gt;大纲&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;第一部分&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;复习课程#108: 第一条至第十二条&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第十三条: 施行圣礼&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第十四条: 教会的秩序；第十五条：教会的传统&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第十六条: 公民事务&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第十七条: 基督的再来和审判 课程测试&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;第二部分
6. 第十八条: 自由意志; 第十九条: 罪的源头
7. 第二十条: 善工
8. 第二十一条: 圣徒的荣誉
9. 第二十二条: 圣礼的两个组成部分
10. 第二十三条: 教士的婚姻 课程测试&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三部分
11. 第二十四条: 弥撒;  第二十五条: 忏悔礼
12. 第二十六条: 食物的禁忌
13. 第二十七条: 修道誓愿
14. 第二十八条: 主教的权柄 课程测试&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;课程时长&#34;&gt;课程时长&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;全部奥格斯堡信条的学习将包含14个教学单元，以及课程回顾和测验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本门课程将包括24个课时。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;教学程序&#34;&gt;教学程序&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;教员将帮助学员认真的学习每门课的内容。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;学员需在每门课前认真预备前一课的回顾及预习下一课的内容。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;学员需要完成额外的阅读资料。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;教员需对两部分课程进行测验。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;学员需要提交他们的测验结果。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;教员需要检查测验、评点并返还结果。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;学员需信实的参加课程、积极参与课堂讨论并完成测验。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;课程作者&#34;&gt;课程作者&lt;/h2&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Courses: 奥格斯堡信条 I</title>
      <link>/zh-cn/courses/208/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/zh-cn/courses/208/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;h2 id=&#34;课程简介&#34;&gt;课程简介&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;奥格斯堡信条是基督教会的重要文献之一。其包含28条简明的论纲分别涉及基本的基督教信仰真理和在教会生活中的运用。奥格斯堡信条将分成两门课程教导，本课程是第一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥格斯堡信条得名于德国的奥格斯堡城。奥格斯堡信条首先在这里发表。发表信条者冒着失去自己的工作、名声和全部生活所需的风险勇敢地发表自己对圣经真理的认信。每个信条都用清楚简明的方式阐述一条基督教基本真理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个基督徒都当对此信条有清楚的认知。我们非常高兴可以将本门课程提供给您。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;课程目标&#34;&gt;课程目标&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本课旨在帮助学生&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;获得清楚的、合乎圣经教导的真理，即古老的基督教信仰。这信仰是基督教信仰从始至终的真理。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;对圣经中关乎律法的教导有清楚的认识。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明白救主的意念和心肠，更深的认识耶稣是谁，以及耶稣如何赐给人与神同在的永恒生命。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;使学员更愿意以律法和福音的形式分享真理。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;使学员能以会众的形式来认信他们的信仰。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;课程要求&#34;&gt;课程要求&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;该课程向每一名恩典圣经学院的学员开放。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;该课程为三种证书项目的选修课程。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;凡选修该门课程的学员需对圣经有基本的认识。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如需获得本门课程的学分，学员参加75%以上的课堂教学。积极的参与课堂教会。确保按时完成任课老师所布置的作业、复习及测验并符合要求。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;课程大纲&#34;&gt;课程大纲&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;第一部分&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;历史沿革即奥格斯堡信条前言&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第一条：神&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第二条：原罪&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第三条：神子&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第四条：称义&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第五条：教会圣职&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第六条：新顺服&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;课程测试&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;第二部分
9. 第七条：教会；第八条：何谓教会
10. 第九条：圣洗礼
11. 第十条：圣餐礼
12. 第十一条：认罪礼
13. 第十二条：悔改
14. 课程测试&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;课程时长&#34;&gt;课程时长&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;全部奥格斯堡信条的学习将包含14个教学单元，以及课程回顾和测验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本门课程将包括24个课时。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;教学程序&#34;&gt;教学程序&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;教员将帮助学员认真的学习每门课的内容。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;学员需在每门课前认真预备前一课的回顾及预习下一课的内容。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;学员需要完成额外的阅读资料。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;教员需对两部分课程进行测验。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;学员需要提交他们的测验结果。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;教员需要检查测验、评点并返还结果。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;学员需信实的参加课程、积极参与课堂讨论并完成测验。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
