<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>恩典圣经学院 – 福音传道</title>
    <link>/zh-cn/courses/301/</link>
    <description>Recent content in 福音传道 on 恩典圣经学院</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    
	  <atom:link href="/zh-cn/courses/301/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>Courses: 第一课(lesson 1) 什么是传福音？</title>
      <link>/zh-cn/courses/301/evangelism-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/zh-cn/courses/301/evangelism-1/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;第一课(lesson 1) 什么是传福音？
LESSON 1: What is Evangelism?
第一课：什么是传福音？
Part 1: Introductory “Quiz”
第一部分：引言“测验”&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Define the word ‘evangelism’.
定义‘传福音’这个词。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Agree or disagree: Living a Christian life is a form of evangelism.
同意或不同意：过基督徒的生活是传福音的一种形式。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Agree or disagree: Some Christians are better at evangelism than others, so they should do most of the evangelism work.
同意或不同意：一些基督徒比其他人更善于传福音，因此他们应该 做大部分传福音的工作。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Agree or disagree: The job of evangelism is primarily for the pastor.
同意或不同意：传福音的工作主要是由牧师来做。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;List some passages in the Bible that speak directly about evangelism.
列举一些直接谈到传福音的圣经经文。
Part 2: Read “We Believe – Therefore we speak” Introduction (page 4-7). Answer the following Questions.
第二部分：阅读引言“我们相信-因此我们讲述”(4-7页)。回答以下问题。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A. What is the Hebrew word used for what we call evangelism?
我们用来称呼‘传福音’的希伯来语单词是什么？
B. What does it mean? (See Psalm 96:2,3; Is 40:9; Is 52:7; Is 60:6; Is 61:1)
它的意思是什么？ (参见诗篇96:2；以赛亚书40:9；以赛亚书52:7；以赛亚书60:6；以赛亚书61:1)
C. What is the Greek word we use for what we call evangelism?
我们用来称呼‘传福音’的希腊语单词是什么？
D. What does it mean? (See Luke 2:10,11; Acts 10:36; Acts 5:42; Acts 8:12,35; Acts 17:18)
它的意思是什么？ (参见路加福音2:10,11；使徒行传10:36；使徒行传5:42；使徒行传8:12,35；使徒行传17:18)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Define Evangelism.
定义传福音。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Agree or Disagree: “Living a Christian Life is Evangelism.” (Note the diference between pre-evangelism and evangelism.)
同意或不同意：“过基督徒的生活是传福音。”(注意福音预工与传福音的区别。)
Part 3: The passages below contain examples of Christians doing evangelism. Use the passages to answer the following Questions:
第三部分：以下经文包含基督徒做传福音事工的例子。用这些经文回答以下问题：
替代文本&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Courses: 第二课(lesson 2) 有关上帝的自然知识和被启示的知识</title>
      <link>/zh-cn/courses/301/evangelism-2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/zh-cn/courses/301/evangelism-2/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;第二课(lesson 2) 有关上帝的自然知识和被启示的知识
Lesson 2: Natural and Revealed Knowledge of God
第二课：有关上帝的自然知识和被启示的知识
Part 1: Natural Knowledge of God. Read “We Believe” chapter 1, page 8-14. Answer the following Questions:
第一部分：有关上帝的自然知识。阅读“我们相信”的第一章，8-14页。回答以下问题：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Agree or Disagree: “All people have some natural knowledge that there is a God.”
同意或不同意：“所有人都知道一些关于有一位上帝的自然知识。”
See: Acts 14:8-18 Acts 17:22-31 Romans 2:14-15
参见：使徒行传14:8-18；使徒行传17:22-31；罗马书2:14-15&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Compare Paul&amp;rsquo;s work with the people of Lystra with his work with the people of Athens.
比较保罗与路司得人一起的事工和他与雅典人一起的事工。
A. What were the similarities?
它们有什么相似之处？
B. What were the diferences?
它们有什么不同之处？
C. Why were there diferences?
它们为什么不同？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;All people can see the evidence that there is a God from:
所有人都能看见的证据即有一位上帝来自
A.
B.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Why is this natural knowledge of God not enough though?
为什么只知道有关上帝的自然知识是不够的？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;How can we use this natural knowledge of God in our evangelism work?
我们在传福音的事工中如何使用有关上帝的自然知识？
Part 2: Revealed Knowledge of God Read “We Believe” Chapter 1, page 15-22. Answer the following Questions:
第二部分：有关上帝被启示的知识。阅读“我们相信”第一章，15-22页。回答以下问题：&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Why is this statement important?
为什么这样的陈述很重要？
We believe that the Bible is God’s Word, and inspired by the Holy Spirit. Therefore, the Bible is complete in its message, absolutely true in all it says, entirely clear so that even a child can believe, and powerful for the salvation of people’s souls.
我们相信圣经是上帝的话语，而且由圣灵所启示。因此，圣经在信息上是完全的，它所说的所有话都是完全真实、明白的，使得即便是儿童也能相信并且对人灵魂的救恩起着巨大的作用。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;This fact about the word of God (from point 1) impacts our evangelism. Explain each of the following points and what it means for HOW we do evangelism.
有关上帝话语的这个事实(来自第一点)影响我们传福音。解释以下每一点的含义以及他们对于我们如何传福音有什么意义。
1). Only the Bible has the message that can save people from their sins. They can find it in no other place.
只有圣经具有能救人脱离他们罪的信息。人不可能在其他地方找到这样的信息。
2). A person who does evangelism can be absolutely sure of the truth that he is proclaiming. There is no doubt or uncertainty of the message we share.
传福音的人能够完全确信他所宣告的真理。对于他所分享的信息没有任何疑问和不确定。
3). Only God’s Word has the power to change people’s hearts and bring them to faith. An evangelist is using a tool that has power to accomplish God’s purpose.
只有上帝的话语具有改变人心和 使人归向他的大能。一个福音传道人是在使用具有大能的工具完成上帝的旨意。
4). The Bible’s message is clear, and the evangelist should share that message as a clear message of our sin and God’s love.
圣经中的信息很明确，同时，福音传道人在分享信息时应该明确传达信息中所说的我们的罪和上帝的爱。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Evangelism, basically requires just three things. What are they?
传福音，基本上只要求做到以下三件事。这三件事是什么?
1).
2).
3).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Agree or Disagree? Why? “The place to begin in evangelism is to convince a person that the Bible is the inspired Word of God.”
同意或不同意？为什么？“传道的开始就是要说服人相信圣经被默示的上帝的话语。”&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Courses: 第三课(lesson 3) 我们三位一体的上帝、他的创世和陷在罪中</title>
      <link>/zh-cn/courses/301/evangelism-3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/zh-cn/courses/301/evangelism-3/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;第三课(lesson 3) 我们三位一体的上帝、他的创世和陷在罪中
LESSON 3: Our Triune God, His Creation, and the Fall into Sin
第三课：我们三位一体的上帝、他的创世和陷在罪中
Introduction: Answer the following Questions.
引言：回答以下问题。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;How do you try to teach people in your evangelism visits that God is ‘triune,’ Father, Son and Holy Spirit?
当你在传福音的过程中谈到上帝是‘三位一体的’、圣父、圣子和圣灵时，你是如何教导别人的？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;How soon in your evangelism talks with people do you try to show them that they are sinners?
你在传福音的过程中，开始与人交谈之后多久会尝试向他们揭示他们是罪人这一事实?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Who is our enemy when we share the Gospel with unbelievers?
当我们与不信的人分享福音时，我们的敌人是谁？
Part 1: The Triune God. Read “We Believe” Chapter 1, pages 22-29. Answer the following questions.
第一部分：三位一体的上帝。阅读“我们相信”的第一章，22-29页。回答以下问题。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The Bible reveals that God is three persons and one God. What are some Bible passages that clearly teach this?
圣经揭示了上帝有三个位格，但是仍是一位神。圣经中哪些经文明确教导了这一点？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Can a person believe in something other than the ‘triune’ God and still be saved?
一个人如果相信其他的而不是‘三位一体的’上帝，他仍会得救吗？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;What is the false teaching of universalism?
普救论的错误教导是什么？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The groups that teach universalism might appear to be more ‘popular’ than we are. Many Christian churches might be tempted to teach the same thing as they are teaching. What dangers are there for us in this?
教导普救论的一些团体可能会比我们更受‘欢迎’。许多基督徒教会可能会被试探而教导普救论的团体所教导的东西。在这种情况下，我们所面临的危险是什么？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Share some ways in which you can teach people the truth about God as Father, Son, and Holy Spirit, without confusing them so much.
和大家分享一些你用来教导别人有关上帝作为圣父、圣子和圣灵的真理而不会使他们感到十分困惑的方法。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Our Triune God earnestly wants the salvation of the world. What encouragement does this give us as evangelists?
我们三位一体的上帝真正希望所有世人得救。作为一个福音传道人，这一点给了我们怎样的鼓励？
Part 2: Creation. Read “We Believe” Chapter 1, pages 29-33. Answer the following questions.
第二部分：创世。阅读“我们相信”第一章，29-33页。回答以下问题。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;In what ways does the theory of evolution impact the church&amp;rsquo;s work of evangelism?
在哪些方面，进化论的理论影响教会的传福音工作？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Agree or Disagree? Why? “A major task of the evangelist is to prove that evolution is false and that the Bible&amp;rsquo;s teaching about creation is true.”
同意或不同意？为什么？“福音传道人的主要工作就是要证明进化论是错误的以及圣经有关创世的教导是真理。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;What do we mean by “Fundamental Doctrines” and “Non-fundamental Doctrines”?
我们所说的“基本教义”和“非基本教义”所指的是什么？
Part 3: The Fall. Read “We Believe” Chapter 1, pages 33-39. Answer the following questions.
第三部分：陷在罪中。阅读“我们相信”第一章，33-39页。回答以下问题。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;What were the consequences of the Fall for Adam and Eve?
亚当和夏娃陷入罪中的后果是什么？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;What were the consequences of the fall for all people? (Use Bible passages to show show this.)
所有人陷入罪中的后果是什么？(用圣经中的经文来说明这一点。)
A. Original Sin原罪：
B. Actual Sin本罪：&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;What does the fall into sin mean for our work of evangelism?
陷在罪中对于我们传福音的工作来说意味着什么？
A.
B.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;How can we teach a person in evangelism visits that we are all sinners?
在传福音的过程中，当我们谈到我们都是罪人的时候我们如何教导这个人？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Explain this statement, what does it mean for our work of evangelism? “Because every human being is sinful, and because unbelievers do not have the Holy Spirit working in their hearts, we cannot expect unbelievers to be motivated by good spiritual principles.”
解释这样的陈述对于我们传福音的工作来说意味着什么？“因为每一个人都是有罪的，并且因为不信的人没有圣灵在他们心里做工，我们不能期待不信的人受到好的属灵原则的激励。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;To do the work of evangelism is to wage war against Satan. Explain how this is true. Explain how you see this in your evangelism work. (See Ephesians6)
做传福音的工作就是发起对抗撒旦的战争。解释为什么这一点是正确的。解释你如何看待在你的传福音工作中这一点的作用。(参见以弗所书6)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Courses: 第四课(lesson 4) 基督、他的工作和其结果</title>
      <link>/zh-cn/courses/301/evangelism-4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/zh-cn/courses/301/evangelism-4/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;第四课(lesson 4) 基督、他的工作和其结果
LESSON 4: Christ, His Work, and It&amp;rsquo;s Result
第四课：基督、他的工作和其结果
Introduction: Define “Grace” (Romans 3:22-24)
引言：定义“恩典”(罗马书3:22-24)
PART 1: The Person of Christ:
第一部分：基督的位格：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;What was the “dilemma” God faced as a result of the fall?
陷在罪中的结果使上帝面临怎样“进退两难的局面”？
Leviticus 19:2
利未记19:2
Ezekiel 18:4
以西结书18:4
1 John 4:16
约翰一书4:16
Ezekiel 33:11
以西结书33:11&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;How do human beings attempt to solve this “dilemma”?
人类试图怎样解决这个“进退两难的局面”？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Use the following passages (or others) to show how the teaching of the Person of Christ truly solve the “dilemma”?
用以下经文(或其他经文)说明有关基督位格的教导如何能真正解决这个“进退两难的局面”？
Psalm 49:7-9
诗篇 49:7-9,
Matthew 1:23
马太福音 1:23,
John 1:14
约翰福音 1:14,
Romans 5:10
罗马书 5:10,
Romans 5:19
罗马书 5:19,
2 Corinthians 5:19
哥林多后书 5:19,
Galatians 4:4-5
加拉太书 4:4-5,
Colossians 2:9
歌罗西书 2:9,
Hebrews 2:14-17
希伯来书 2:14-17,
1 Peter 1:18-20
彼得前书 1:18-20,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;What are the evangelism implication of the doctrine of the person of Christ?
有关基督位格的教义中的福音暗示是什么？
PART 2: The Work of Christ:
第二部分：基督的工作：&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Definitions定义：&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Redeem / Redemption
救赎(动词) /救赎(名词)
(see Romans 1:14, Galatians 4:4-5, Colossians 1:14, Ephesians 1:7, 1 Peter 1:18-19)
(参见罗马书 1:14，加拉太书 4:4-5，歌罗西书1:14，以弗所书1:7，彼得前书1:18-19)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ransom
赎价
(see 1 Timothy 2:5-6)
(参见提摩太前书2:5-6)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;atone / atonement
赎罪(动词)/赎罪(名词)
(see 1 Jn 2:2)
(参见约翰一书2:2)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;Use what we learned from #1 to define “Vicarious Atonement”
用我们从第一点中所学到的内容定义“代赎”&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Why is the teaching of “Vicarious Atonement” so important?
为什么“代赎”的教导如此重要？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;How would you explain it to someone who has never studied the Bible before?
你如何向一个以前从没有学习过圣经的人解释这一点？&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;When we talk about Christ&amp;rsquo;s work we talk about his:
当我们谈到基督的工作时，我们谈到他的：&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Active Obedience
主动顺服&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Passive Obedience
被动顺服&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;
&lt;li&gt;When we talk about Christ&amp;rsquo;s work, we also talk about his two states. What does each state mean for how we do evangelism?
当我们谈到基督的工作时，我们还会谈到他的两种状态。每一种状态对于我们如何传福音有着怎样的意思？&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Humiliation
降卑
A. conceived
感孕
B. born
降生
C. suffered under Pontius Pilate
在本丢彼拉多手下
D. was crucified, died, and was buried
被钉于十字架、受死、埋葬&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Exaltation
升高
A. descended into hell
降在阴间
B. the third day he rose again from the dead
第三天从死人中复活
C. ascended into heaven
升天
D. is seated at the right hand of God the Father almighty
坐在全能父上帝的右边
E. will come again to judge the living and the dead
将来必从那里降临审判活人死人&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ol start=&#34;5&#34;&gt;
&lt;li&gt;What are some things in Chinese history or Chinese and Asian religions that the evangelist should be aware of and prepared to talk about?
中国历史上的哪些事情或中国和亚洲的哪些宗教是福音传道人应该了解和预备谈论的？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Agree or Disagree? Why?
同意或不同意？为什么？&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Knowing that judgment day could come at any time is what motivates Christians to do the work of evangelism.
知道了审判日会在任何时候到来是对基督徒进行传福音事工的激励.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Knowing that people are dying every day without Christ is what motivates Christians to do the work of evangelism.
知道了每天都有人在没有认识基督就离世了，这也激励基督徒进行传福音的工作。
PART 3: The Result of Christ&amp;rsquo;s Work
第三部分：基督工作的结果&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;What are some ways to explain or define “justification”?
解释或定义“称义”的方式有哪些？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;What are the implications of the following for evangelism?
以下内容对于传福音的暗示是什么？&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Justification is Sola gratia (by grace alone):
称义是Sola gratia (唯独靠恩典)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Universal Justification (Romans 3:23-24, 2 Corinthians 5:19, 1 Timothy 2:5-6, 1 John 2:2)
普世称义 (罗马书3:23-24，哥林多后书 5:19，提摩太前书2:5-6，约翰一书 2:2)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Objective Justification (Romans 4:25, Ephesians 2, Acts 16:31)
客观称义 (罗马书4:25，以弗所书2，使徒行传16:31)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;Note the dangers of the following unbiblical teachings:
注意以下非圣经教导的威胁：&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Calvinism: “Double Pre-destination – Christ died only for the elect.”
加尔文派：“双预定论-基督只为被拣选的人死。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Arminianism: “Decision Theology – you must make a decision for Christ”
亚米念派：“决定神学-你必须为了基督作出决定。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Roman Catholics: “Infused Grace – God starts the faith, but you must finish it”
罗马天主教：“注入的恩典-上帝开始了你的信仰，但是你必须完成它。”&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;
&lt;li&gt;Why must we keep the teaching of justification as the main message of the Bible on which the very existence of the Church depends? (See Romans 5:18)
为什么我们必须保留称义的教导，作为教会真正存在所依靠的主要圣经信息？(参看罗马书5:18)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Courses: 第五课(lesson 5) 圣灵的做工唯独靠信心称义</title>
      <link>/zh-cn/courses/301/evangelism-5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/zh-cn/courses/301/evangelism-5/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;第五课(lesson 5) 圣灵的做工：唯独靠信心称义
LESSON 5 – THE WORK OF THE HOLY SPIRIT: Justification by Faith Alone
第五课 – 圣灵的做工：唯独靠信心称义
PART 1 – Justification by Faith
第一部分 – 靠信心称义
Introduction
引言&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;How would you explain or define what faith is to an unbeliever?
你如何向一个不信的人解释或定义什么是信心？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;How would you explain what faith is NOT?
你如何解释什么不是信心？
The Subject of Faith in Evangelism Visits
传福音谈话中信心的主体&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;What pictures or illustrations can we use to show people what faith is like?
我们可以用什么样的图片或插图向其他人说明信心是什么样的？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Faith is:
信心是：&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Knowledge (see Romans 10:14 and John 17:3)
认识(参看罗马书10:14和约翰福音17:3)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Agreement
认同&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Trust
相信
“One who knows Christ in the Biblical sense is one who has agrees with what the Scriptures say of him and his work and who trusts in him for the forgiveness of sins.
一个从圣经的角度认识基督的人就是认同圣经所说有关他和他的工作以及谁为了罪得赦免而相信他的人。
One who agrees withwhat the Scriptures say of Christ is one who has come to know him and trust in him as Savior.
一个认同圣经所说有关基督事情的人就是认识他并相信他为救主的人。
One who trusts in Christ for forgiveness and justification is one who has come to know him as Savior and has agreed with the promises the Scriptures make in connection with him.
一个为了罪得赦免和称义相信基督的人就是认识他为救主并认同圣经中所写有关他应许的人。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;Faith is a gift of God, not a good work that we perform.
信心是上帝所赐的礼物，不是出于我们所做的好行为。
See: Ephesians 2:8-9
参看：以弗所书2:8-9
1 Corinthians 12:3
哥林多前书12:3&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;What is the difference between
两者之间的不同是什么：
Personal Justification (“Saving Faith”)
个人的称义(“救恩的信心”)
Sanctification (“Weak Faith” or “Strong Faith”)
成圣(“软弱的信心”或“刚强的信心”)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;What is the role of contrition (being sorry for sins) and good works in conversion?
认罪(为自己的罪悔过)和信主后行善的作用是什么？
Discussion Questions
讨论的问题&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Agree or Disagree? Why?
同意或不同意? 为什么?&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Some people are by nature friendly to the idea of becoming a Christian.
一些人天生对于成为一名基督徒的想法比较支持。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Faith is not something someone does, it is something God gives.
信心不是靠某人所做的事，而是上帝所赐予的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;If you know what the Bible says, then you have faith.
如果你了解圣经所说的话，你就会有信心。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;God has saved you from your sins, now you must believe.
上帝已经救你脱离你的罪，现在你必须相信。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;If you have faith, you will feel it.
如果你有信心，你会感觉到它的存在。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;If you have faith in Jesus and live a good life, you will be saved.
如果你有在耶稣里的信心并且活出好的样式，你就会得救。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;You must decide whether you are going to believe in Jesus or not.
你必须决定你是否要相信耶稣。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jesus has done everything to win salvation for you. Now believe it in your heart.
耶稣已经做了所有的一切来为你赢得救恩。现在你要在心里相信这一点。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jesus wants you to be saved, but you need to ask him to be king of your heart.
耶稣希望你得救，但是你必须让他成为你心中的王。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Others?
其他的问题?
PART 2 – THE MEANS OF GRACE
第二部分 – 施恩具&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Define the term “means of Grace”
定义“施恩具”这个词。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;What is the role of the Law?
律法的作用是什么？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Explain the following progression and what it means for evangelism.
解释以下的过程和它们对于传福音的意义。
CORRECT: problems → Problem → Solution → solutions
正确的：各种困难→ 困难 → 解决方式 → 各种解决方式
INCORRECT: problems → solutions
不正确的: 各种困难→ 各种解决方式&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Note the dangers that an incorrect view of the Mean&amp;rsquo;s of Grace have in the following. Why is this important for our work of evangelism?
注意以下有关施恩具的错误观点的威胁。为什么这对于我们传福音的工作很重要？
… in the theology of Roman Catholicism?
… 在罗马天主教的神学思想？
… in the theology of Calvinism?
… 在加尔文教的神学思想中？
… in the theology of Arminianism?
… 在亚米念教的神学思想中？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Agree or disagree? Prayer has no place in an evangelism call.
同意或不同意? 在传福音的呼召中不存在祷告。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Agree or disagree? If a person gives no evidence of true repentance, the evangelist should withhold the gospel from him.
同意或不同意? 如果一个人没有表现出真正的悔改，福音传道人就不应该传福音给他。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;What does it mean for evangelists to be &amp;ldquo;as wise as serpents&amp;rdquo; and &amp;ldquo;as innocent as doves&amp;rdquo;?
“灵巧像蛇”和“驯良像鸽子”对于福音传道人们意味着什么？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Agree or disagree? Apologetics and evangelism don&amp;rsquo;t mix.
同意或不同意? 护教学和传福音不能混为一谈。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Courses: 第六课(lesson 6) 信心之行 --- 信心之言</title>
      <link>/zh-cn/courses/301/evangelism-6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/zh-cn/courses/301/evangelism-6/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;第六课(lesson 6) 信心之行 &amp;mdash; 信心之言
LESSON 6 - FAITH WALK - FAITH TALK
信心之行 &amp;mdash; 信心之言
WITNESSING TO “FRAN’s” WITH MY LIFE AND MY LIPS
以我的生命和我的口来向“朋友，亲人，同事和邻舍”作见证&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Introduction: Remember who you are in Christ!
引言：切记你在基督里的位份！&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;I John 2:2 He is the atoning sacrifice for our sins, and not only for ours but also for the sins of the whole world. (Objective justification)
约翰一书2：2 他为我们的罪作了挽回祭。不是单为我们的罪，也是为普天下人的罪。（客观称义）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;John 3:16 &amp;amp;36 For God so loved the world that He gave His one and only Son, that whoever believes in Him shall not perish but have eternal life….Whoever believes in the Son has eternal life. Therefore:
约翰福音3：16&amp;amp;36 神爱世人，甚至将他的独生子赐给他们，叫一切信他的，不至灭亡，反得永生⋯⋯信子的人有永生。因此：&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Luke 10:20 “&amp;hellip;.rejoice that your names are written in heaven.”
路加福音10：20 “⋯⋯要因你们的名记录在天上欢喜。”&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;FRIENDSHIP WITNESSING DEFINED:
定义“朋友间的见证”：&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;FRIENDSHIP WITNESSING is not just building friendships for friendship’s sake But it is friendship with an eternal goal in mind, that of sharing the Good News that Jesus is the Savior of all people!
朋友间的见证不是为了友谊而建立友谊，而是为了要向朋友分享耶稣是世人的救主这个好消息，是将这样一个永恒的目标紧存于心的友谊。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Examples of FRIENDSHIP WITNESSING in the Bible.
圣经中朋友间见证的例子
A. John 1:43-51
约翰福音 1：43-51
B. Mark 2:13-17
马可福音 2：13-17&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;FRIENDSHIP WITNESSING is simply living your faith in Jesus in DEEDand in WORD in the world. Consider the following Bible verses and apply their truths to the subject of friendship witnessing: Matthew 5:13-16 “You are the salt of the earth…You are the light of the world.”
朋友间的见证就是单单地在世上以行言将你在耶稣里的信心活出来。思想以下的圣经经节，并将其中的真理实践在朋友间的见证上：马太福音 5：13-16 “你们是世上的盐⋯⋯你们是世上的光。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;FRIENDSHIP WITNESSING is “building bridges” (relationships) to people in order to share Christ. Greatest bridge builder: Agape(Unconditional love) See I Cor. 13:4-7朋友间的见证就是为了分享基督而向人“建立桥梁（关系）”。最伟大的桥梁建筑者：爱佳泊（无条件的爱）见哥林多前书13：4-7 　
FRIENDSHIP WITNESSING PRACTICED:
实践“朋友间的见证”：&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;IDENTIFY your personal “mission family” (F.R.A.N.’s), those who as far as you know do not know and confess Jesus as their Savior or who are not active in a Christian church:
确认你个人的“传福音对象”（朋友，亲人，同事和邻舍），那些就你所知还不认识耶稣不承认耶稣为他们救主的人，或是在（基督教）教会里不积极参与服事的人：
A. F = friends 朋友 &amp;mdash;
B. R = relatives 亲人 &amp;mdash;
C. A = associates 同事 &amp;mdash;
D. N = neighbors 邻舍 &amp;mdash;
Total总共:&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;ndash;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;PRAY for your mission family
为你的福音对象祷告
A. Regularly常常地 –
B. Specifically 特别地-
C. “Dangerously”“迫切地” -&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;REMEMBER these things as you prepare to witness Jesus to others: (5 Be’s)
当你预备要向他人见证耶稣时切记这几点：五个“要”
A. BE&amp;hellip;
要….
B. BE&amp;hellip;
要….
C. BE&amp;hellip;
要….
D. BE&amp;hellip;
要….
E. BE&amp;hellip;
要….&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;INVITE to special services, Bible studies, events, activities
邀请来参加特别的礼拜，查经班，活动
“Invite, invite, invite!”
“邀请，邀请，邀请。”&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;
&lt;li&gt;TALKING ABOUT JESUS WITH OUR F.R.A.N.’s (See I Peter 3:15)
对我们的朋友，亲人，同事和邻舍传讲主耶稣（见彼得前书 3：15）&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Simply tell others in your own words what Jesus has done for you and what He means to you&amp;hellip;. “See the people and share the Word!”
用自己的话告诉他们耶稣为你所作的和他对你来说意味着什么…..”见人就分享这道！”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Remember and tell what Christ has done for you and for ALL&amp;hellip;the ABC’s of our Christian faith:
紧记并传讲基督为你和世人所作的…..我们基督信仰的ABC
“A” - He&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;hellip;..under the Law of God, keeping it perfectly (Galatians 4:4) 他&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;hellip;&amp;hellip;生在律法之下，却毫无指责（完全地遵守律法）（加拉太书4：4）
“B” - He&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;hellip;.for the sins of the world “It is finished” (Isaiah 53:6; John 19:30) 他&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;⋯⋯为了这世界的罪（付上了所有的价）“成了”（以赛亚书53：6；约翰福音19：30）
“C” - He&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;hellip;to show and prove that He has conquered sin, death and hell…Our task? To share the Good News! (Romans 4:25) 他&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;⋯⋯来显明他已胜过了罪，死亡和地狱⋯⋯我们的职责？传福音！（罗马书4：25）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Share with others how knowing and trusting Jesus has made a difference in your life:
与他人分享认识信靠耶稣如何改变了你的生命：
A. when I was hurting or ill or had surgery&amp;hellip;.
当我受到伤害，或身患疾病，或动手术时….
B. when I needed help or had a problem or experienced a special joy and blessing…
当我需要帮助，或遇到困难，或经历特别的喜悦和祝福时…..
C. when I started searching for the purpose of life&amp;hellip;.
当我开始寻求生命的意义时…..&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Some passages to remember when witnessing (memorize)
一些在见证时要记住的经文（背默）
A. Matthew 5:48 &amp;hellip;”Be perfect&amp;hellip;”
马太福音5：48….“你们要完全….”
B. Romans 3:23 &amp;hellip;”All have sinned&amp;hellip;”
罗马书3：23…..“世人都犯了罪….”
C. Romans 6:23 &amp;hellip;”the wages of sin is death” BUT “the gift of God is eternal life”
罗马书6：23….“罪的工价乃是死”但 “神的恩赐乃是永生”
D. John 3:16 &amp;hellip;”God so loved &amp;hellip;He gave”
约翰福音3：16….“神爱…. 赐给”
E. John 3:36 &amp;hellip;”whoever believes in the Son HAS eternal life”
约翰福音3：36….“信子的人有永生”
F. Ephesians 2:8-9 &amp;hellip;”saved by GRACE through FAITH”
以弗所书2：8-9….“得救是本乎恩，也因着信”&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Courses: 第七课(lesson 7) 分享的方式</title>
      <link>/zh-cn/courses/301/evangelism-7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/zh-cn/courses/301/evangelism-7/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;第七课(lesson 7) 分享的方式
LESSON 7: SOME WAYS TO SHARE
第七课：分享的方式
替代文本&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Our Dilemma…God’s Solution
我们的困境…上帝的解决方式
I. MANKIND’S DILEMMA:
人类的困境：
“Be perfect, therefore, as your heavenly Father is perfect.” Matthew 5:48
“All have sinned and fall short of the glory of God.” Romans 3:23
“For whoever keeps the whole law and yet stumbles at just one point is guilty of all of it.” James 2:10
“The wages of sin is death…”Romans 6:23a
“所以你们要完全，像你们的天父完全一样。”马太福音5:48
“因为世人都犯了罪，亏缺了神的荣耀。”罗马书3:23
“因为凡遵守全律法的，只在一条上跌倒，他就是犯了众条。”雅各书2:10
“因为罪的工价乃是死…”罗马书6:23a
II. MAN-MADE REMEDIES:
人类的补救方法：
替代文本
III. GOD’S SOLUTION:
上帝的解决方式
“For God so loved the world that He gave His one and only Son (Jesus), that whoever believes in Him shall not perish but have eternal life.” John 3:16
替代文本
“God made Him (Jesus) who had no sin to be sin for us, so that in Him we might become the righteousness of God.” 2 Corinthians 5:21
“But God demonstrates His own love for us in this: While we were yet sinners, Christ died for us.” Romans 5:8
“The gift of God is eternal life in Christ Jesus our Lord.” Romans 6:23b
“神爱世人，甚至将他的独生子(耶稣)赐给他们，叫一切信他的，不至灭亡，反得永生。”约翰福音3:16
“神使那无罪的(耶稣)，替我们成为罪，好叫我们在他里面成为神的义。”哥林多后书5:21
“惟有基督在我们还作罪人的时候为我们死，神的爱就在此向我们显明了。”罗马书5:8
“惟有神的恩赐，在我们的主基督耶稣了，乃是永生。”罗马书6:23b
替代文本
Therefore, there is now no condemnation for those who are in Christ Jesus.” Romans 8:1
“如今，那些在基督耶稣里的就不定罪了。”罗马书8:1
IV. OUR RESPONSE:
我们的回应
“This is love, not that we love God, but that He loved us and sent His Son as an atoning sacrifice for our sins. Dear friends, since God so loved us, we ought to love one another. I John 4:10-11 替代文本
“不是我们爱神，乃是神爱我们，差他的儿子，为我们的罪作了挽回祭，这就是爱了。亲爱的弟兄啊，神既是这样爱我们，我们也当彼此相爱。”约翰一书4:10-11
The Christians response to God’s Love Letter (His Word) is a P.S.
P. = praise God in worship and in our daily lives
S. = serve others in deed and in word
基督徒回应上帝情书(他的话语)的是一个附言P.S.
P.=用敬拜和我们每天的生活赞美上帝
S.=用行为和言语服侍他人
Two questions of application to our lives:
有关应用到我们生活中的两个问题： 替代文本&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;If you were to die tonight, do you know for sure that you have eternal life?
假如你将在今晚去世，你确信你会得到永生吗？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;If God were to ask you, why should I let you into My Heaven, what would you say to Him?
假如上帝问你，为什么我应该让你进入我的天堂，你会怎么对他说？
See Romans 6:23a and b and write it below:
参看罗马书6:23a和b以及以下的经文：
Whoever believes in the Son (Jesus) has eternal life. (John 3:36)
信子(耶稣)的人有永生。(约翰福音3:36)
(For Explanation of “Our Dilemma… God’s Solution” see appendix 1 – page 24.)
(有关“我们的困境…上帝的解决方式”参看附件1-24页)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;A “Handy” Way to Witness
“顺手的”见证方式
替代文本Thumb – Does their spiritual situation rate a thumbs up or a thumbs down?
大拇指 – 他们属灵状况的比例是值得称赞还是应受责备的？
Pointer – Point out man’s sin. God demands. God sees. The Result
食指 – 指出人的罪。上帝要求。上帝看见。结果。
替代文本
&amp;mdash;&amp;mdash; 上帝要求&amp;mdash;&amp;mdash; +圣洁&amp;mdash;&amp;mdash; 上帝看见&amp;mdash;&amp;mdash; 圣洁
&amp;mdash;&amp;mdash; 罪&amp;mdash;&amp;mdash; +罪
&amp;mdash;&amp;mdash; 生&amp;mdash;&amp;mdash; 死
Middle Finger - (Longest finger.) Man thinks he is big enough to make it by himself. Ladder. Balance. Compare with others.
中指 – (最长的手指) 人类认为自己足够强大来弥补自己的罪。架梯子。找平衡。与别人比较。
替代文本
&amp;mdash;&amp;mdash; 善行 &amp;mdash;&amp;mdash; 罪
&amp;mdash;&amp;mdash; “人类的补救方法”
Ring Finger – (finger for wedding ring, symbol of love) – God’s remedy is his love.
无名指 – (带婚戒的手指，爱的象征) – 上帝用他的爱作为补救方法。
替代文本
&amp;mdash;&amp;mdash; 上帝的补救方法&amp;mdash;&amp;mdash; 罪&amp;mdash;&amp;mdash; +圣洁
&amp;mdash;&amp;mdash; 伟大的交换&amp;mdash;&amp;mdash; 罪 &amp;mdash;&amp;mdash; 完全&amp;mdash;&amp;mdash; 生
Pinky –(“I” in sign language) What Jesus did becomes theirs through faith which is created and sustained by God working through his Word.
小拇指 – (手语中是“我”的意思)藉着上帝的话语做工所创造和保守的信心使耶稣所做成为他们自己的
Open Hand – invite to hear more about God’s love.
摊开手掌 – 请求听到更多有关上帝的爱的话语。
(For explanation of “A ‘Handy’ Way to Witness” see Appendix 2 – page 28.)
(“‘顺手的’见证方式”的解释参看附件2-28页)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Courses: Appendix 1—“我们的困境…上帝的解决方式”的解释</title>
      <link>/zh-cn/courses/301/evangelism-8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/zh-cn/courses/301/evangelism-8/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Appendix 1—“我们的困境…上帝的解决方式”的解释
APPENDIX 1: EXPLANATION OF “OUR DILEMMA…GOD’S SOLUTION.”
附件1：“我们的困境…上帝的解决方式”的解释
Permit me now to put a little flesh on to this outline, sharing with you what I may have said or added as we “discussed” this Law and Gospel presentation. I would seek comment and input from the listener in all points along the way. It was offered more as a dialogue than a monologue. It is a presentation that could be made with our without a printed outline. It could be made in as little as ten minutes or as long as a full hour, depending on the circumstances and time available.
在这里请允许我为这个概述增加一点新的东西，来与你们分享一些也许我已经谈到过或添加作为我们“讨论过的”律法与福音介绍的内容。我想向听众寻求对全篇文章所有要点的评价和信息。它提供的是一种对话而不是独白。它可以是一个没有打印出概要的陈述。它可以是10分钟或1小时长短，取决于可用的环境和时间。
First, as to the title, OUR DILEMMA - GOD’S SOLUTION. The “our” includes everybody. I didn’t use MAN’S OR MANKIND’S DILEMMA since it includes men, women and children.
首先，就题目而言，我们的困境 - 上帝的解决方式。这个“我们”包括所有人。我没有用人的或人类的困境是因为它包括了男人，女人和孩子。
I chose the word ‘dilemma’ because I wasn’t sure I knew how to spell it (and so I had to check it out&amp;hellip;research is always good) and because it was not a word that was common in the Grenadian vocabulary. I always gave them a few guesses as to what it meant. Some would get it but most did not.
我选择了‘困境’这个词是因为我不确定我是否知道如何拼写这个词(因此我必须查出来…研究总是好的)，而且因为它不是格林纳达词汇表中的常用单词。我总是对于它的意思作出几种猜测。有时能理解它的意思而有时不能。
A dilemma, I would tell them, is a problem, a big problem and, in fact, so big a problem that it is impossible for us to solve, even though we may “try hard.” I would then illustrate a dilemma in this way. Grenada is a small Island surrounded by vast oceans. I would first of all ask if the person was a good swimmer. I would receive a variety of answer: “yes”&amp;hellip;”I’m okay”&amp;hellip; or “no, I don’t go near the water or I’m afraid of it.” I might ask if they could swim from one end of Grand Anse Beach to the other. Some said they could. How about from Grenada to Carricaou? “No, never!” Okay, let’s say you were in a small row boat in the middle of the ocean, a thousand miles away from the nearest land and you don’t even know in which direction the land lies. You have no motor, no oars, no food and no water. You are all by yourself. That is a dilemma. What is going to happen to you? Most times, reluctantly, they would say, “I’m going to die.”
一种困境，我会告诉他们，就是一个困难，一个大的困难，而且，事实上是，大得让我们即使是“努力”也不可能解决的困难。然后我会以这样的方式来阐明困境。格林纳达是被浩瀚的大海围绕着的小岛。我首先会问有没有人是游泳健将。我会得到各种不同的答案：“是的”…“我还不错”…或者“不是，我不去水边或者我怕游泳。”我会继续问他们是否能从大昂斯海滩的一端游到另一端。一些人说他们可以。如果是从格林纳达游到卡里布呢？“不，绝不可能！”好吧，比方说你坐在一个小划桨船里在海的中央，离最近的陆地有一千英里远，而且你甚至不知道陆地在哪个方向。你没有引擎，没有桨，没有食物和水。只有你一个人。这就是困境。会有什么样的事情发生在你身上？大多数情况，他们会无奈地说，“我会死的。”
I would then proceed to show that we are confronted with an even worse dilemma in our relationship with God because of our sin. Isaiah 59:2 declares: “But your iniquities have separated you from your God; your sins have hidden his face from you, so that he will not hear.”
然后我会继续说明由于我们的罪，使我们与上帝的关系面临一个甚至更糟的困境。以赛亚书59:2说：“但你们的罪孽使你们与神隔绝。你们的罪恶使他掩面不听你们。”
We would proceed to look at the passages under OUR DILEMMA one by one, having them read it with me if they had paper in hand. We would then briefly ask the good Lutheran question, “What does this mean?” What exactly are these passages saying about us and our relationship with God?
我们继续一一来看在我们的困境下面的经文，如果他们手里有材料让他们和我一起来读。然后我们简要地问一个很好的路德式问题，“这个经文的意思是什么？”这些经文具体对于我们和我们与上帝的关系意味着什么？
In Matthew 5:48 The Lord says, “Be perfect,”&amp;hellip;not try to be perfect, or become perfect eventually, but BE PERFECT right now and forever. I would then ask, “How many perfect people are here right now?” “None, pastor,” would come their quick response. Indeed none, although I would kiddingly say, “Are you including me? Yes, pastor.’ Look at the next passage. What does it say? “All have sinned&amp;hellip;”How many?&amp;hellip;a few, some, many? No, all! “Falling short of the glory of God” is just another way of saying that we are imperfect, sinful human beings, we have fallen short of the perfectness that God and His holiness requires of us to enter into His presence.
在马太福音5:48中，主说，“你们要完全，”…而不是你们要设法成为完全的，或者最后成为完全的，而是现在和永远要完全。我会问，“现在这里有多少完全的人？”“没有，牧师，”他们会快速地回答。确实没有，虽然我会调侃式地问到：“你说的包括我吗？”“是的，牧师。”看下一节经文。它说了什么？“因为世人都犯了罪…”多少人犯了罪？…少数人，一些人，许多人？不是，是所有人！“亏缺了神的荣耀”是从另一方面说明我们是不完全的，有罪的人，我们已经亏缺了要与上帝同在上帝和他的圣洁所要求的完全。
Now look at James 2:10 and notice what it says. (Read it together.) We talk about basically the Ten Commandments and also about the letter (Thou shalt not kill) and the spirit (Whosoever hates his brother is a murder) of the Law and then point out that God’s Word says that if we break just one commandment out of ten (just one time) we are guilty of sin. One sin makes me a sinner just as one lie makes me a liar.
现在看到雅各书2:10并注意它说的什么。(一起读)我们基本上讲过十诫和书信(不可杀人)以及律法的精神(任何恨恶他弟兄的人都是杀人的人)，然后指出上帝的话告诉我们如果犯了十条诫命中的一条(哪怕一次)我们也是有罪的。一个罪使我成为罪人正如一个谎言使我成为一个骗子一样。
The bottom line for our sin and our terrible dilemma in our relationship with God is spelled out black on white in Romans 6:23 “The wages of sin&amp;hellip;&amp;hellip;” I would pause and let them say from memory or from reading say, “is death.” And that means not just physical death but eternal damnation and eternal separation from God.
我们罪底线和我们与上帝关系中的可怕困境已经白纸黑字地向我们说明了，罗马书6:23“罪的工价…”我会停一会，让他们从回忆中或所读的经文中回答说“乃是死。”并且这意味着不仅是肉体的死，而且是永远的咒诅和永远的与上帝分离。
That is a dilemma&amp;hellip;isn’t it? And it’s our dilemma, it’s the world’s dilemma in our relationship with God!
这就是困境…不是吗？并且在我们与上帝的关系中，它是我们所面临的困境，它是世人所面临的困境！
Now most people, when faced with a dilemma, a serious problem, what do they do? They try to fix it, to resolve it, to make it better again. That’s what people also try to do with their broken relationship with God. That is the essence of “natural religion” in this world and the foundation of every religion of the world. They try to fix it by:
现在大多数人，在面临困境，严重困难时，他们会做什么？他们会试图修复它，解决它，使它再次好转。这也是人们试图对他们与上帝破裂的关系所做的。这是这个世上“自然宗教”的本质和世上每个宗教的基础。他们试图修复它，通过：
TRYING HARDER! And yet trying harder to live the perfect life which God requires by His Law is like trying to lift yourself up by your own boot straps. Have you ever tried that? It cannot be done. You may try harder than any body else in the world but you will not budge yourself one fraction of an inch off the ground by yourself.
更加努力！然而靠着上帝的律法更加努力地活出上帝所要求的完全的生活就像你试图用自己的鞋带把你提起来一样。你有没有尝试这样做过？这是不可能完成的。你也许比这个世上的任何人都要努力，但是你不可能让自己离开地面哪怕一英寸中的一小部分。
Time and time again I have run into people who are “trying harder” and they are driving themselves bananas. For just when they think they are making a little progress, what happens? They fail again. “Trying harder” ultimately only leads to frustration and failure and generally results in people giving up on “religion.”
我已经屡次碰到有人“更加努力”而且使他们自己抓狂。仅仅当他们想他们正取得一点进步时，发生了什么？他们再次失败了。“更加努力”最终只导致挫折和失败还有通常使人放弃“宗教”。
Here is another point. Even if you could succeed living a perfect life for the rest of your life from this point on, what about your past life of imperfection? Do you expect a righteous and holy judge to just forget about the past? Would you expect a judge in the human court of law to just excuse your past life of abuse of? Your past convicts you and your present condemns you no matter how many pious appeals and promises you make for trying harder or doing better in the future. “BE PERFECT” is God’s unchanging demand and command!
还有一点值得注意。就算你能成功从今以后在你剩下的人生中你能过完全的生活，那么你以前不完全的生活呢？你是否期待一个正义和圣洁的法官会忘记你的过去呢？你是否期待一个世人法庭中的法官为你该控诉的过去开脱呢？无论你做多少真诚的上诉并保证你在将来会更加努力或做得更好，你的过去已经宣告你是有罪的，而且你的现在定了你的罪。“你们要完全”是上帝不变的要求和诫命！
Others will propose that we will strive to BALANCE and even outweigh our bad with good. Four good deeds, they might say, make up for four bad deeds, in effect, I guess, canceling each other out. And so, they say, if you end up life with more pluses than minuses you should be okay with God. But the truth is that not many sins but even one sin makes you a sinner and not all the good you do can make up for or pay for or wipe out even one sin. There is a price tag attached to every sin we commit and that is that each sin is deserving, according to God’s judgment, of death, eternal death and damnation. Just was one bad egg makes for a bad omelet no matter how many good ones you add to it, so one sin makes me a sinner, deserving of eternal separation from God.
其他人会提议我们要力求平衡，甚至用我们的善行超过我们犯的罪。我们也许会说，四个善行能弥补四个坏行为，实际上，我猜，它们能互相抵消。因此，他们说，如果到你生命结束时，你的善大于恶，对于上帝来说，你应该没有问题。但是事实是不用很多罪，仅仅一个罪就使你成了罪人并且你所做的所有善行不能弥补或是偿还或是抹去哪怕一个罪。我们所犯的每一个罪都有一个价签，而且根据上帝的审判那是每个罪所应付的，就是死亡，永远的死亡和咒诅。无论你加多少好鸡蛋，仅仅一个坏鸡蛋就会使做出来的煎蛋卷是坏的，因此一个罪就使我成为罪人，应该永远与上帝分离。
A third way in which people try to solve their dilemma of a broken relationship with God is the COMPARISON method. We start comparing ourselves with other people and, of course, we can always find someone who is “worse” than we are and some how we imagine that they will make us okay to God. But a little bit of searching will also find some/many in this world who are better than we are. And so now who should God save and who not? Where should He draw the line of acceptance, at the sixty or seventy percentile? How arbitrary and un-God-like such a judgment would be.
人们试图解决与上帝破裂关系的困境的方法就是比较法。我们开始将我们自己与其他人进行比较，当然，我们总能找到别人比我们“更差”而且不知为何我们猜想这样会使我们在上帝看来是没有问题的。但是一点研究就会发现世上的一些/许多人都比我们好。那么现在上帝应该救谁又不应该救谁呢？他应该将接纳的标准线画在哪里呢，是百分之六十还是百分之七十呢？这样的审判将会变得多么随意且与上帝的标准相差多么大！
The bottom line is that all human efforts fall short of the perfection that God commands and demands of us in the Law. Therefore the Apostle Paul, by the inspiration of the Holy Spirit, states the purpose of God’s law in Romans 3:20 when he writes: “Therefore no one will be declared righteous in his sight by observing the law; rather, through the law we become conscious of sin.” (emphasis mine)
底线是所有人的努力都亏缺了上帝在律法中所定的和要求的完全。因此，使徒保罗，靠着圣灵的默示，在罗马书3:20中说明了上帝律法的目的，他写道：“所以凡有血气的，没有一个因行律法能在神面前称义，因为律法本是叫人知罪。”(重点是我的罪)
We have a dilemma with regard to our relationship with God and we cannot resolve it by ourselves! Recognizing and admitting that truth is the first step to recovery. That is the conclusion to which God’s Holy Law would lead us and the purpose for which it was given, to see our sin and to recognize our need for a Savior.
关于我们与上帝的关系，我们处在困境中而且我们不能靠我们自己解决这个困境！认识和承认这个事实是恢复这个关系的第一步。这是上帝的圣律法引导我们得出的结论同时它被赐予我们的目的是要我们看到我们的罪并认识到我们需要一位救主。
There is a SOLUTION for our dilemma, not man’s but God’s SOLUTION. It is a solution that has not been negotiated by man but implemented by God unilaterally. And it has been proclaimed to us in the all too familiar words of John 3:16, words we know by heart but which we need to grasp and hold on to with our hearts of faith given us by the Holy Spirit.
我们的困境有一个解决方法，不是人类的而是上帝的解决方法。这个解决方法不是经过与人协商的而是由上帝单方面执行的。并且它已经在约翰福音3:16这所有我们再熟悉不过的话语中向我们宣告了，我们的心知道这些话，但是我们还需要掌握它并用我们心中圣灵赐予我们的信心紧紧抓住它。
To man’s horrible and hell earned dilemma the Apostle John, as the Lord’s spokesman says in John 3:16 &amp;ldquo;For God so loved the world that he gave his one and only Son, that whoever believes in him shall not perish but have eternal life.” Notice what happened when we were in our hopeless and helpless condition. God acted! His love moved Him to act in our behalf. He loved the world which had turned its back on Him and He acted favorably when we only deserved His disfavor. He gave His only begotten Son, Jesus, with Jesus full approval, to be the sacrifice and payment for our sins!
对于人类因所做的可怕的事和罪陷入的困境，使徒保罗，作为主的代言人在约翰福音3:16中说到：“神爱世人，甚至将他的独生子赐给他们。叫一切信他的，不至灭亡，反得永生。”注意当我们在无望和无助的情况下发生了什么。上帝做工了！他的爱促使他为我们做工。他爱这个已经背离他的世界并且在我们只应得到他的厌弃时，他却满有善意地做工。他将由他所出的独生子耶稣赐给我们，并且得到耶稣的完全同意，将他献祭，偿还我们的罪！
In 2 Corinthians 5:21 God’s word tells us how Jesus saves us. “God made Him (Jesus) who had no sin to be sin for us, so that in Him we might become the righteousness of God.” Jesus, the Son of God became a man. He was born, unlike ourselves, without sin. He lived a perfect life under the Law as our substitute and then on the cross He took our sins on Himself and pays for them. He then gives us His righteousness, His holiness. This is the great exchange that has taken place. He takes our sins&amp;hellip;He gives us His perfectness and so now we are right and holy in the sight of God because of Jesus!
在哥林多后书5:21中，上帝的话告诉我们耶稣如何拯救我们。“神使那无罪的(耶稣)，替我们成为罪，好叫我们在他里面成为神的义。”耶稣，上帝的儿子成为了人。他出生就是无罪的，不像我们。他作为我们的替代者在律法下过完全的生活并在十字架上将我们的罪加在他自己身上，为我们赎罪。然后他给我们他的义，他的圣洁。这是已经发生的伟大交换。他带走我们的罪…他给我们他的完全，所以因为耶稣的缘故，我们在上帝眼中被看为公义和圣洁的！
And all of this was simply by God’s grace and through His working. Romans 5:8 says: “God demonstrates His own love for us in this: While we were yet sinners, Christ died for us.” Jesus died the death we deserved and gives us the life we did not earn! Thus our salvation is 100% the working of God’s grace.
而且所有这些都是单单是靠上帝的恩典和藉着他的做工。罗马书5:8说到：“惟有基督在我们还作罪人的时候为我们死，神的爱就在此向我们显明了。”耶稣为我们所应得的死而死并给我们不配得的生命！因此，我们的救恩是100%上帝恩典的作为。
And His action favored not only a few, or some, but ALL PEOPLE! Christ’s work in our behalf is universal. He paid for not only some sins, or many sins but ALL SINS, whether the people who hear that news believe it or not! That’s not just great news for us but it is a great message that we have to share with all! “Your sins have already been forgiven in Christ!&amp;hellip;Believe it!&amp;hellip;That is God’s gift and promise to you!’
他的行动不仅仅使少数人或一些人受到恩惠，而是所有的人！基督为了我们的做工是普世性的。他不仅仅赎了一些罪或许多罪，而是所有的罪，无论听到这个消息的人是否相信它！“你的罪已经在基督里被赦免！…要相信它！…那是上帝给你的礼物和应许！”
Indeed “The wages of sin is death&amp;hellip;” that’s what we deserved&amp;hellip;”But the gift of God is eternal life in Christ Jesus our Lord.” Romans 6:23It’s a gift and it’s yours in Jesus!
确实“罪的工价乃是死…”这是我们应得的…“惟有神的恩赐，在我们的主基督耶稣里，乃是永生。”罗马书6:23。它是一个礼物，是你在耶稣里的礼物！
I spend some time on the picture of the cross flanked by the words: God’s Justice and God’s Love. In fact, those are the two attributes of God that come into play in our damnation/salvation account.
我留意到一幅画着十字架的图画，旁边写着：上帝的公义和上帝的爱。事实上，那是上帝在我们的定罪和拯救中发挥作用的两种属性。
On the one hand, God is just. He is holy and righteous and just, appropriately as God demanding that every sin committed be paid for. He cannot be just and simply forget about our sins or sweep them under a big rug so that He can no longer see them. Sin committed MUST be paid for.
一方面，上帝是公正的。他是圣洁、公义和公正的，根据上帝的要求，每个罪都应被偿付。他不可能既公正，而忘记我们的罪或将他们扫到一块大的地毯下从而不再看见他们。我们所犯的罪必须被偿付。
On the other hand, God is love. He created us for Himself and He wants us to be with Him forever. But our sin will not allow for Him to gather us up into His arms of love.
另一方面，上帝是爱。他为自己造了我们，而且他想让我们永远与他同在。但我们的罪使得他不能把我们聚在他爱的臂膀之。
That is where the cross of Jesus comes into the picture, already planned in eternity, foretold in the Old Testament and fulfilled in the New. It is on the cross that the justice of God is satisfied and the love of God is extended to mankind.
那就是耶稣的十字架出现的原由&amp;mdash;在永恒里已经被预备,在旧约中已经被预言并在新约里被成就。在十字架上，上帝的公义得以满足而且上帝的爱得以向人类延伸。
On the cross Jesus willingly accepted the sins of the world to be literally dumped on Him. Isaiah 53: 6 declares: “the LORD(God) has laid on him (Jesus) the iniquity(sins) of us all(the world).” That is why in spiritual agony Jesus cried out from the cross as He suffered the hell and the death that we deserved, “My God, my God, why have you forsaken me!” Matthew 27:46 Can you even begin to imagine, God (Jesus) being forsaken by God (Father) for our sins! That’s what happened on the Cross. And then Jesus said, “It is finished.” John 19:30 That Greek word (tetelestai) literally means “paid in full.” The sins of the world have now by Jesus been paid IN FULL. How do we know that for sure? On the third day He rose again proving that He has now conquered sin and death and hell and the devil for us forever. (Romans 4:25).
在十字架上耶稣愿意接受来自世人被倾倒在他身上的罪。以赛亚书53:6宣告：“耶和华(上帝)使我们众人(世人)的罪孽(罪)都归在他(耶稣)身上。”这就是为什么当耶稣在十字架上为我们应得的地狱和死亡受苦时，从灵里发出痛苦地呼喊，“我的神！我的神！为什么离弃我？”马太福音27:46 你能否开始设想一下，上帝(耶稣)被上帝(天父)因我们的罪离弃！那就是发生在十字架上的事。接着，耶稣说，“成了！”约翰福音19:30 这个词希腊语(tetelestai)的原意是“已全部交付”。世人所有的罪现在已经被耶稣全部交付了。我们如何确信这一点呢？第三天他从死里复活，表明他为我们永远地战胜了罪、死亡、地狱和魔鬼。(罗马书4:25)
The results and the effects of the Cross of Jesus and His death for the world can simply be summed up in the word GRACE. This word, grace, put into the form of an acrostic can be defined in this way:G = God’s R = Riches A = At C = Christ’s E = Expense
耶稣的十架和他为世人的死的结果和作用可以简单地归纳为一个词恩典。这个词，恩典，拆开来可以用这样的方式来定义：G=上帝的 R=丰盛 A=以 C=基督的 E=代价。
That is what GRACE is. God simply giving us the riches of His love (forgiveness of sins, life and salvation) at Christ’s expense&amp;hellip;He paid the full price of our redemption for us! 2 Corinthians 8:9 says: “For you know the grace of our Lord Jesus Christ, that though He was rich, yet for your sakes He became poor, so that you though His poverty might become rich.”
这就是恩典的含义。上帝以耶稣为代价单单给我们他丰盛的爱(罪的赦免、生命和救恩)…他为我们付了救赎的全部赎价！哥林多后书8:9说到：“你们知道我们主耶稣基督的恩典：他本来富足，却为你们成了贫穷，叫你们因他的贫穷，可以成为富足。”
Romans 8:1 declares now the bottom line for us who trust in Jesus as our Savior when Paul writes: “Therefore, there is now no condemnation for those who are in Christ Jesus.” Ephesians 2:8-9 says it all for us: “For it is by grace you have been saved, through faith—and this not from yourselves, it is the gift of God—not by works, so that no one can boast.”
罗马书8：1向我们相信耶稣为救主的人宣告了最后的底线。保罗写道：“如今，那些在基督耶稣里的就不被定罪了。”以弗所书2:8-9告诉我们了：“你们得救是本乎恩，也因着信。这并不是出于自己，乃是神所赐；也不是出于行为，免得有人自夸。”
All that remains now to be told is: our response to grace. How shall we respond to God’s grace saving us for Jesus’ sake? I return to the story at the beginning of this Law and Gospel presentation.
所有这些提醒我们的是：我们对恩典的回应。我们该如何回应上帝为耶稣的缘故拯救我们的恩典呢？再回到律法与福音的介绍开始部分的那个故事。
You are in a boat in the middle of the ocean, a thousand miles from shore. You have no food or water. You are as good as dead. In fact, you are now unconscious (as good as dead) on the bottom of the boat. I come flying over in a helicopter. I see you in your dilemma. I lower a rope latter. I climb down and tie you to it. We lift you up into the helicopter and fly you back to land and put you into the hospital. The doctors and nurses nurse you back to life. One day the nurse says to you, “The man who rescued you is going to come to see you tomorrow.” How do you feel? You are overjoyed to hear that good news. You can’t wait until he arrives and when he does you thank and praise and hug him. You tell him how much you love him and appreciate his saving work in your behalf. You think of him and thank him every day of the rest of your life.
你在大海中的一叶小舟上，离海岸一千英里远。你没有食物和水。你濒临死亡。事实上，你此时已经失去知觉（即将死亡），躺在船上。我乘直升机飞来。看见你陷入困境，我放下绳梯。我爬下来把你绑在绳梯上。我们把你拉进直升机，飞回陆地，送进医院。医生和护士医治你，将你救活。有一天，护士对你说：“那个救你的人明天要来看你。”你会有什么感受？你听到这个消息喜出望外。你迫不及待地要见到他，感谢他，赞美他，拥抱他。你告诉他你有多爱他，感激他对你的拯救。在你的余生，你会每天想到他，感谢他。
That, my friends, in picture form, is the essence of the Christian life as it is now to belived as the saved children of God. Our Christian life is simply wanting to say “thank you” to God for having saved us. I John 4:10-11 says it well: “This is love, not that we love God, but that He loved us and sent His Son as an atoning sacrifice for our sins. Dear friends, since God so loved us, we ought to love one another.”
亲爱的朋友，这就是用图画形式表现出来的现在作为被拯救的上帝的儿女基督徒生活的本质。我们基督徒的生活只是想为上帝拯救了我们向神说“谢谢你！” 约翰一书4：10-11说到：“不是我们爱神，乃是神爱我们，差他的儿子，为我们的罪作了挽回祭，这就是爱了。亲爱的弟兄啊，神既是这样爱我们，我们也当彼此相爱。”
We can remember “our response” by simply keeping in mind the letters P. S. God’s Word, the Bible is His love letter to us. There he tells us what Jesus has done to save us and to give us eternal life. Our response is simply a P.S. added to His love letter, the P. standing for “praising God” and the S. standing for “serving others.” This P.S. is the sum total of the Christians new life in Christ, his life of sanctification. His life is no longer “have to” (Law directed) but “want to” (Gospel motivated).
我们可以用两个简单的字母P.S.来记住“我们的回应”。上帝的话语，圣经是他给我们的情书。在里面他告诉我们耶稣为救我们和给我们永生所做的事。我们的回应只是附在他情书上的附言。P代表“Praising God” 赞美上帝，S代表 “Serving others”服侍他人。这个附言是基督徒在基督里新生活 – 成圣的生活的总括。他的生活不再是“不得不”（由律法为主导）而是“想要”（被福音激励）。
It is, then, at the close of this presentation that I ask the two questions of application based on what we have just learned from God’s Word.
在这个陈述的结尾处，基于我们所学的上帝的话语我要问两个应用的问题。
Question One: If you were to die tonight, do you know for sure that you have eternal life? Let the person/people you are talking to respond. Don’t be surprised if they may still give a negative or an unsure response. The Good News of Jesus grace is hard to accept (understand) into our sin infected hearts. Go back and review a few key passages. Have them look at the last passage, John 3:36 which says: ”Whoever believes in the Son (Jesus) has eternal life.” You may want to then ask them, “do you believe in Jesus, that He died for your sins?” If they respond, “yes,” then have them look at this passage again and see what it says&amp;hellip;.”Whoever believes in the Son has eternal life.” Notice that God’s Word doesn’t say “might have” or “will have” or “could have” but it says HAS ETERNAL LIFE. It is already an accomplished fact and it happened when Jesus died on the cross for the sins of the world and now it is His gift to you!
第一个问题：假如你将在今晚去世，你确信你会得到永生吗？让你的听众做出回答。如果他们仍然给出否定或不肯定的答案，不要惊讶。耶稣恩典的福音很难被我们已经受到罪感染的心所接受(明白)。回头再复习一些关键经文。让他们看一下最后一节经文，约翰福音3：36说到：“信子（耶稣）的人有永生。”你还可以再问他们：“你相信耶稣为你的罪而死吗？”如果他们回答“是！”，就让他们再看这段经文说的是什么…：“信子（神儿子）的人有永生。”注意上帝的话中没有说“也许有”或“将会有”或“可能有”，而是说的“有永生”。它已经是一个完成了的事实，而且它就发生在当耶稣为世人的罪死在十字架上的时候，而现在它是上帝赐给你的礼物！
Question Two: If God were to ask you, why should I let you into My Heaven, what would you say to Him? Answer: Because Jesus, your Son, paid for all of my sins! Oh, thousand, thousand thanks shall be&amp;hellip;Dearest Jesus unto Thee. Amen.
第二个问题：假如上帝问你，为什么我应该让你进入我的天堂，你会怎么对他说呢？答案是；因为耶稣，你的儿子为我所有的罪付了赎价！哦，千千万万个感谢归于&amp;mdash;亲爱的耶稣，阿们！
When I shared this message with people, whenever I would see them (a day or two later or a week or two later) I would simply ask question one again and allow them to answer. Yes, I am sure because Jesus died for me sins. Then I would invite them to come and study God’s Word in greater depth with me. Many in Grenada accepted this invitation to the praise and glory of God.
当我和别人分享过这个信息时，无论我将 (在一两天后或一两周后) 看见他们，我都会再问他们第一个问题让他们回答。是的，我肯定，因为耶稣为我的罪死了。然后我会邀请他们来和我更深入地学习上帝的话。很多在格林纳达的人接受了这个邀请来赞美荣耀神。
Martin Luther once stated that the person who could properly divide Law and Gospel truly deserved the title Doctor of Theology. Indeed, a proper distinction between Law and Gospel is absolutely essential to understanding the wonderful truth that we are saved “by the grace of God alone, through faith in Jesus Christ alone as revealed in the Holy Scriptures alone. These watch words: GRACE ALONE, FAITH ALONE, SCRIPTURE ALONE are the three great “sola’s” of the Bible, of the Lutheran reformation and of the Christian faith.
马丁路德曾经说到一个能将律法和福音适当地分开的人实在应该得到神学博士的学位。事实上，律法和福音之间适当的区分对于理解“唯独靠上帝的恩典，藉着在唯独在耶稣基督里的和唯独由圣经所揭示的信心”我们被拯救的美好真理是绝对必要的。这些座右铭：唯独恩典，唯独信心，唯独圣经是圣经的、路德宗教改革的和基督徒信仰的三个伟大“sola’s唯独”。
It was clearly our experience in Grenada that when Law and Gospel were mixed, you ended up with a religion of semi-work righteousness&amp;hellip;and that robbed the hearer of any certainty of salvation. When you preach or teach what I call “grace plus” or “grace minus” (example of “grace plus” - saved by grace but you must worship on Saturday; or “grace minus” – saved by grace but you cannot wear any jewelry) the focus ends up being on the “plus” or the “minus” and a person thinks he is saved by what he or she does or does not do&amp;hellip;and the end result is an uncertainty or even loss of salvation.
Law always and only “shows us our sins.” Gospel always and only “shows us our Savior.” Both Law and Gospel are from God but both serve different purposes.
By James Radloff
很明显，我们在格林纳达的经验告诉我们当律法和福音相混淆时，你最终将得到一个半公义的教会…而且那将夺走听众对救恩的所有确信。当你传讲或教导我称为“恩典添加”或“恩典减少”的内容时(“恩典添加”的例子 – 被恩典拯救但是你必须在星期天参加敬拜；“恩典减少”的例子 – 被恩典拯救但是你不能佩戴任何首饰)，关注点最终都是在“增加”或“减少”上，而且一个人会认为他是被他或她做的事或没有做的事拯救…其结果就是不确定或者甚至是失去救恩。
律法总是而且只是“向我们显明我们的罪”。福音总是而且只是“向我们显明我们的救主”。律法和福音都是来自上帝，但是有着不同的目的。
詹姆斯 拉德洛夫 著&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Courses: Appendix 2—“顺手的”见证方式的解释</title>
      <link>/zh-cn/courses/301/evangelism-9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/zh-cn/courses/301/evangelism-9/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Appendix 2—“顺手的”见证方式的解释
APPENDIX 2: EXPLANATION OF “A ‘HANDY’ WAY TO WITNESS.”
附件2：“顺手的”见证方式的解释
替代文本Thumb &amp;ndash;Does their spiritual situation rate a thumbs up or a thumbs down?
Key Questions: If you died tonight, are you sure that you would be in heaven? Why are you (un)certain &amp;ndash;or let me put it this way: If you died tonight and faced God and he asked you, &amp;lsquo;Why should I let you into my heaven?&amp;rsquo; what would you say?
大拇指 - 他们属灵状况的比例是值得称赞还是应受责备的？
关键问题：假如你将在今晚去世，你确信你会进入天堂吗？为什么你(不)确信-或换种方式问你：如果你将在今晚去世，你面对上帝，他问你，‘为什么我应该让你进入我的天堂？’你会怎么说？
Passage: 1 John 5:13 These things are written &amp;hellip;so that you may know that you have eternal life. Illus.: A person writes a letter to let his friend know facts. (e.g. What&amp;rsquo;s the new baby&amp;rsquo;s name, when he is going to visit, etc.) God didn&amp;rsquo;t write the Bible to leave you guessing.
替代文本
经文：约翰一书5:13 这些话写给你们…要叫你们知道自己有永生。说明：一个人写了一封信要让他的朋友知道事实。(比如说，刚出生的宝宝的名字，他什么时候要去拜访，等等。)上帝没有写圣经让你去猜想。 　　　　　　　　　　　　　　　　　　　 Transition: I am certain of my eternity, may I share with you why I am certain and how you too could be certain of heaven?
转换：我确信我的永生，请允许我和你分享为什么我确信以及你如何也能确信有天堂。
Pointer &amp;ndash;Point out man&amp;rsquo;s sin.
God demands: Lev. 19:2 &amp;ldquo;Be holy {or perfect} because I the Lord your God am holy {perfect}. Illus.: A billionaire accepts only a flawless diamond, a perfect car etc. God, who is absolutely perfect accepts nothing less than perfection.
食指 – 指出人的罪。
上帝要求：利未记19:2“你们要圣洁{或完全}，因为我耶和华你们的神是圣洁的{完全的}。”说明：一个百万富翁只接受毫无瑕疵的钻石，完美的车等等。绝对完全的上帝只接受完全。
God sees: Romans 3:23 &amp;ldquo;All have sinned and fall short of the glory of God.&amp;rdquo; Illus.: Long jump across Grand Canyon -no one, even if he were an Olympic athlete could succeed at the jump -in the end the result would be the same for all, death. We all are short of perfection and deserve the same fate, eternal death. Or you want to go to a movie but don&amp;rsquo;t have enough money. It doesn&amp;rsquo;t matter if you are 5 cents short or $10 you won&amp;rsquo;t get in. if we are even just one sin short of perfection we don&amp;rsquo;t deserve to get into heaven.
上帝看见：罗马书3:23：“世人都犯了罪，亏缺了神的荣耀。”说明：跳远跨越大峡谷 – 没有人能做到，就算他是赢得跳远奥林匹克选手 – 最终的结果也是和所有人一样，死亡。我们所有人都亏缺了完全并应得到同样的命运，永远的死亡。或者是你想要去看电影，但是没有足够的钱。无论你是差5美分还是10美元，你都进不了电影院。如果我们哪怕是犯了一个罪亏缺了完全，我们都不配进入天堂。
Result: Romans 6:23 &amp;ldquo;The wages of sin is death.&amp;rdquo; Illus.: If we commit a crime, we are punished for doing wrong. (Death: separation- physical, spiritual, eternal)
结果：罗马书6:23“罪的工价乃是死。”说明：如果我们犯了罪，我们因做错了事而受到惩罚。(死：分离 – 肉体的，灵魂的，永远的)
Middle Finger (The longest finger) &amp;ndash;Man thinks he is big enough to make it by himself 1) &amp;ldquo;I&amp;rsquo;ll try harder&amp;rdquo; ladder &amp;ndash;No one can make it all the way to the top which is perfection. Problem: go back to canyon illustration.
中指(最长的手指) -人类认为自己足够强大来弥补自己的罪。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;“我要更加努力”架梯子 – 没有人能使它到达顶端即完全。 困难：回到有关峡谷的说明。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;I can balance my sins with being good&amp;rdquo; &amp;ndash;One flaw ruins a diamond no matter how good the rest is. Or go back to canyon illustration.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我能用善行平衡我的罪”- 一个瑕疵毁了一颗钻石无论其余部分多么好。或者回到有关峡谷的说明。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;But look how much better I am than&amp;hellip;&amp;rdquo; &amp;ndash;God will judge you alone and compare you to his own perfection (Draw in God’s leg)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“但是看看我比…好多了”- 上帝只单独审判你并将你与他自己的完全相比较(与上帝的腿对齐)
Passage: James 2:10 &amp;ldquo;Whoever keeps the whole law, and yet stumbles at just one point, is guilty of breaking all of it.&amp;rdquo;
经文：雅各书2:10“因为凡遵守全律法的，只在一条上跌倒，他就是犯了众条。”
替代文本
Ring Finger (finger for wedding ring, symbol of love) &amp;ndash;God&amp;rsquo;s remedy is his love.
无名指(带婚戒的手指，爱的象征) – 上帝用他的爱作为补救的方式。
替代文本
Passage: John 3:16 &amp;ldquo;For God so loved the world that he gave his one and only son, that whoever believes in him should not perish, but have eternal life.&amp;rdquo; Illus.: Love motivates parent of dying child to do anything to save him, even give up his own life trying. God has such love for the whole world which includes you.
经文：约翰福音3:16“神爱世人，甚至将他的独生子(耶稣)赐给他们，叫一切信他的，不至灭亡，反得永生。”说明：爱促使将死的孩子的父母愿意做任何事来拯救孩子，甚至是放弃自己生命的尝试。上帝对于世人包括你所具有的就是这样的爱。
Passage: 2 Corinthians 5:21 “God made him who had no sin to be sin for us, so that in him we might become the righteousness of God.” OR Isaiah 53:6 &amp;ldquo;The Lord laid on him the iniquity {sin} of us all.&amp;rdquo; Illus.: A superhero picked you up and carried you over the Grand Canyon. Or someone paid your admission to the movie you couldn&amp;rsquo;t afford. Jesus Christ has done for you what you couldn&amp;rsquo;t -be perfect. Jesus has paid with his blood the price you couldn&amp;rsquo;t to get you into heaven.
经文：哥林多后书5:21“神使那无罪的，替我们成为罪，好叫我们在他里面成为神的义。”或是以赛亚书53:6“耶和华使我们众人的罪孽{罪}都归在他身上。”说明：一个超级英雄帮你一把，将你背过大峡谷。或者一个人支付你承担不了的看电影的费用。耶稣基督已经做了你做不到的事 – 是你完全。耶稣用自己的宝血为你付了赎价使你能够进入天堂。 &amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;ndash;
Pinky &amp;ndash;(&amp;ldquo;I&amp;rdquo; in sign language) What Jesus did becomes theirs through faith which is created and sustained by God working through his Word.
小拇指 – (手语中是“我”的意思)藉着上帝的话语做工所创造和保守的信心使耶稣所做成为他们自己的
Passage: Romans 6:23 &amp;ldquo;The wages of sin is death, But the gift of God is eternal life in Christ Jesus our Lord.&amp;rdquo; OR Eph. 2:8,9 &amp;ldquo;By grace you have been saved, through faith -and this is not from yourselves, it is the gift of God” Illus.: A birthday gift is not earned. You do not in anyway earn eternal life; God has done it all.
经文：罗马书6:23“罪的工价乃是死；惟有神的恩赐，在我们的主基督耶稣里，乃是永生。”或是以弗所书2:8,9“你们得救是本乎恩，也因着信。这并不是出于自己，乃是神所赐的；也不是出于行为，免得有人自夸。”说明：一个生日礼物不是挣得的。你不可能通过任何方式挣得永生；是上帝做了一切。
Passage: Romans 10:17 &amp;ldquo;Faith comes from hearing the message, and the message is heard through the Word of Christ.&amp;rdquo; Illus.: Someone can know and trust that they are loved only if they are told about it. We know and trust we are loved by God (faith) only by what he has told us in his Word. A spouse or child needs to be reminded again and again that they are loved. The more it is heard the more they are certain of it. We need to again and again hear God say &amp;ldquo;I love you!&amp;rdquo; through his Word to build up our faith in his love.
经文：罗马书：10:17“可见信道是从听道来的，听道是从基督的话来的。”说明：有一个人只有在他们被告知的情况下，才能明白和相信他们是被爱。我们明白和相信我们被上帝(信心)爱，只因为他在圣经中已经告诉我们了。配偶或孩子需要被反复提醒他们是被爱的。他们听道得越多就越确信。我们需要通过上帝的话语反复听到上帝说“我爱你！”来建立在他爱里的信心。
Open Hand: Inviting them to hear more about God&amp;rsquo;s love.
摊开手掌 – 请求听到更多有关上帝的爱的话语。
Ask key questions again and find out if they followed you. Leave them with an outline of the law and gospel. Leave other literature or a Bible with them. Invite them to hear more thoroughly how God loves them in a Bible Information Class. Offer to attend this class with them. If they are not interested in such a commitment offer to personally explain more to them at a specific future time. Pray for them.
再一次问这些关键问题并看看他们是否明白你所说的。将律法与福音的概要留给他们。将其他说明或是圣经留给他们。邀请他们来圣经信息课程，更彻底地听有关上帝如何爱他们的内容。提供给他们参加这个课程的机会。如果他们对于在未来具体的时间里听到更多的解释没有兴趣。请为他们祷告。
by David Valleskey and Paul Steinberg
大卫 维勒斯基和保罗 斯坦伯格 著&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Courses: Appendix 3—属灵辅导基督徒入门书</title>
      <link>/zh-cn/courses/301/evangelism-10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/zh-cn/courses/301/evangelism-10/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Appendix 3—属灵辅导：基督徒入门书
Spiritual Mentoring: A Primer for Christians
Thanks to Disciple Makers Handbook; 2010
属灵辅导：基督徒入门书
参2010年门徒培训手册
Introduction
介绍
mentor (men’ ter), n. [Gr. Mentor, lit. adviser], 1. [M] in Greek legend, the loyal friend and wise adviser of Odysseus (Ulysses), and teacher and guardian of Odysseus’ son, Telemachus. 2. a wise, loyal adviser.
辅导者：名词。（指导者，提建议者），1。[M] 在希腊神话传说中，奥德修斯（古希腊史诗中的英雄，拉丁名为尤利西斯）的忠实朋友以及智慧的谋士；也是奥德修斯的儿子泰勒玛的老师和监护人。2。智慧、忠实的建议者。
Viewing Yourself as a Mentor
把自己视为指导者
The list below are life skills that parents might purposefully teach their children. If you are a parent, chose a skill from that list that you made sure your child learned. If you are not a parent, which skill did your father or mother want you most to master?
下表中列出的，可能是父母有意识要教给孩子的生活技能。如果你是父母，从中选出一项你的孩子肯定已经学到的技能。如果你不是父母，哪一项技能是你的父母最想让你掌握的？
• Fishing 钓鱼
• Gardening 园艺
• Dressing in a stylish way 穿着入时的方法
• Driving a car 开车
• Hunting 打猎
• Swimming 游泳
• Cooking 做饭
• Playing a sport 体育项目
• Singing 唱歌
• Speaking well 会说话
• Maintaining a car 保养一辆汽车
• Doing household Repairs 做室内修补
• Repairing machinery 修理机器
• Operating a computer 电脑操作
• Other 其它
Why was this so important for you to teach your child (or for your parents to teach you)?
你为什么认为把这一项教给孩子很重要（或让父母教给你很重要）？
It was essential to doing well in life.
因为它是良好生活的基本。
It was something that gave me great enjoyment.
因为它能给我带来极大的享受。
My father/mother taught me how to master this skill. I wanted to share it with the next generation.
我的父母教给我怎样掌握这个技能。我想与下一代分享。
Society expects children to know how to do this skill.
因为这是社会对孩子的要求，他们需要知道如何运用这个技能。
My children wanted to learn how to master this skill.
因为我的孩子想学习掌握这个技能的方法。
Other 其它：
What did you (or your parents) do to teach this skill?
你（或你的父母）是怎样教授这个技能的？
The Components of Mentoring
辅导的组成部分
There are three components to mentoring. It is intentional. It is individualized. It is Spirit-empowered.
辅导由三个部分组成：目的性、个人化、圣灵驱动。
We will take a closer look at each component. However, before we do that, now is the time for you to start thinking about a believer the Spirit has positioned you to mentor. You’ll find it helpful to think about a specific person when we talk about those components.
我们将细说每一个部分。然而，在此之前，请你想出一位圣灵带领你要去辅导的人。在我们继续谈论那些组成部分之前，有一个具体的人在脑海中，会对你的学习很有帮助。
A believer I could potentially mentor is:
我可能会去辅导的信徒是：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Mentoring is Intentional
辅导是有目的性的。
a. Jesus based his mentoring on building a relationship between himself and his disciples. Is there any evidence that his approach to mentoring was planned, well-considered, intentional? Is there any evidence of Jesus’ mentoring was accidental, that it “just happened”? Comment on these examples.
耶稣的辅导，是以他与门徒之间的关系为基础的。可否证明，他的辅导方法是有计划，经过仔细考虑，而且带有目的性的？或是否有证据说明，耶稣的辅导只是偶然，突发的？查考以下几例并给予说明。
i. Simon Peter, the impetuous fisherman
西门比得，一个鲁莽冲动的渔夫。
Luke 5:1-11 路加福音5：1-11
ii. Zacchaeus, the hated tax man
撒该 ，被人憎恨的收税官
Luke 19:1-16 路加福音 19：1-16
iii. The woman who was society’s outcast
被社会遗弃的妇女
John 4:7-15 约翰福音 4：7——15&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mentoring is Individualized
辅导针对个体进行
a. The Savior never views anyone as just another name in his heavenly computer file. Like Jeremiah, he has known us from eternity and created us to be unique beings.
在天国的电脑档案里，救主从未把一个人只是看作是另一个名字而已。就像他认识耶利米一样，神在永恒中就认识我们，把我们创造得独一无二。
i. “Before I formed you in the womb I knew you, before you were born I set you apart; I appointed you as a prophet to the nations” (Jeremiah 1:5).
“我未将你造在腹中，我已晓得你；你未出母胎，我已分别你为圣；我已派你作列国的先知。”（耶利米书 1：5）
b. He recognizes us as unique individuals,
他看我们为独一的个体。
i. The LORD says..,, “Fear not, for I have redeemed you; I have summoned you by name; you are mine” (Isaiah 43:1).
“耶和华说&amp;mdash;”你不要害怕！因为我救赎了你。我曾提你的名召你，你是属我的。“（以赛亚书 43：1）
c. He directs our lives, shaping our experiences to personally fit us.
他指导我们的生活，塑造我们个人的经历，使之适合我们的个体。
i. No temptation has seized you except what is common to man. And God is faithful; he will not let you be tempted beyond what you can bear. But when you are tempted, he will also provide a way out so that you can stand up under it (1 Corinthians 10:13).”
你们所遇见的试探，无非是人所能受的。神是信实的，必不叫你们受试探过于所能受的。在受试探的时候，总要给你们开一条出路，叫你们能忍受得住。“（哥林多前书 10：13）
d. The Gospel record of Jesus’ training his disciples shows how he dealt with each one according to their personality, their needs, their worldview. Think back to Jesus’ approach to inviting Peter, Zacchaeus, and the Samaritan woman to follow him. Notice: These were three different people. He approached them in three different ways.
福音书中对耶稣训练门徒的记载表明，他是怎样根据他们的性格，需要，他们的世界观来与每一个人相处的。回想耶稣邀请比得，撒该，和撒玛利亚妇女来跟随他时的方法。注意：这里有三个不同的人。他用了三种不同的方法接近他们。
e. What do you know about the person you might mentor? Fill in as much information as you can. You can complete the list later. Are there other areas it would be good for you to know about if you are to mentor this person as an individual? How will this information affect the way you mentor this person?
对于你要辅导的人，你了解多少？将你了解的信息填入以下的表格内。你可以以后完成。如果你要去辅导这个人，有没有别的方面需要你去了解，以便更好地进行个人辅导？这个信息将怎样影响你对他/她的辅导？
• Person you might mentor 你可能要辅导的人是：
• Age 年龄：
• Hobbies 爱好：
• Children (age, gender) 孩子（年龄，性别）：
• Birth family 出生家庭：
• Areas of personal strengths 个人的长处：
• Areas needing improvement 需要改进的地方：
• Marital status 婚姻状况：
• Education 教育程度：
• Employer/job title 顾主/工作职称：
• Goals for life 生活目标：
• Spiritual health 灵命健康状况：
• Other 其他：
Five Aspects of Mentoring
辅导的五个方面：&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;One way to think about a well-rounded approach to mentoring another Christian is to consider five key areas of our Christian life.
对基督徒作全面辅导的方法之一，是从基督徒生活的五个主要层面入手。
a. Friendship: living out Christ’s love for us as we love others
友谊：爱他人&amp;mdash;活出基督对我们的爱。
b. Evangelism: sharing the message of Christ’s love for us
传福音：分享基督爱我们的信息。
c. Emotional healing: bringing our emotions in line with the truth of Christ’s love for us.
情绪医治：让我们的情绪与基督爱我们的真理成为一致。
d. Scripture knowledge: learning the truth of Christ’s love for us
学习圣经：认识神爱我们的真理。
e. Modeling: demonstrating Christ’s love so others see how to live it out
示范：展现神的爱，让他人看到活出神爱的方法。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aspects of Mentoring You’ve Experienced through Others
你从他人对你的辅导而获得的经历。
a. Think of relationships in your life that have helped you grow in Christ. Describe one way you have experienced the truths mentioned in the following passages.
思考你生活中对你灵命成长有帮助的人际关系。描述你对下列经文真理的一种经历。
i. Friendship 友谊
(1) 1 Thessalonians 2:8, We loved you so much that we were delighted to share with you not only the gospel of God but our lives as well, because you had become so dear to us.
帖撒罗尼迦前书 2：8
“我们既是这样爱你们，不但愿意将神的福音给你们，连自己的性命也愿意给你们，因你们是我们所疼爱的。”
(2) Your experience 你的经历：
ii. Evangelism传福音
(1) Matthew 28:19, Go and make disciples of all nations.
马太福音 28：19
“你们要往普天下去传福音给万民听。”
(2)Your experience 你的经历：
iii. Emotional Healing 情绪医治
(1) 2 Corinthians 1:3-4, Praise be to the God and Father of our Lord Jesus Christ, the Father of compassion and the God of all comfort, who comforts us in all our troubles, so that we can comfort those in any trouble with the comfort we ourselves have received from God.
哥林多后书 1:3-4
愿颂赞归于我们的主耶稣基督的父神，就是发慈悲的父，赐各样安慰的神。我们在一切患难中，他就安慰我们，叫我们能用神所赐的安慰去安慰那遭各样患难的人。
(2) Your experience 你的经历：
iv. Scripture Knowledge 认识圣经
(1) John 15:10-11, If you obey my commands, you will remain in my love, just as I have obeyed my Father’s commands and remain in his love. I have told you this so that my joy may be in you and that your joy may be complete.
约翰福音15：10-11
你们若遵守我的命令，就常在我的爱里；正如我遵守了我父的命令，常在他的爱里。这些事我已经对你们说了，是要叫我的喜乐存在你们心里，并叫你们的喜乐可以满足。
(2) Your experience:你的经历
v. Modeling榜样
(1) 1 Corinthians 11:1 Follow my example, as I follow the example of Christ.
哥林多前书 11:1 你们该效法我，像我效法基督一样。
(2) Your experience:你的经历：
b. What kinds of things might you do for and with the person you are mentoring to help him develop in these areas?
你会为受辅导的人做（或是与他/她一起做）哪些事情，来帮助他在这些方面得到发展？
i. Friendship 友谊
ii. Evangelism 传福音
iii. Emotional healing 情绪医治
iv. Scripture knowledge 认识圣经
v. Modeling 榜样
c. Review those five areas of your Christian life.
回顾你基督徒生活的那五个方面。
i. In which area are you best equipped to help your friend?
你在哪方面已经得到最好的装备，可以去帮助你的朋友？
ii. In which area are you least equipped?
你在哪方面的装备最欠缺？
iii. How might you make up for that weakness?
你怎样弥补这一缺失？
Mentoring is Spirit-Empowered
辅导由圣灵推动&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Empowered by God’s Word and Sacraments
由神的话和圣礼推动
a. We hear Paul describe how essential the Spirit’s role is in mentoring when he writes to the Colossians.
我们从保罗写给歌罗西信徒的书信中，听到圣灵在辅导过程中的基要作用。
i. We proclaim [Christ], admonishing and teaching everyone with all wisdom, so that we may present everyone perfect in Christ. To this end I labor, struggling with all his energy, which so powerfully works in me (1:28-29).
我们传扬他，是用诸般的智慧劝戒个人、教导个人，要把个人在基督里完完全全地引到神面前。我也为此劳苦，照着他在我里面运用的大能，尽心竭力。（歌罗西书1：28-29）
b. But mentoring is not anything we can do in our own power. What do these verses say about the importance of involving the Spirit in the work of mentoring?
辅导不能依靠我们自己的力量。以下这些经文说出了圣灵在辅导工作中有怎样的重要性？
i. Philippians 2:13, It is God who works in you to will and to act according to his good purpose.
腓立比书 2：13 因为你们立志行事，都是神在你们心里运行，为要成就他的美意。
ii. 1 Corinthians 12:3 No one can say, “Jesus is Lord,” except by the Holy Spirit.
哥林多前书 12：3 若不是被圣灵感动的，也没有能说耶稣是主的。
iii. Romans 10:17, Faith comes from hearing the message, and the message is heard through the word of Christ.
罗马书 10：17 可见信道是从听道来的，听道是从基督的话来的。
iv. Psalm 119:9-16, How can a young man keep his way pure? By living according to your word. I seek you with all my heart; do not let me stray from your commands. I have hidden your word in my heart that I might not sin against you. Praise be to you, O LORD; teach me your decrees. With my lips I recount all the laws that come from your mouth. I rejoice in following your statutes as one rejoices in great riches. I meditate on your precepts and consider your ways. I delight in your decrees; I will not neglect your word.
诗篇 119：9-16
少年人用什么洁净他的行为呢？是要遵行你的话。我一心寻求了你，求你不要叫我偏离你的命令。我将你的话藏在心里，免得我得罪你。耶和华啊，你是应当称颂的！求你将你的律例教训我。我用嘴唇传扬你口中的一切典章。我喜悦你的法度，如同喜悦一切的财物。我要默想你的训词，看中你的道路。我要在你的律例中自乐，我不忘记你的话。
c. How will a mentor put this Scriptural principal into practice?
一个辅导者怎样运用这些经文中的原则？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Empowered by Prayer
由祷告推动。
a. Paul sincerely wanted the Christians at Philippi to grow in their relationship with Jesus and to become mentors of still others. Notice his prayer for them.
保罗真诚期望腓利比的信徒在与耶稣的关系上长进，并成为更多人的辅导者。请注意保罗怎样为他们祷告？
i. God can testify how I long for all of you with the affection of Christ Jesus. And this is my prayer: that your love may abound more and more in knowledge and depth of insight, so that you may be able to discern what is best and may be pure and blameless until the day of Christ, filled with the fruit of righteousness that comes through Jesus Christ – to the glory and praise of God (Philippians 1:8-11).
腓立比书 1：8-11
我体会基督耶稣的心肠，切切地想念你们众人，这是神可以给我作见证的。我所祷告的，就是要你们的爱心，在知识和各样见识上多而又多，使你们能分别是非，作诚实无过的人，直到基督的日子；并靠着耶稣基督结满了仁义的果子，叫荣耀称赞归于神。
（1） What is at the heart of Paul’s prayer?
保罗祷告的中心是什么？
（2） What two things does he want to happen as the result of his prayer?
他希望他的祷告能产生的两个结果是什么？
（3） If we follow Paul’s example, what will our prayer life be like for the believers we mentor?
如果我们遵从保罗的榜样，我们当怎样为辅导者祷告，应该有怎样的祷告生活？
（a） What will we pray for?
我们将为哪些事情祷告？
（b） How will we structure our mentoring so we become tools in gaining our desired answer to our prayer?
我们将怎样组织我们的辅导，使我们可以得到祷告所祈求的答案？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Empowered by Exemplifying Christian Leadership
通过展现基督徒领袖的榜样推动。
a. Paul urged Timothy to train the next generation of Christians leaders just as Timothy was trained by Paul.
保罗督促提摩太，要他按照保罗培养他的方式，培养下一代的基督徒领袖。
i. The things you have heard me say in the presence of many witnesses entrust to reliable men who will also be qualified to teach others (2 Timothy 2:2).
你在许多见证人目前听见我所教训的，也要交托那忠心能教导别人的人。（提摩太后书 2；2）
ii. The training of future generations of Christian leaders is now our responsibility.
培养未来一代的基督徒领袖，现在是我们的责任。
b. No one can teach what he hasn’t learned for himself. No doubt that’s why God is insistent that people who lead in his kingdom must practice their faith. Consider God’s character description of a Christian leader in 1 Timothy 3:2-7. Notice the things God says are essential for a Christian leader to have mastered.
没有人能把自己没学过的东西教给别人。毫无疑问，那就是为什么神坚持，他国度里的领袖必须实践他们的信仰。留意神在提摩太前书3：2-7中对基督徒领袖品格的描述。注意神要求基督徒应具备的品格要素。
i. Now the overseer must be above reproach, the husband of but one wife, temperate, self-controlled, respectable, hospitable, able to teach, not given to drunkenness, not violent but gentle, not quarrelsome, not a lover of money. He must manage his own family well and see that his children obey him with proper respect. (If anyone does not know how to manage his own family, how can he take care of God’s church?) He must not be a recent convert, or he may become conceited and fall under the same judgment as the devil. He must also have a good reputation with outsiders, so that he will not fall into disgrace and into the devil’s trap.
提摩太前书 3：2-7
作监督的，必须无可指责，只作一个妇人的丈夫，有节制，自守、端正，乐意接待远人，善于教导；不因酒滋事、不打人，只要温和，不争竞、不贪财；好好管理自己的家，使儿女凡事端庄、顺服。人若不知道管理自己的家，焉能照管神的教会呢？初入教的不可作监督，恐怕他自高自大，就落在魔鬼所受的刑罚里。监督也必须在教外有好名声，恐怕被人毁谤，落在魔鬼的网罗里。
ii. What would you consider to be the five most important characteristics in this list? Explain your choices.
你认为上面提到的事项中，哪五个品质最重要？解释你的选择。
c. God has not given us this character description of a leader primarily to eliminate anyone from leadership, but to spur us on to authentic Christian leadership. That’s why it is not appropriate for us to look at the type of leader God wants and reason, “I’m not like that. God doesn’t want me to lead.” Rather God’s description urges us on to become an exemplary Christian so we can lead and in that way better honor him for his grace.
神把有关基督徒领袖的品格向我们解释说明，并不是要我们把任何人从领袖的圈子内删除，而是为了激励我们成为真正的基督徒领袖。这就是为什么我们不应看着神想要的那类领袖然后推理说：“我不象那类领袖，神不想让我作领袖。”实际上神的描述激励我们进步成为一个模范基督徒，从而能够领导他人，并以此为他的名荣耀他。
i. Where do you especially need to improve in your walk with the Savior?
在与救主同行中，你在什么地方需要作出特别改进？
ii. Is there someone who might mentor you in that area?
有没有人可以在那个方面给你指导？
iii. When will you ask for his help?
你将在什么时候向他提出帮助的请求？
Mentoring Requires Trust in God’s Timetable
辅导需要信靠神的时间表&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The Spirit is the one who brings about spiritual growth through the means of grace. Put in your own words how Paul explains to the Corinthians that no mentor can take credit for another Christians’ walk with the Lord.
圣灵透过恩典的途径带来属灵的成长。用自己的话说出保罗怎样向哥林多信徒解释，辅导者不可将另一位信徒与神同行的功劳归于自己。
a. So neither he who plants nor he who waters is anything, but only God, who makes things grow. The man who plants and the man who waters have one purpose, and each will be rewarded according to his own labor. For we are God’s fellow workers; you are God’s field, God’s building (1 Corinthians 3:7-9).
哥林多前书 3：7-9
可见栽种的算不得什么，浇灌的也算不得什么；只有那叫他生长的神。栽种的和浇灌的，都是一样。但将来个人要照自己的工夫得自己的赏赐。因为我们是与神同工的；你们是神所栽种的田地，所建造的房屋。
b. This passage also talks about being willing to adapt to God’s timetable for Christian growth as each Christian responds to God’s grace in his own unique way. What did you learn here about trusting God’s timetable?
这段经文也谈到，当每一位基督徒以自己特有的方式回应神的恩典时，他乐意服从神对基督徒灵命成长的时间安排。你对信靠神的时间表有什么领受？
c. How might the following issues cause a mentor to become frustrated with God&amp;rsquo;s timetable for another believer&amp;rsquo;s growth?
在另一位信徒的成长方面，下面的问题可能会怎样导致一个辅导者对神的时间表丧失信心？
i. Fear that he (the mentor) is not doing an adequate job.
担心他（辅导者）所做的工作不够。
ii. Frustration that he has wasted his time and energy.
懊恼自己白白浪费了时间和精力。
iii. Desire to make the person he is mentoring like him.
期望他辅导的人喜欢他。
iv. Feeling it is up to him to make the person he is mentoring change.
感觉被辅导者的变化是他决定的。
v. Pride he knows how the mentoring process should work in this person&amp;rsquo;s life.
自豪地以为，他知道辅导过程将在被辅导者的生命中怎样进行。
vi. Feeling he lacks whatever it takes to mentor another.
感觉自己缺乏辅导他人所需的一切。
vii. Any other issue you might want to add:
你想补充的任何可能有的问题:
d. Below is a list of ways a mentor may deal with roadblocks to mentoring. Evaluate their value.
下面是辅导者在辅导过程中可能使用的清除障碍的方法。评述其中的价值。
i. With repentance.
悔改。
ii. With continued and increased use of the means of grace.
不断并且增加对恩典途径的使用。
iii. By giving up on mentoring.
放弃辅导。
iv. By asking another Christian to help him work through these issues.
请求其他基督徒帮助解决这些问题。
v. By asking God for help with these issues.
祈求神的帮助解决这些问题。
vi. By asking the Lord to change his heart.
求神改变他的心。
vii. By choosing to act on God&amp;rsquo;s promises, not his own feelings.
选择依靠神的应许来行动，而不是凭自己的感觉。
Conclusion
结论&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The Savior did not wait for Peter, Zacchaeus, the Samaritan woman, or anyone else to come to him. He took the initiative and invited them to follow.
救主并没有等着彼得，撒该，撒玛利亚妇人，或别的任何人到他这里来。他采取主动，邀请他们来跟随他。
a. Whom has the Lord put in your life that you might mentor?
神把谁放在你的生命中，让你可能成为他/她的辅导者？
b. When and where will you talk to this person about getting together with you?
你将在什么时候，什么地方与他交谈，商讨你们一起学习的事？
c. What will you say?
你会怎么说？
d. Obviously, you’ll work out mentoring goals with the person who agrees to be taught by you. But, for right now, what goals might you have for your friend? Remember the five aspects of mentoring.
显然，你要与那位同意与你一起学习的人一起制定出辅导目标。但是，到目前为止，你对你的朋友有什么目标？记住辅导的五个方面。
i. Friendship: living out Christ’s love for us as we love others
友谊：爱人&amp;mdash;活出基督对我们的爱。
ii. Evangelism: sharing the message of Christ’s love for us
传福音：分享基督爱我们的信息。
iii. Emotional healing: bringing our emotions in line with the truth of Christ’s love for us.
情绪医治：让我们的情绪与基督爱我们的真理一致。
iv. Scripture knowledge: learning the truth of Christ’s love for us
认识圣经：学习基督爱我们的真理。
v. Modeling: demonstrating Christ’s love so others see how to live it out
示范：展示基督的爱，使他人看出怎样活出神的爱。
e. Are there other Christians who will become a support group for you?
是否有其他的基督徒可以成为你的支持团队？
f. What will you pray for in the meantime?
你同时会为那些事情祷告？&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
