<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>恩典圣经学院 – 路德小教理问答</title>
    <link>/zh-cn/resources/the-small-catechism/</link>
    <description>Recent content in 路德小教理问答 on 恩典圣经学院</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    
	  <atom:link href="/zh-cn/resources/the-small-catechism/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>Resources: 十诫</title>
      <link>/zh-cn/resources/the-small-catechism/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/zh-cn/resources/the-small-catechism/1/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;十诫
家长应以此简明的方式教导一家的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一条诫
除了我以外，你不可有别的神。（英译原文：你不可有别的神。）
这是什么意思？我们应当敬畏、亲爱、信靠上帝过于一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二条诫
你不可妄称你主上帝的名。（英译原文：你不可妄用你主上帝的名。）
这是什么意思？我们应当敬畏、亲爱上帝，因此就不指着祂的名咒诅、起誓、行邪术、说谎、欺骗，但在一切患难中要求告祂的名，祷告、颂赞和感谢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三条诫
你当守安息日为圣日。（英译原文：你当记念安息日，尊之为圣。）
这是什么意思？我们应当敬畏、亲爱上帝，因此就不轻看祂的道和传道的事，但要尊之为圣，甘心乐意，敬听学习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四条诫
你当孝敬父母，使你得福，在世长寿。（英译原文：你当孝敬父母。）
这是什么意思？我们应当敬畏、亲爱上帝，因此就不藐视或激怒我们的父母和其他掌权者，但要恭敬、服事、顺服他们；亲爱、珍重他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第五条诫
你不可杀人。（英译原文：你不可谋杀。）
这是什么意思？我们应当敬畏、亲爱上帝，因此就不伤害或损害他人的身体，反在一切属身体的需要上要帮助扶持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第六条诫
你不可奸淫。
这是什么意思？ 我们应当敬畏、亲爱上帝，因此在生活上，无论言语行为，都要贞洁、端正；夫妻彼此亲爱、尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第七条诫
你不可偷盗。
这是什么意思？ 我们应当敬畏、亲爱上帝，因此就不妄取他人的钱财或物产，或以任何不诚实的方式得来，但要帮助他们的财产和入息得以增加、保存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第八条诫
你不可作假见证陷害人。（英译原文：你不可作假证供陷害他人。）
这是什么意思？ 我们应当敬畏、亲爱上帝，因此就不说谎诬蔑他人、出卖他人、毁谤他人、或损坏他人的名誉，但要维护他、表扬他，以最仁爱的方式解释一切的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第九条诫
你不可贪恋人的房屋。
这是什么意思？ 我们应当敬畏、亲爱上帝，因此就不用阴谋夺取他人本应承受的产业或屋宇，或冒充有理以据为己有，反要帮助照顾他以保守不失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第十条诫
你不可贪恋人的妻子、仆婢、牲畜，并他一切所有的。（英译原文：你不可贪恋人的妻子、男女员工、牲畜，并一切属于他的。）
这是什么意思？ 我们应当敬畏、亲爱上帝，因此就不诱取或强夺他人的妻子、员工、或牲畜，也不离间他们，但要劝勉他们仍然留下来，各守本份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[十条诫本文源自：出20：3，7，8，12-17]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十条诫总结
论这一切诫命上帝说了甚么？
衪说：「我是主你的上帝，是忌邪的上帝。恨我的，我必追讨他的罪，自父及子，直到三四代；爱我、守我诫命的，我必向他们发慈爱，直到千代。」（出20:5-6）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是什么意思？ 上帝警戒要责罚一切犯祂诫命的人。因此我们当惧怕祂的烈怒，不做任何违背这些诫命的事。但是祂应许将恩典和诸般福份，赐给遵守这些诫命的人。所以我们应当亲爱衪、信靠衪，乐意遵行祂的命令。&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resources: 信经</title>
      <link>/zh-cn/resources/the-small-catechism/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/zh-cn/resources/the-small-catechism/2/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;家长应以此简明的方式教导一家的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一段: 创造
我信上帝，全能的父，创造天地的主。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是什么意思？ 我信上帝造我和万物；赐我身体、灵魂、耳目、百体、理性和感官，并且继续保存。衪又赐我衣屉、饮食、屋宇、家庭、妻子、儿女、土地、牲畜，和我拥有的一切。为养活我身体生命，衪每日丰富地供给我一切所需用的。无论有什么危险、凶恶，衪护庇、看顾、保佑我。这都是出于衪为父、为神的良善和怜悯，并不是因我有甚么功劳或配得的。为这一切的事，我有责任感谢、颂扬、事奉、顺从衪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是实在正确的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二段: 救赎
我信耶稣基督，上帝的独生子，我们的主，因着圣灵成孕，从童女马利亚所生，在本丢彼拉多手下遇难，被钉在十字架上，死了，葬了。下到地狱。第三天从死人里复活。后升天，坐在无所不能的父上帝的右边。将来必从那里降临，审判活人、死人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是什么意思？ 我信耶稣基督是我的主，就是从天父自永远而生的真神，也是从童女马利亚所生的真人；衪救赎我这失丧被定罪的人，从诸般罪恶，死亡，和魔鬼的权柄中赎买我、夺获我；不是用金银，乃是用衪的圣宝血，和无辜的苦难、死亡；为要使我属于衪，在衪的国度管理之下活着，并永远的在公义、无罪，和幸福内服事衪；正如衪从死里复活，永远活着掌权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是实在正确的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三段: 圣灵
我信圣灵，一圣基督教会、圣徒一体（英译原文：圣徒一体相通）、罪得赦免；肉身复活，并且永生。阿们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是什么意思？ 我信我不能凭自己的理性或力量信靠我主耶稣基督，或亲近衪；乃是圣灵用福音宣召我，用衪的恩赐启导我，使我成圣，并保存我在真信里；正如衪宣召聚集世上全基督教会，并启导他，使他成圣，更保存他在独一的真信里与耶稣基督联合。在这基督教会，圣灵每日多多的赦免我和众信徒一切的罪。到末日，圣灵使我和凡死了的人都复活，又赐永生给我的一切在基督里的信徒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是实在正确的。&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resources: 主祷文</title>
      <link>/zh-cn/resources/the-small-catechism/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/zh-cn/resources/the-small-catechism/3/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;家长应以此简明的方式教导一家的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们在天上的父：愿人都尊你的名为圣。愿你的国降临；愿你的旨意行在地上，如同行在天上。我们日用的饮食，今日赐给我们。免我们的债，如同我们免了人的债。不叫我们遇见试探；救我们脱离凶恶。因为国度、权柄、荣耀，全是你的，直到永远。阿门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;启言：
我们在天上的父。
这是什么意思？ 上帝用这话温柔地引我们信祂为我们的真父，而我们为祂的真儿女；为要我们以亲爱儿女的身份，放胆无疑地求告亲爱的父亲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一祷告：
愿人都尊你的名为圣。
这是什么意思？ 上帝的名本身确然是神圣的，但我们在这祷告中，求祂的名也在我们中间得尊为圣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上帝的名如何得尊为圣呢？ 要尊上帝的名为圣，就是将上帝的道，真纯地教训人；并且我们身为上帝的儿女，理当依从真道过圣洁的生活。求亲爱的天父帮助我们如此行！若有人的教训或生活违背了上帝的道，这就是在我们中间亵渎了上帝的名。求天父保守我们不致如此！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二祷告：
愿你的国降临。
这是什么意思？ 上帝的国确是自己降临，并不在乎我们的祷告；但我们藉这祷告求祂的国也来到我们中间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上帝的国怎样来临呢？ 所谓上帝的国来到，就是天父赐衪的圣灵给我们，使我们受恩而相信祂的圣道，并在此生和永生中过合乎衪旨意的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三祷告：
愿你的旨意行在地上，如同行在天上。
这是什么意思？ 上帝圣善洪恩的旨意成就，并不在乎我们的祷告；但我们在这祷告求这旨意也在我们中间成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上帝的旨意如何成就呢？ 所谓上帝的旨意成就： 即是衪破坏并阻挡魔鬼、世界，和我们罪性所出的邪谋与恶意。这些邪谋、恶意不愿我们尊上帝的名为圣，也不愿衪的国来临。也即是衪赐给我们力量，巩固我们在圣道与信心中，至死不变。这原是衪圣善洪恩的旨意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四祷告：
我们日用的饮食，今日赐给我们。
这是什么意思？ 上帝每日赐给我们饮食，甚至也赐给一切恶人，并不在乎我们祈求；但我们在这祷告求上帝使我们明白这事，并用感谢的心领受我们日用的饮食。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日用的饮食是指什么呢？ 日用的饮食包括了身体一切的供养和需要：如饮食、衣履、屋宇、家庭、土地、牲畜、财物；敬虔的夫妇、儿女、员工；敬虔诚信的管治者、良好的政府；风调雨顺、和平安妥、身心安泰；自律、美名；良友和忠信的邻居等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第五祷告：
免我们的债，如同我们免了人的债。
这是什么意思？ 我们在这祷告求天父不察看我们的罪，或因这些罪拒绝我们的祈求。　我们所求的事，我们是既非配得，亦非当得的；但我们恳请衪出于恩慈，把所求的赐给我们；因为我们每日犯罪甚多，实在只当领受刑罚。因此，我们也当诚意地宽恕，并乐意地善待那些得罪我们的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第六祷告：
不叫我们遇见试探。
这是什么意思？ 上帝原不试诱人。我们在这祷告求上帝护庇保守我们，免得魔鬼、世界、和我们的罪性欺骗或误导我们，陷入误信、绝望、和其他大辱大恶里。虽然我们会受到这些攻击，但祈求主使我们终于能克服致胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第七祷告：
救我们脱离凶恶。
这是什么意思？ 我们在这祷告里总结说：求天父拯救我们脱离一切对身体、灵魂、财物、名誉有损的凶恶；最后到临终的时候，求赐我们蒙福的善终，施恩从这悲伤的幽谷中救我们到衪所在的天堂里去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结语：
因为国度、权柄、荣耀，全是你的，直到永远＊。阿们。
这是甚么意思？ 意思是我们应该确实知道这些祷告是天父所悦纳和垂听的；因为衪自己曾亲自命令我们这样祷告，并应许听允我们。「阿们，阿们」的意思就是说：「是的，是的，必要如此成就。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*此文句并不载于原德文版路德小问答。&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resources: 圣洗礼</title>
      <link>/zh-cn/resources/the-small-catechism/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/zh-cn/resources/the-small-catechism/4/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;家长应以此简明的方式教导一家的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一题
洗礼是什么？
洗礼不只是寻常的水，而是水包含在上帝的命令中，与上帝的话语联合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上帝这话语是甚么呢？
我们的主基督在马太福音末章说：「你们要去，使万民作我的门徒。奉父、子、圣灵的名给他们施洗。」（太28:19）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二题
洗礼赐予什么益处呢？
洗礼使罪得赦，并救人脱离死亡和魔鬼；并且凡相信这是上帝的话语和应许所宣告的，就得着永远的救恩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上帝这话语和应许是什么呢？
我们的主基督在马可福音末章说：「信而受洗的，必然得救；不信的，必被定罪。」（可16:16）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三题
水怎能行这样的大事呢？
单凭水确是不能，但上帝的话语在水里与水联合，作成这事，而信靠上帝在水中的话语之信心，亦附带作成。因为没有上帝的话语，那水只是寻常的水，而不是洗礼。可是若有上帝的话语与水联合，那就是洗礼；也即是含有丰盛恩典的，赐生命的水；亦是圣灵使人重生的洗。正如圣保罗在提多书第三章所说：「他便救了我们；……乃是照他的怜悯，藉着重生的洗和圣灵的更新。圣灵就是上帝藉着耶稣基督──我们救主厚厚浇灌在我们身上的，好叫我们因他的恩得称为义，可以凭着永生的盼望成为后嗣。这话是可信的。」（多3:5-8）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四题
用水这样施洗表明什么？
这表明我们里面的老亚当，连同一切罪恶和邪情私欲，应当藉着每日的痛心、悔改，被淹没而死。并且新人应当每日复生兴起，永远在上帝面前公义纯洁地活着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这道记在何处呢？
圣保罗在罗马书第六章说：「所以，我们藉着洗礼归入死，和他一同埋葬，原是叫我们一举一动有新生的样式，像基督藉着父的荣耀从死里复活一样。」（罗6:4）&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resources: 认罪</title>
      <link>/zh-cn/resources/the-small-catechism/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/zh-cn/resources/the-small-catechism/5/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;应如此教导基督徒去认罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甚么是认罪？
认罪可分两部分。 第一部是我们承认自己的罪。 第二部是我们接受解罪，也就是从牧师，正如从上帝自己一样，领受赦免；总不要疑惑，而坚信藉此我们的罪在天上的上帝面前确是得蒙赦免的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们应该承认哪些罪？
在上帝面前，我们应该承认一切的罪，甚至那些我们不觉察的罪，正如我们在主祷文中所作的。但在牧师面前，我们只须承认那些自己知道，并且心中感受到的罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些罪是指甚么呢？
你要按着十条诫考虑自己在生活中的位分如何，或为父亲、母亲、儿女、丈夫、妻子，或为员工。你曾否不顺从、不忠信、或懒惰？你曾否暴躁、粗鲁、或吵闹？你曾否以言语或行动伤害他人？你曾否盗窃、疏忽，浪费、或造成损害？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;认罪礼简式&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;【路德意欲用下述的简式，作为他那时代的人私认罪礼的模范。至于个人认罪礼的现代模式，可参看LUTHERAN WORSHIP，第310-311页。】&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;悔罪者说：
亲爱的听告解者：我请你听我认罪，宣告赦免，来实现上帝的旨意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我这困苦的罪人，在上帝面前承认我一切的罪。特别是，作为一个（仆人、婢女、等等），我伤心地在你面前承认，我没有忠心服事我的主人，因为在（这件事、那件事上），我没有照着所吩附的去做。我激怒了他，使他出言咒骂。我在言语和行为上曾经得罪人。我曾经与同辈争吵。我曾经埋怨我的女主人，和咒骂她。我为这一切而伤心，并求主开恩。我想改善自己的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身为家主或女主人的可以这样说：
特别是，我在你面前承认，我没有尽心去教导我的儿子、仆人、和妻子，使上帝得荣耀。我曾咒骂。我曾在言行不端上立下坏榜样。我曾损害我的邻舍，并说他坏话。我曾高抬市价、卖劣货。我所出售东西的质量，低于价目所值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;【悔罪者当承认任何其他曾违背上帝诫命及有失本份的事。】&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，若有人不觉得自己有这些或更大的罪担，他不应自寻烦恼，吹毛求疵地虚构其他的罪，使认罪成为苦事。他只须提一两件他所知道的：「我特别承认我曾咒骂；我曾言语不当；我曾疏忽了这件事、那件事，等等。」这就足够了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若是你完全不知道有罪，（这可能性甚少，）那就应不必特别提出那一件事，只要在听告解者面前，向上帝作一般性的认罪就好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，听告解者要说：
「愿上帝怜悯你，加强你的信心。阿们。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着说：
「你信我的赦免就是上帝的赦免么？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「是的，我信。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听告解者就说：
「照着你所信的给你成全。我凭着我们主耶稣基督的命令，赦免你的罪，奉父、子、圣灵的名。阿们。平平安安地去吧。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听告解者会知道有其他经文，可以用来对良心有重担、或愁苦伤心的人，给予安慰，和巩固他的信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上只是作为认罪的一般方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钥匙职是甚么？＊
钥匙职是基督赐给衪世上教会的特权，去赦免懊恼者的罪；但对于不懊悔者，在他未懊恼之前，不给予赦免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这道记于何处呢？＊
福音书的作者圣约翰在第二十章这样写着：主耶稣向衪的门徒吹一口气，说：「你们受圣灵！你们赦免谁的罪，谁的罪就赦免了；你们留下谁的罪，谁的罪就留下了。」（约20:22-23）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据这些话，你相信什么？＊
我相信当基督所召的仆人，凭着主神圣的命令对待我们的时候，特别是在他们将公然不悔的罪人革出基督堂会，及对懊悔并立意改善的人施行解罪的时候，就正如我们亲爱的主基督亲自处理一样，是有效和肯定的，甚至在天堂也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*这些问题可能并非路德亲自着作，但却反映了他的教训，并于他在生的时候已经加载了小问答的各版本中。&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resources: 圣餐礼</title>
      <link>/zh-cn/resources/the-small-catechism/6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/zh-cn/resources/the-small-catechism/6/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;家长应以此简明的方式教导一家的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣餐礼是甚么？
就是我们主耶稣基督的真身体和血，在饼和酒里，赐给基督徒吃喝。这是基督亲自设立的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这事记在何处？
福音书的作者马太、马可、路加，和圣保罗这样写着：「我主耶稣基督被卖的那一夜，拿起饼来，祝谢了，擘开递给门徒，说：『你们拿着吃；这是我的身体，为你们舍的。你们应当如此行，为的是记念我。』」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「饭后也照样拿起杯来，祝谢了，递给他们，说：『你们都喝这个；这杯是用我的血所立的新约，就是为你们流出来的，使罪得赦。你们每逢喝的时候要如此行，为的是记念我。』」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的吃喝有什么益处呢？
「为你们舍的，为你们流出来的，使罪得赦。」这些话向我们表明：在这圣礼中藉着这些话，将赦罪、生命和救恩都赐给我们了。因为那里有赦罪，那里就有生命和救恩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肉身的吃喝怎能行这些大事呢？
只是吃喝自然不能行这些大事，成事的是这里所写的话：「为你们舍的，为你们流出来的，使罪得赦。」这些话，连同肉身的吃喝，是这圣礼的主体。凡信这些话的，就正得着所说的赦罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谁配领受这圣礼呢？
禁食与身体的准备当然是良好的外在训练。但人若信这些话：「为你们舍的，为你们流出来的，使罪得赦」，那人就是真正配领受，也是准备好去领受了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但任何人不信这些话或有怀疑，那人就是不配领受，也没有准备好；因为「为你们」这些字是要求人一心相信。&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resources: 日用祷文</title>
      <link>/zh-cn/resources/the-small-catechism/7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/zh-cn/resources/the-small-catechism/7/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;家长应如此教导家人早晚祈祷&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早祷
早上起床时，画圣十字架，并说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奉父、子、圣灵的名。阿们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，或跪或立，诵信经并主祷文。你也可以选用这篇短祷文：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的天父啊！我藉着耶稣基督，你的爱子，感谢你。因你昨夜保护我没有遇见甚么灾害危险。还祈求你今日仍然保护我，不陷在罪与任何凶恶里；使我一切行为与生活，都蒙你的喜悦。因我将我自己，我的身体、灵魂和一切，都交托在你手里。愿你的圣天使与我同在，使那恶敌没有权力辖制我。阿们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后唱一首诗，如论十条诫的诗，或灵修所引起意念的诗，欢然地去工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚祷
晚间上床时，画圣十字架，并说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奉父、子、圣灵的名。阿们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，或跪或立，诵信经并主祷文。你也可以选用这篇短祷文：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的天父啊！我藉着耶稣基督，你的爱子，感谢你。因你今天曾经施恩保护了我。还祈求你赦免我一切的罪，就是我做错了的事；并求施恩今夜保护我。因我将我自己，我的身体、灵魂和一切，都交托在你手里。愿你的圣天使与我同在，使那恶敌没有权力辖制我。阿们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后立即欢然就寝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家长应如此教导家人在饭前求福和饭后谢恩&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;求福
儿女与家属当虔诚合手来到桌前，说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(主啊，)万民都举目仰望你；你随时给他们食物。你张手，使有生气的都随愿饱足。（诗145:15-16）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，用主祷文及以下的祷告：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主上帝，天父啊！求你赐福给我们，和你这些恩赐，就是我们从你丰富的慈爱中所领受的。奉靠我们的主耶稣基督。阿们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢恩
饭后他们也照样虔诚合手，说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你们要称谢耶和华，因他本为善；他的慈爱永远长存。他赐粮食给凡有血气的，他赐食给走兽和啼叫的小乌鸦。他不喜悦马的力大，不喜爱人的腿快。耶和华喜爱敬畏他和盼望他慈爱的人。（诗136:1，25a;147:9-11）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，用主祷文及以下的祷告：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主上帝，天父啊！我们为你所赐的一切恩惠感谢你。奉靠我们的主耶稣基督，祂与你和圣灵活着掌权，直到永永远远。阿们。&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resources: 信徒职责录</title>
      <link>/zh-cn/resources/the-small-catechism/8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/zh-cn/resources/the-small-catechism/8/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;以下经文适用于各种圣职和位份，训勉他们负起其职责与任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;论监督、牧师、和传道人
作监督的，必须无可指责，只作一个妇人的丈夫，有节制，自守，端正，乐意接待远人，善于教导；不因酒滋事，不打人，只要温和，不争竞，不贪财；好好管理自己的家，使儿女凡事端庄顺服〔或作端端庄庄地使儿女顺服〕。（提前3:2-4）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初入教的不可作监督，恐怕他自高自大，就落在魔鬼所受的刑罚里。（提前3:6）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坚守所教真实的道理，就能将纯正的教训劝化人，又能把争辩的人驳倒了。（多1:9）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听道者当怎样对待他们的牧师和教师
主也是这样命定，叫传福音的靠着福音养生。（林前9:14）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在道理上受教的，当把一切需用的供给施教的人。不要自欺，上帝是轻慢不得的。人种的是甚么，收的也是甚么。（加6:6-7）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那善于管理教会的长老，当以为配受加倍的敬奉；那劳苦传道教导人的，更当如此。因为经上说：「牛在场上踹谷的时候，不可笼住牠的嘴」；又说：「工人得工价是应当的。」（提前5:17-18）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弟兄们，我们劝你们敬重那在你们中间劳苦的人，就是在主里面治理你们、劝戒你们的；又因他们所做的工，用爱心格外尊重他们。你们也要彼此和睦。（帖前5:12-13）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你们要依从那些引导你们的，且要顺服；因他们为你们的灵魂时刻警醒，好像那将来交账的人。你们要使他们交的时候有快乐，不致忧愁；若忧愁就与你们无益了。（来13:17）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;论政府
在上有权柄的，人人当顺服他，因为没有权柄不是出于上帝的。凡掌权的都是上帝所命的。所以，抗拒掌权的就是抗拒上帝的命；抗拒的必自取刑罚。作官的原不是叫行善的惧怕，乃是叫作恶的惧怕。你愿意不惧怕掌权的吗？你只要行善，就可得他的称赞；因为他是上帝的用人，是与你有益的。你若作恶，却当惧怕，因为他不是空空地佩剑；他是上帝的用人，是伸冤的，刑罚那作恶的。（罗13:1-4）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;论人民
他们说：「是凯撒的。」耶稣说：「这样，凯撒的物当归给凯撒；上帝的物当归给上帝。」（太22:21）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，你们必须顺服，不但是因为刑罚，也是因为良心。你们纳粮，也为这个缘故；因他们是上帝的差役，常常特管这事。凡人所当得的，就给他。当得粮的，给他纳粮；当得税的，给他上税；当惧怕的，惧怕他；当恭敬的，恭敬他。（罗13:5-7）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我劝你，第一要为万人恳求、祷告、代求、祝谢；为君王和一切在位的，也该如此，使我们可以敬虔、端正、平安无事的度日。这是好的，在上帝我们救主面前可蒙悦纳。（提前2:1-3）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你要提醒众人，叫他们顺服作官的、掌权的，遵他的命，预备行各样的善事。（多3:1）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你们为主的缘故，要顺服人的一切制度，或是在上的君王，或是君王所派罚恶赏善的臣宰。（彼前2:13-14）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;论丈夫
你们作丈夫的也要按情理和妻子同住；〔情理原文是知识〕因她比你软弱，〔比你软弱原文作是软弱的器皿〕与你一同承受生命之恩的，所以要敬重她。这样，便叫你们的祷告没有阻碍。（彼前3:7）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你们作丈夫的，要爱你们的妻子，不可苦待她们。（西3:19）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;论妻子
你们作妻子的，当顺服自己的丈夫，如同顺服主。（弗5:22）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为古时仰赖上帝的圣洁妇人正是以此为妆饰，顺服自己的丈夫，就如撒拉听从亚伯拉罕，称他为主。你们若行善，不因恐吓而害怕，便是撒拉的女儿了。（彼前3:5-6）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;论父母
你们作父亲的，不要惹儿女的气，只要照着主的教训和警戒养育他们。（弗6:4）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;论儿女
你们作儿女的，要在主里听从父母，这是理所当然的。「要孝敬父母，使你得福，在世长寿。」这是第一条带应许的诫命。（弗6:1-3）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;论仆婢和工人
你们作仆人的，要惧怕战兢，用诚实的心听从你们肉身的主人，好像听从基督一般。不要只在眼前事奉，像是讨人喜欢的，要像基督的仆人，从心里遵行上帝的旨意。甘心事奉，好像服事主，不像服事人。因为晓得各人所行的善事，不论是为奴的，是自主的，都必按所行的得主的赏赐。（弗6:5-8）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;论雇主与上司
你们作主人的，待仆人也是一理，不要威吓他们。因为知道，他们和你们同有一位主在天上；他并不偏待人。（弗6:9）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;论幼年人
你们年幼的，也要顺服年长的。就是你们众人也都要以谦卑束腰，彼此顺服；因为上帝阻挡骄傲的人，赐恩给谦卑的人。所以你们要自卑，服在上帝大能的手下，到了时候，他必叫你们升高。（彼前5:5-6）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;论寡妇
那独居无靠、真为寡妇的，是仰赖上帝，昼夜不住地祈求祷告。但那好宴乐的寡妇正活着的时候也是死的。（提前5:5-6）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;论万人
或有别的诫命，都包在爱人如己这一句话之内了。（罗13:9b）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我劝你，第一要为万人恳求、祷告、代求、祝谢。（提前2:1）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各自学习其课程，家庭老幼得安宁。&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resources: 基督徒问答</title>
      <link>/zh-cn/resources/the-small-catechism/9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/zh-cn/resources/the-small-catechism/9/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;马丁路德博士为预备领圣礼者著作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在认信和教导十条诫、信经、主祷文、圣洗礼和圣餐礼之后，牧师可以问，或基督徒可以自己问下面的题目：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你相信你是个罪人吗？
是，我信。我是个罪人。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你怎么知道呢？
从十条诫我知道我没有遵守。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你为自己的罪伤心吗？
是，我因得罪了上帝而伤心。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你因自己的罪当从上帝得到甚么呢？
祂的震怒和不悦、身体的死亡和永远的沉沦。（参看罗6:21、23）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你盼望得救吗？
是，这是我所盼望的。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;那么，你信靠我们亲爱的主耶稣基督吗?
我信靠我亲爱的主耶稣基督。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;基督是谁？
上帝的儿子，真神，也是真人。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;真神有几位？
只有一位，但祂有三个位格：父、子、和圣灵。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;基督为你做了甚么事，使你信靠祂呢？
祂为我而死，为我在十字架上流血，使罪得赦。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;10 .圣父有为你而死吗？
祂没有。圣父纯是真神，圣灵也一样；但圣子是真神也是真人。圣子为我而死，为我流血。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11.你怎么知道这事呢？
从圣福音、从设立圣礼的话，并从圣礼中祂所赐的身体和宝血作为保证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12.设立这圣礼的话是怎样的呢？
我主耶稣基督被卖的那一夜，拿起饼来，祝谢了，擘开，递给门徒说：「你们拿着吃；这是我的身体，为你们舍的。你们应当如此行，为的是记念我。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;饭后，也照样拿起杯来，祝谢了，递给他们说：「你们都喝这个；这杯是用我的血所立的新约，就是为你们流出来的，使罪得赦。你们每逢喝的时候，要如此行，为的是记念我。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13.那么，你相信基督的真身体与宝血是存在于这圣礼中吗？
是的，我信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14.是甚么令你相信呢？
是基督的话：「拿着吃，这是我的身体；你们都喝这个，这是我的血。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15.在我们吃喝祂的身体宝血，从而领受祂的保证的时候，我们应当做甚么？
我们当记念并宣扬祂的死亡与流血，正如祂所教导的：「你们每逢喝的时候，要如此行，为的是记念我。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16.我们为甚么要记念和宣扬祂的死亡？
首先，我们可以学到：要相信并无任何受造之物能够为我们的罪付出应偿的赎价。唯独基督这真神真人才能做到。第二，我们可以学到为自己的罪感到震栗，认为罪是十分严重的事。第三，我们可以单从基督找到喜乐与安慰，藉信祂而得救。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17.是甚么促使基督为你的罪而死，以付出完全赎价呢？
是祂对天父、对我、和对其他罪人的大爱，正如经上所记：约14；罗5；加2；弗5。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18.最后要问：你为甚么希望去领圣礼呢？
为要学习相信基督出于大爱，为我的罪而死；也从祂学到去爱上帝和邻舍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19.有甚么敦促和激励基督徒去常常领受圣礼呢？
首先是主基督的命令和应许。其次是他自己逼切的需要。因为那命令、鼓励、和应许都是为此而给予的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20.但你若未觉察这需要，又未对圣礼有饥渴，你当怎样办呢？
对这样的人，没有比这更好的忠告：首先，他要摸摸自己的身体，看看他是否仍然有血有肉。然后他要相信圣经在加5，罗7中论这事所说的话。第二、他要环顾四周，看看他是否仍然在这世界中，并记取到处都充满罪恶和烦恼，正如圣经在约15-16与约壹2，5所言。第三、他当然有魔鬼环绕他，并日夜不停地用谎言和杀机使他内外不得平安，正如圣经在约8，16；彼前5；弗6；提后2所描述他的境况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;附注: 这些问答并非儿戏，而是可敬的、虔诚的路德博士出于非常恳切之心，为老少而写成的。愿人人都留心，加以重视；因为圣保罗在加拉太书第六章这样说：「不要自欺，上帝是轻慢不得的。」&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
